Chương 1127: Hoàng của Hồng Linh (3)

Những nơi đi qua, hễ là tu sĩ Thánh Lan tộc bị Hứa Thanh tới gần, toàn bộ thân thể đều sẽ rung động lắc lư, dưới áo giáp truyền ra tiếng kêu thảm thiết mà hắn không nghe được, thân hình nhanh chóng hư thối.

Hứa Thanh cũng không lo lắng ngộ thương, bởi vì lúc này số lượng tu sĩ Thánh Lan tộc trên chiến trường rõ ràng rất nhiều, vả lại độc chỉ vờn quanh tầng ngoài thân thể của hắn, trình độ nhất định có thể thu phát tùy tâm, khả năng người phe mình bị độc ngộ thương không lớn.

Vì vậy trong khi đi về phía trước, hắn bắt đầu quan sát chiến trường trong khoảng cách gần.

Trên chiến trường, không chỗ nào không có những bông tuyết màu đen, hắn mặc kệ chúng nó rơi vào trên người, cẩn thận cảm nhận lực lượng Hồng Nguyệt ẩn chứa trong đó.

Nhưng theo hắn dò xét, những bông tuyết vừa rơi vào trên người hắn liền tràn ra chấn động bất ổn, bên trong đột nhiên sụp xuống, tự động tan vỡ.

"Đúng mà cũng không đúng..." Hứa Thanh cảm giác, đồng thời trong lòng cũng trở nên trầm ngâm.

Trong những bông tuyết này đúng là có một tia lực lượng của Hồng Nguyệt, nhưng hàm lượng rất ít, không có ý nghĩa chủ đạo.

Thứ nhiều nhất là một lực lượng hỗn loạn nào đó, mặc dù Hứa Thanh có thể ảnh hưởng nhưng lại không nhiều, thậm chí hơi không cẩn thận một chút, nó sẽ tự động tan vỡ.

Muốn chân chính điều khiển, cần phải quan sát và thí nghiệm nhiều hơn mới được.

Về phần độc ẩn chứa trong đó, dưới độc của bản thân mình, Hứa Thanh không hề đặt nó vào mắt.

Nhưng mà sau khi những bông tuyết màu đen này chuyển hóa thành từng đạo pháp thuật, uy lực rất mạnh, nhất là khi rất nhiều những bông tuyết tổ hợp cùng một chỗ, uy lực lại càng kinh người.

"Bên trong ẩn chứa nhiều nhất, là một loại lực lượng nào đó tràn đầy ác ý vả lại cực kỳ bất ổn hỗn loạn, dẫn dắt những bông tuyết này dung hợp lại với nhau..."

Hứa Thanh suy tư, thử thu một chút, sau đó rời khỏi chỗ đó đi đến khu vực khác.

Hắn muốn cảm thụ pháp khí hình thoi trên màn trời một chút, xem xem nó có phải cũng như bông tuyết màu đen hay không.

Nhưng nó ở trên bầu trời, mục tiêu lại quá lớn, vả lại mức độ nguy hiểm của nó cũng cao đến cực hạn.

Cho nên Hứa Thanh đặt mục tiêu ở trên người những Thu Cát Giả mà nó tạo ra.

Giờ phút này sau khi nhoáng một cái, hắn liền phóng về phía một con khôi lỗi chiến tranh Phong Hải Quận đang giao chiến cùng Thu Cát Giả ở xa xa.

Hắn cũng quan sát một chút dị chất ở trên chiến trường.

"Đây là dị chất hoạt tính, không phải do cấm địa tràn ra, mà là bị người chế tạo ra!"

Hứa Thanh nheo mắt lại, Ảnh Tử tản ra, điên cuồng hấp thu dị chất đến từ bát phương.

Đối với Ảnh Tử mà nói, dị chất hoạt tính hiển nhiên càng thích hợp cho nó phát triển hơn.

Đồng thời lão tổ Kim Cương Tông cũng bay ra, vờn quanh bên người Hứa Thanh, hộ pháp cho hắn.

Theo họ đi về phía trước, giết chóc cũng đang không ngừng triển khai.

Trên chiến trường có quá nhiều tu sĩ Thánh Lan tộc, trong lúc Hứa Thanh cấp tốc xuyên thẳng qua, máu tươi dần dần xâm nhập đạo bào của hắn, còn có rất nhiều máu tươi từ mặt và tay của hắn chảy xuống mặt đất.

Thời gian chậm rãi trôi qua, những nơi Hứa Thanh đi qua, vô số cỗ thi thể ngã xuống.

Hắn rất cẩn thận, dù giết đỏ mắt nhưng trong lòng vẫn rất tỉnh táo, chưa từng dừng lại ở một vị trí nào, phàm là chú ý thấy có Linh Tàng xuất hiện, hắn đều trước tiên tránh đi.

Cứ như vậy không lâu về sau, Hứa Thanh rốt cuộc tiếp cận khu vực khôi lỗi chiến tranh giao chiến cùng con Thu Cát Giả.

Mà sau khi ở trong chiến trường một thời gian dài, Hứa Thanh cũng đã cảm nhận được khó khăn của tu sĩ nhân tộc.

Bởi vì ở trong nơi này, tiếng nổ vang đinh tai nhức óc mãnh liệt hơn quá nhiều so với khi ở bên trong lưới lớn màu vàng, dưới những tiếng nổ vang liên tục vang vọng, toàn bộ âm thanh thê lương đều bị chậm rãi bao phủ.

Sau khi cả hai bên giao chiến hồi lâu, cũng theo bản năng biến thành những kẻ điếc không có thính giác.

Không nghe được tiếng kêu gào thảm thiết của người khác, cũng không nghe được tiếng kêu rên của chính mình.

Sau khi một người không còn thính giác, bên trong nhận thức sẽ xuất hiện hai loại nhận thức trùng lặp mâu thuẫn, một phương diện là chiến trường trong tầm mắt trở nên lớn vô hạn, thê thảm tới mức tột cùng.

Một bên còn lại là bên trong cảm giác của mình, trước mặt hình như lại trở nên nhỏ vô tận, bởi vì ngươi không nghe được bất luận âm thanh của kẻ nào.

Loại trạng thái này, sẽ khiến cho ngươi càng thêm chuyên chú giết chóc, nhưng đồng dạng, cũng sẽ làm cho tâm thần của ngươi ở vào biên giới bên bờ sụp đổ.

Hứa Thanh nhìn thấy rất nhiều loại người này ở trên đường đi tới, nhất là những cỗ thi thể, có một chút là một khắc trước khi tử vong, theo bản năng che lỗ tai lại, không muốn nghe tiếng nổ vang vô tận trên chiến trường này nữa.

Nhân tộc như thế, Thánh Lan tộc cũng là như vậy.

Giờ phút này, dưới chân Hứa Thanh chính là một cỗ thi thể tàn phế dạng đó.

Sau khi hắn nhìn thoáng qua liền lặng lẽ thu hồi ánh mắt, ngóng nhìn về phía Thu Cát Giả đang giao chiến cùng khôi lỗi chiến tranh, cuộc chiến của bọn nó, cũng đã đến khâu cuối cùng, khôi lỗi chiến tranh đang chiếm cứ ưu thế.

Song phương đều cao tầm hơn mười trượng, khôi lỗi của Phong Hải Quận là hình người, Thu Cát Giả thì có hình dạng bọ ngựa, cả hai đều ra tay cực kỳ hung tàn, mỗi một lần oanh kích tới, hoặc là huyết nhục văng tung tóe, hoặc là khôi lỗi tan vỡ bắn ra rất nhiều khối vụn.

Phạm vi ảnh hướng không nhỏ, chiến lực thể hiện ra đã vượt qua Nguyên Anh, đạt đến cấp độ Linh Tàng.

Mà phóng mắt nhìn tới trên chiến trường, hơn vạn khôi lỗi chiến tranh cùng với những con Thu Cát Giả, nửa này nửa nọ tử thương.

Rất nhanh, trận giao chiến đã tiến hành rất lâu này cũng đã kết thúc, khôi lỗi chiến tranh của Phong Hải Quận rốt cuộc xé nát Thu Cát Giả, chia năm xẻ bảy, sau đó không chút dừng lại, nhanh chóng rời đi.

Hứa Thanh lập tức tiến lên, đi tới gần con Thu Cát Giả tràn ngập máu thịt trước mặt, cảm giác khí tức lưu lại trong đó, rất nhanh liền phát giác được bên trong đích xác ẩn chứa lực lượng Hồng Nguyệt, vả lại rõ ràng đậm đặc hơn rất nhiều so với bông tuyết màu đen.

Ánh mắt Hứa Thanh ngưng tụ, vừa muốn cẩn thận cảm giác lại, nhưng vào lúc này, trên chiến trường bỗng nhiên xuất hiện kịch biến!

Giọng nói mang theo ngưng trọng trước đó chưa từng có của Cung chủ vang vọng tới khắp nơi trên chiến trường.

"Các quân đoàn Phong Hải Quận, lập tức trở về!!"

Chương 1130: Tin dữ!! (2)

Hứa Thanh lặng lẽ ngẩng đầu nhìn về phương xa, thiên địa là một mảnh u ám, thi thoảng lập lòe ánh sáng màu đỏ, kèm theo tiếng nổ vang đinh tai nhức óc tràn ngập hết thảy những nơi tầm mắt có thể nhìn thấy.

Ở hướng kia, là một tiền tuyến khác của chiến khu phía Tây, cũng là nơi đại quân Nghênh Hoàng Châu trấn thủ.

Đội trưởng ở đó, lão tổ Huyết Luyện Tử cũng ở đó.

"Hy vọng bọn họ không sao." Hứa Thanh thì thào trong đáy lòng.

Hắn không cách nào dùng ngọc giản truyền âm, trên chiến trường hạn chế truyền âm, chỉ có thể truyền đi chiến báo.

Áp lực, trầm mặc, tất cả mọi thứ đều ngột ngạt, chính là không khí ở trên chiến trường.

Mà thời gian nghỉ ngơi và hồi phục của bọn họ cũng rất ngắn ngủi.

Theo mệnh lệnh xuất động đưa đến, Khổng Tường Long đứng dậy, không nói một lời, đi thẳng đến cỗ khôi lỗi chiến tranh tràn ngập máu thịt, tồn tại vô số chỗ tàn phá.

Đây đã là bộ khôi lỗi thứ bảy bọn họ thay thế trong bảy ngày qua.

Sơn Hà Tử cẩn thận cất kỹ bầu rượu, tương tự đi đến.

Hứa Thanh lặng lẽ đứng dậy, cùng mấy trăm tu sĩ hội tụ bốn phía mà đến, cùng nhau leo lên khôi lỗi, khoanh chân ngồi xuống ở bên trong.

Theo tu vi tản ra, toàn thân cỗ khôi lỗi này lập tức chấn động, chậm rãi tràn ra uy áp, trong khi mặt đất chấn động, cất bước về chiến trường.

Trong khi nó di chuyển, không ít thịt nát từ trong khe hở rơi ra, bên trong có kim loại, nhưng nhiều nhất là máu thịt tu sĩ Thánh Lan tộc.

Sau khi rơi xuống trên mặt đất, liền bị cỗ khôi lỗi chiến tranh phía sau đi tới, lần nữa đạp nát.

Trong cỗ khôi lỗi chiến tranh Hứa Thanh tham gia, hắn phụ trách bộ phận tay trái, chỗ đó nắm giữ lực lượng hủy diệt.

Giờ phút này, trong lúc khoanh chân ngồi ở bên trong, Hứa Thanh thông qua màn sáng thủ hộ ở tầng ngoài, nhìn qua chiến trường càng lúc càng gần, trong lúc bất tri bất giác, vẻ mặt của hắn cũng đã tương tự như những người khác, nhiều hơn một chút chết lặng.

Cho đến lúc đi ngang qua núi khôi lỗi vứt đi, Hứa Thanh nhìn thấy nơi đó đã không còn người sống.

Lão đầu què chân bảo hắn hãy còn sống trở về kia đang nằm trên một cỗ khôi lỗi vứt đi, thi thể tràn ngập màu tím đen, đó là dấu vết bị dị chất bao phủ.

Lúc còn ở Nam Hoàng Châu, Hứa Thanh đã nhìn thấy rất nhiều thi thể như vậy.

Đối với chiến trường mà nói, một người tử vong, trừ chiến hữu trong tiểu đội cùng với bộ phận ghi chép ra, những người khác đều rất khó phát hiện.

Im hơi lặng tiếng mà chết.

Hứa Thanh im lặng, trong nháy mắt tiếp theo, cỗ khôi lỗi hắn tham gia lao ra khỏi lưới lớn màu vàng, cùng mấy vạn khôi lỗi giống như đúc, cùng nhau hội tụ thành đại quân, xung phong liều chết tiến lên.

Thời gian trôi qua.

Vào hoàng hôn ngày thứ mười, Cung chủ trở về.

Sự xuất hiện của Cung chủ, khiến cho sĩ khí nhân tộc Phong Hải Quận rõ ràng dâng lên, trong mắt tất cả mọi người tựa hồ cũng đã có một chút ánh sáng nhạt, theo Cung chủ trở về, trận chiến này cũng theo bên Thánh Lan tộc lựa chọn nghỉ ngơi và hồi phục, xuất hiện thời kỳ gián đoạn.

Trong lúc này, song phương sẽ phái đội ngũ quy mô nhỏ, đi tới chiến trường tận lực thu lại thi thể nguyên vẹn thuộc về một phương bên mình, mặc dù sau khi gặp phải cũng sẽ xung đột chém giết, nhưng tổng kết mà nói, đều theo bản năng lựa chọn tránh đi.

Hứa Thanh nơi đây, cũng rời khỏi chỗ tiểu đội Khổng Tường Long, hắn bị Cung chủ triệu hồi tới lều lớn.

Lúc lần nữa nhìn thấy Cung chủ, hắn không thấy ở trên người Cung chủ có bất luận dấu vết thương thế nào, thậm chí trong mắt còn lộ ra ngọn lửa sinh mệnh nồng đậm, sát khí trên người cũng là càng đậm.

Điều này không hợp lý.

Cuộc chiến giữa Cung chủ cùng Hoàng của Hồng Linh liên tục lâu như vậy, không thể không có bất luận thương thế nào được.

Hứa Thanh nhìn qua Cung chủ, chần chờ một chút, nhẹ giọng báo tin mình điều tra được ở Triêu Hà Châu, đồng thời lấy ra lệnh bài Cung chủ, hai tay đưa ra.

Cung chủ tiếp nhận, cầm trong tay đưa mắt nhìn, sau đó lại ném cho Hứa Thanh.

"Lệnh bài kia, có tổng cộng hai cái, ngươi cầm lấy một cái này đi, có lẽ về sau sẽ có thể cung cấp lực lượng bảo vệ cho ngươi, coi như là có tân Quận Trưởng đến, lệnh bài này sẽ bị thu hồi tất cả quyền hạn, nhưng quyền hạn một lần dẫn động lực lượng pháp bảo Cấm Kỵ mà ta ban cho sẽ không thể bị thu hồi."

"Cung chủ. . ." Hứa Thanh nhìn lão nhân trước mắt này, đáy lòng dâng lên gợn sóng.

"Hứa Thanh, mấy ngày nay ngươi đã có hiểu biết đối với chiến trận rồi chứ." Cung chủ cắt đứt lời Hứa Thanh, ngẩng đầu, biểu cảm nghiêm túc, nhưng đáy lòng lại thở dài.

Đối với Hứa Thanh, lão thấy được, vốn là chuẩn bị trường kỳ chú ý bồi dưỡng thật tốt, để cho hắn trở thành một trong người nối nghiệp, nhưng chiến tranh đến đã cải biến hết thảy, không đủ thời gian.

"Đã có phần hiểu rõ." Hứa Thanh cúi đầu, nhẹ giọng mở miệng.

"Như vậy tiếp theo, ngươi sẽ tiếp tục làm Thư lệnh tùy hành, bây giờ liền ghi chép!" Cung chủ đưa ánh mắt nhìn về bên ngoài lều lớn, bình tĩnh mở miệng.

Hứa Thanh lập tức hô vâng, lấy ra ngọc giản ghi chép.

"Truyền lệnh quân đoàn thứ sáu cùng với quân đoàn thứ bảy, lui tới phòng tuyến thứ năm ở phía sau một vạn dặm, đóng quân ở đó."

"Truyền lệnh quân đoàn hai địa phương Nghênh Hoàng Châu và Khuất Triệu Châu lui ra phía sau ba vạn tám nghìn dặm, đóng quân ở Vũ Hằng sơn mạch."

"Truyền lệnh quân đoàn thứ tư, thứ năm, lui ra phía sau bảy vạn dặm, đóng quân ở biên giới Vũ Điền Châu."

"Truyền lệnh Hình Ngục Ti phân tán ra toàn bộ Lâm Lan Châu, tiêu diệt hết thảy toàn bộ Hắc Y Vệ, quét sạch lộ tuyến đi đến Vũ Điền Châu."

"Truyền lệnh Vũ Điền Châu, kêu bọn họ bắt đầu từ thời điểm này, thời khắc mở ra truyền tống trận phạm vi lớn!"

"Mật lệnh quân đoàn thứ nhất, đi đến địa mạch Vũ Điền cùng với Khải Linh Châu, kiểm tra tình huống địa hỏa thiêu đốt, tăng tốc đưa phàm nhân rút lui khỏi hai Châu."

Hứa Thanh nghe đến đó, ngẩng đầu nhìn về phía Cung chủ.

"Cung chủ, kể từ đó, nơi đây chỉ còn lại có Chấp Kiếm Cung cùng với quân đoàn thứ hai, thứ ba."

Cung chủ nhắm mắt lại, bình tĩnh truyền ra lời nói.

"Đi truyền lệnh đi!"

Hứa Thanh cúi đầu lui ra phía sau, lúc sắp đi ra khỏi lều lớn, hắn nhịn không được nhẹ giọng mở miệng.

"Cung chủ, dạo gần đây cảm xúc của Khổng đại ca có chút sa sút. . . . ."

Cung chủ không nói gì.

Hứa Thanh chờ giây lát, lặng lẽ rời đi.

Cho đến sau khi hắn rời đi, Cung chủ mở mắt ra, giờ phút này đôi mắt lộ ra tràn đầy ngọn lửa sinh mệnh lúc trước nhanh chóng ảm đạm, nhưng rất nhanh lại lần nữa nhen nhóm, mà đại giới là khóe miệng của Cung chủ tràn ra máu tươi.

Chương 1137: Đoạt đỉnh Phong Hải, vịnh chí (1)

Lịch Huyền Chiến, tháng tư năm 2932, Quận Trưởng của Phong Hải Quận ngoài ý muốn vẫn lạc, Thánh Lan tộc dấy binh xâm lấn ba Châu, Hắc Thiên tộc xâm lấn quy mô lớn Hoàng Đô Đại Vực.

Phong Hải Quận cấp báo, nguy trong sớm tối.

Tháng sáu cùng năm, Phong Hải Quận lấy lực lượng một Quận, một mình thủ vững gần hai tháng, sau đó tiền tuyến phía Bắc Phong Hải Quận tan vỡ, Cung chủ Phụng Hành Cung là Lý Vinh Du chết trận, Cung chủ Ti Luật Cung là Trương Hằng Thư cũng chết trận, còn Diêu Thiên Yến mất tích, liên quân tử thương vô số, hai mươi vạn quân tan tác.

Một ngày sau khi tiền tuyến phía Bắc thất bại, chiến khu phía Tây sụp đổ, Cung chủ Chấp Kiếm Cung là Khổng Lượng Tu chiến tử trên sa trường.

Mười vạn nhân tộc Phong Hải Quận nguy cấp trong sớm tối, nhi tử thứ bảy của Nhân Hoàng bỏ qua dị nghị của quần chúng, trong lòng lo lắng cho Phong Hải Quận, sau khi đột phá trùng trùng điệp điệp phong tỏa của Hắc Thiên tộc, cuối cùng phủ xuống bên trong Phong Hải Quận.

Thất hoàng tử vượt qua khó khăn trở ngại, lấy thế lôi đình vạn quân, dẫn theo sáu nghìn vạn đại quân nhân tộc Hoàng Đô, từ uy của Thượng Huyền Ngũ Cung, lấy Đông Thắng bốn mươi chín chủ soái làm ngọn giáo, càn quét chiến khu phía Bắc.

Chém giết bảy trăm vạn địch tu Thánh Lan tộc xâm phạm, lấy máu thịt của Thánh Lan tộc dựng lên một đạo phòng tuyến không thể phá vỡ là trên chiến khu phía Bắc.

Càng là một nắng hai sương, đích thân thống lĩnh hai mươi bảy chủ soái, một trăm mười ba đại tướng, dẫn chiến tu nhân tộc Hoàng Đô, ngồi loan giá kim long bốn móng, đi đến tiền tuyến phía Tây.

Cuối cùng vào thời khắc ngay khi tiền tuyến phía Tây tan vỡ, sinh tử tồn vong của nhân tộc Phong Hải Quận ở ngay trước mắt, dùng lực lượng ngăn cản đại quân Hồng Linh và Nguyệt Vụ của Thánh Lan tộc, đích thân ra tay cùng với hai đại vương triều, đánh cho hai vị Hoàng trọng thương.

Thất hoàng tử khơi dòng cuộc chiến của nhân tộc, chẳng những đánh trọng thương hai vị Hoàng, còn trảm hơn sáu trăm vạn quân địch trên chiến khu phía Tây.

Máu Hoàng chảy xuống, nhuộm đỏ bầu trời, Thất hoàng tử không tiếc an nguy bản thân, cùng nhiều chủ soái hiệp đồng, thi triển cấm thuật bí mật của nhân tộc, phong ấn nửa Châu, hạn chế Vực Bảo của Hắc Thiên tộc lan tràn.

Dùng việc này, cứu vớt đại quân tan tác trong chiến khu phía Tây.

Sau đó chỉnh hợp tàn quân của hai chiến khu phía Tây và phía Bắc, thành lập mặt trận thống nhất, tụ họp ngàn vạn đại quân cùng tu sĩ nhân tộc Phong Hải Quận, thủ hộ cánh cửa biên giới Phong Hải Quận, còn phái ba soái thập tướng, lĩnh bộ phận chiến tu Hoàng Đô, tản ra toàn cảnh Phong Hải, tiêu diệt toàn bộ Hắc Y Vệ cùng với các thế lực các tộc làm loạn.

Toàn bộ Phong Hải Quận trở nên phấn khởi, trong khoảng thời gian ngắn, yêu quái lạnh gáy, tà ma lo sợ!

Các thế lực tà ác bên trong Phong Hải Quận bị thanh trừng, nhân tộc trong Quận nâng cao dấu hiệu thái bình.

Trăm minh hoan hô, nghìn tộc tuân theo.

Tháng bảy cùng năm, sau khi Thánh Lan tộc thất bại, liền khởi xướng tổng tiến công, hình thành quân đoàn kinh khủng, áp sát đến Phong Hải Quận.

Thất hoàng tử hùng tài đại lược, còn có phương pháp thống nhất mặt trận ưu tú, lấy lui làm tiến để dụ địch xâm nhập, làm nổ địa hỏa Vũ Điền Châu và Khải Linh Châu, khiến vô số núi lửa bộc phát, đất rung núi chuyển, lan ra cả Lâm Lan Châu và Thái Hòa Châu, đốt cháy bốn Châu.

Bên trong bốn Châu là vô biên vô tận u ám, địa hỏa bất diệt liên tục bốc cháy ngập trời, đốt hơn một tháng.

Thánh Lan tộc bên trong kêu rên vô tận, tử vong vô số, cuối cùng nhờ đó ngăn chặn thế xâm nhập của Thánh Lan tộc.

Trận chiến này nhân tộc đại thắng, sau khi tin tức truyền đến Phong Hải Quận, các tộc toàn cảnh đều vô cùng hoan hô.

Quận Thừa nhiều lần thượng biểu, khẩn cầu Thất hoàng tử tọa trấn Quận Đô, nhiều lần bị cự tuyệt, cho đến sau khi đại thắng, Thất hoàng tử lòng mang tướng sĩ, cuối cùng đồng ý dẫn ngàn vạn chiến tu, 7 ngày sau đi đến Quận Đô.

Hôm nay, là ngày thứ ba từ lúc Thất hoàng tử xuất phát.

Biên giới Khải Linh Châu, trên đạo phòng tuyến dựa theo xu thế sơn mạch lan tràn trăm mười vạn dặm hình thành, Hứa Thanh yên lặng ngồi trên một chỗ núi đá, nhìn qua thiên địa xa xa.

So sánh với trước kia, bộ dáng của hắn đã có khác biệt rất lớn.

Đạo bào Chấp Kiếm Giả đã được thay thành áo giáp tàn phá, tóc dài cũng đã sớm biến thành tóc ngắn, toàn thân vô cùng dơ bẩn, tràn ngập mùi máu tươi, đồng thời đôi môi của hắn cũng đã khô nứt không biết bao nhiêu lớp.

Trong hai mắt càng lộ ra vẻ mỏi mệt nồng đậm.

Trông theo nơi mà ánh mắt của Hứa Thanh nhìn tới, bầu trời u ám, khói đặc cuồn cuộn, địa phương đã từng thanh sơn lục thủy, mặt đất ấm áp, bây giờ chỉ còn một mảnh đen nhánh, thậm chí vẫn còn có lửa tàn đang thiêu đốt.

Có thể nhìn thấy vô số cỗ hài cốt cháy đen bên trong những thứ bừa bộn trước mắt... Hứa Thanh ngóng nhìn những thứ này, trầm mặc không nói.

Cho đến hồi lâu, phía sau của hắn truyền đến tiếng bước chân, là Khổng Tường Long.

Trang phục của gã không kém bao nhiêu với Hứa Thanh, tương tự mỏi mệt và cũng rất cô đơn, sau khi đi đến bên cạnh Hứa Thanh, y ngồi ở một bên nhìn qua thiên địa xa xa, trong miệng truyền ra giọng nói trầm thấp.

"Hứa Thanh, ngươi đi nghỉ ngơi đi, tới lượt ta canh phòng, khi tới thì ta có thấy đại sư huynh của ngươi, y kêu ta gọi ngươi nhanh quay về."

"Buổi sáng lúc phó Cung chủ tìm được ta, báo cho ta biết, ba ngày sau cùng nhau quay về Quận Đô, cũng kêu cả ngươi nữa."

"Thư Lệnh ti đã không có ở đây, ngươi ở chỗ này không có ý nghĩa, cho nên ta đã đồng ý giúp ngươi."

Khổng Tường Long bình tĩnh mở miệng, giọng nói có chút chết lặng, không có bất kỳ chấn động cảm xúc nào.

Chương 1138: Đoạt đỉnh Phong Hải, vịnh chí (2)

Hứa Thanh lặng lẽ đứng dậy, nhìn phòng tuyến kéo dài bốn phía, người nơi này phần lớn là tu sĩ nhân tộc Phong Hải Quận, đại quân đến từ Hoàng Đô cắm trại ở đạo phòng tuyến thứ hai cách nơi này rất xa.

Hồi lâu, Hứa Thanh thu hồi ánh mắt, vỗ vỗ bờ vai Khổng Tường Long, lấy ra bầu rượu để ở một bên.

Sau khi hắn trấn thủ ở nơi đây một ngày một đêm, bầu rượu này cũng còn dư lại hơn phân nửa.

Khổng Tường Long cầm lấy bầu rượu, uống một ngụm lớn, vào một khắc Hứa Thanh quay người rời đi, bỗng nhiên y mở miệng.

"Hứa Thanh, ngươi có nhìn thấy, thân ảnh kia không..."

Hứa Thanh nhắm mắt, nhẹ gật đầu.

Khổng Tường Long trầm mặc, sau một lúc lâu truyền ra âm thanh trầm thấp

"Ngươi thấy vị Thất hoàng tử này thế nào?"

"Là một người hung ác." Hứa Thanh khàn khàn mở miệng.

Trong đầu hắn hiện ra thân ảnh ngồi trên kim long bốn móng, vào lúc pháp bảo Cấm Kỵ của Quận Đô tan vỡ, từ trên trời phủ xuống.

"Làm nổ địa hỏa hai Châu, lúc trước lão đầu tử và hai vị Cung chủ cũng đang tiến hành việc này, cho nên một mực dàn xếp nhân tộc hai Châu, nhưng vị Hoàng tử đại nhân này lại càng ngoan độc, trong mắt của gã chỉ có thắng lợi, chỉ có thanh danh, không có tính mạng của bất cứ ai!"

Hứa Thanh trầm mặc.

"Hứa Thanh, ngươi nhìn thấy chiến báo không, thấy những cái công lao to lớn bên trong không, cái gì mà đánh hai vị Hoàng bị thương nặng, giỏi cho một tin hai hoàng bị thương nặng!"

"Còn nữa, vị Thất hoàng tử này, nếu như hôm ấy gã tới sớm hơn một chút, dù chỉ sớm một nén nhang." Khổng Tường Long cười thảm một tiếng, không nói tiếp, dốc bầu rượu trong tay xuống, lại uống một ngụm lớn, phất phất tay về phía Hứa Thanh.

Hứa Thanh đứng im tại chỗ một lát, sau đó lặng lẽ rời đi.

Cách ngày Cung chủ chết trận, đã qua một tháng.

Mà theo Thất hoàng tử đến, cái ngành Thư Lệnh ti cũng đã không có ý nghĩa tồn tại, bị người ta quên lãng rồi, về phần Hứa Thanh cùng Chấp Kiếm Giả của Thư Lệnh ti lúc đầu, cũng được an bài tới chiến trường.

Nhiều lần gián tiếp, sau khi trải qua một loạt đại chiến cho đến bây giờ, Hứa Thanh cũng đã nhận ra phong cách hành sự của vị Thất hoàng tử này.

Chỉ cần thắng lợi, không tiếc đại giới.

Đích xác giống như lời Khổng Tường Long nói, trong mắt người đó thì tính mạng không coi vào đâu, cho dù bên trong Vũ Điền Châu và Khải Linh Châu còn có hơn phân nửa tộc quần cùng phàm tục nhân tộc chưa rút lui khỏi.

Nhưng nếu như thời cơ đến, gã vẫn sẽ lựa chọn làm nổ địa hỏa như cũ.

Một tháng này đúng là Thánh Lan tộc tử vong rất nhiều, nhưng nhân tộc cũng tương tự tử vong không hề ít.

Nhất là chiến khu phía Tây của Phong Hải Quận lại càng là như vậy.

Mỗi một trận chiến, bọn họ đều là tiên phong.

Bây giờ số lượng còn dư lại cũng không phải rất nhiều, lại không ngừng bị đánh tan, tàn quân lẫn vào những quân đoàn khác, mà từng người ở trong trận chiến tranh này, đã được tôi luyện trở thành tinh binh bách chiến.

Hứa Thanh cũng là như thế, hắn và Khổng Tường Long cũng đã nhiều lần tham dự trận chiến, cuối cùng dưới sự chiếu cố của phó Cung chủ và các lão nhân, bọn họ mới miễn cưỡng tránh được mấy lần nhiệm vụ hẳn phải chết trong trận chiến tranh tàn khốc này, bây giờ thuộc đại quân thứ 17 của nhân tộc Hoàng Đô, dưới trướng vị Tướng thứ ba của quân đoàn thứ tư.

Chịu trách nhiệm khu vực phòng tuyến này.

Giờ phút này sắc trời đang là hoàng hôn, dưới mây đen tiêm nhiễm, ánh chiều tà ở phía xa cũng trở thành màu nâu, chiếu xuống sơn đạo Hứa Thanh đang đi.

Hứa Thanh tịch mịch đi tới, cho đến khi trở lại quân doanh xây dựng trong sơn cốc cách đó không xa.

Nơi đây có mấy trăm tu sĩ, đều là nhân tộc chiến khu lúc đầu của tiền tuyến phía Tây, mặc dù nhân số không phải rất nhiều, nhưng cũng không ít, thế nhưng lại không có quá nhiều âm thanh truyền ra.

Trên người tất cả mọi người đều tràn ngập miệng vết thương, có người đang chữa thương, có người đang đả tọa, có người đang ngẩn người.

Còn có vô số cỗ thi thể chồng chất cùng một chỗ, còn chưa được xử lý.

Lúc Hứa Thanh đi tới, một số người trong bọn họ ngẩng đầu, nhìn về phía Hứa Thanh.

Bên trong có Chấp Kiếm Giả, có đệ tử các tông, cũng có tu sĩ đã từng là người của Thư Lệnh ti.

Hứa Thanh cũng nhìn qua của bọn họ, lẫn nhau trầm mặc.

Hứa Thanh nhìn thấy đội trưởng bên trong một căn lều vải ở biên giới quân doanh.

Mặc dù cũng chật vật, áo giáp trên người tràn ngập khe hở, nhưng tinh thần đội trưởng lại rất tốt, thân thể cũng đã sớm khôi phục hoàn toàn.

Giờ phút này y đang ngồi ở đó, cầm lấy một cái sừng màu đen, đặt ở trong miệng cắn tới cạp lui, giống như đang nghiệm chứng mức độ cứng rắn.

Một bên còn có một cái nồi đang được đun, bên trong hầm cách thủy một chút thịt, dưới âm thanh nước sôi sùng sục, từng trận mùi thịt tản ra.

"Đại sư huynh, ta đã trở về." Hứa Thanh đi vào lều vải.

Lều vải này, chính là chỗ ở của hai bọn họ.

Mặc dù Thất hoàng tử rất nghiêm khắc đối với chiến khu, nhưng sau khi rất nhiều Chấp Kiếm Giả của Chấp Kiếm Cung chết trận, phó Cung chủ với toàn bộ Đại Trưởng Lão của Chấp Kiếm Đình nhiều lần thượng tấu, cuối cùng Thất hoàng tử mới đồng ý cho những Chấp Kiếm Giả và tông môn đã giảm bớt quân số nghiêm trọng, có thể rời khỏi chiến trường, trở lại thuộc địa.

Nhưng chỉ đồng ý cho một bộ phận rời khỏi, còn cần tiến hành từng nhóm.

Vì vậy, dưới việc Huyết Luyện Tử bị thương nặng vả lại hơn phân nửa đệ tử đã tử thương, vào mười ngày trước, Thất Huyết Đồng là nhóm thế lực tông môn thứ tư, rời khỏi chiến trường.

Đội trưởng thân là Chấp Kiếm Giả, cũng không rời khỏi, vốn chịu trách nhiệm một khu vực khác gần đây, nhưng dưới thao tác của y, đã được an bài tới chỗ Hứa Thanh.

"Ta tính thời gian không sai biệt lắm, ngươi sẽ trở về vào thời điểm này, nào, mau tới đây tiểu sư đệ, chúng ta ăn cơm thôi." Đội trưởng quay đầu nhìn Hứa Thanh, cười ha ha, vẫy vẫy kêu Hứa Thanh đi đến bên cạnh nồi.

"Sáng hôm nay ta đi tới quân doanh của những người Hoàng Đô, phát hiện bọn họ ăn thật ngon, vì vậy ta đã lấy một chút, mặt khác, ta nhìn thấy bọn họ còn đưa tới vài con chiến thú của Thánh Lan tộc."

Đội trưởng chỉ một ngón tay vào trong nồi.

"Nếm thử?" Hứa Thanh liếc mắt nhìn đội trưởng, trong lòng cực kỳ bội phục năng lực kết giao bằng hữu của đội trưởng.

Từ khi đại quân Hoàng Đô đến, đội trưởng cả ngày đi đến quân doanh đối phương, kết giao không ít bằng hữu, cũng tìm đến rất nhiều tin tức, thi thoảng còn có thể mang về những thứ vật bổ dưỡng như thế này, vì vậy Hứa Thanh liền giơ tay lên, xé một góc, đưa vào trong miệng.

Mùi vị quả thực không tệ, vả lại sau khi ăn xong còn có từng trận ấm áp dâng lên trong người, hóa thành một tia linh khí, khiến tu vi được bồi dưỡng.

Chương 1139: Đoạt đỉnh Phong Hải, vịnh chí (3)

"Không tệ đúng không!" Đội trưởng cười đắc ý, ngồi ở một bên, cũng túm một miếng bắt đầu ăn, vừa ăn vừa mở miệng nói.

"Ta nghe lão Khổng nói, ba ngày sau chúng ta trở về, cảm giác rất lâu không quay về Quận Đô rồi, những đạo quả chúng ta kiếm được kia, lần này trở về thì phải hảo hảo đổi một chút."

"Ta đã nghe ngóng qua rồi, dù là bên trong Hoàng Đô, thứ đồ chơi kia cũng là một món đồ tốt." Đội trưởng nói xong, nhìn khắp nơi một chút, thấp giọng nói.

"Ta còn thăm dò được, chiến tranh bên Hoàng Đô Đại Vực vẫn còn đang tiếp tục, lần này Hắc Thiên tộc xâm nhập toàn diện, càng có tộc quần khác rục rịch, Phong Hải Quận, là địa phương duy nhất của nhân tộc báo tin thắng lợi."

"Nghe nói nơi đây báo tin thắng lợi, để cho các đại tộc có ý nghĩ không tốt ở quanh bốn phía Hoàng Đô Đại Vực có chỗ thu liễm, lựa chọn đứng ngoài quan sát. . . Mà vị Thất hoàng tử này, đánh một trận thiên hạ liền biết."

"Mặt khác, ta thám thính biết được Nhân Hoàng có 12 người nhi tử 3 nhi nữ. Nhưng không hề tồn tại sự tình mưu đồ tranh vị, Nhân Hoàng thủ đoạn lôi đình vả lại vẫn còn tráng niên, tính cách lãnh khốc, thân tình lạnh lùng, tất cả mọi thứ đều chỉ nhìn xem có lợi đối với tộc quần hay không."

"Điểm này có thể thấy được lốm đốm từ trên người nhi tử thứ bảy vừa tới lần này, mà Thất hoàng tử hình như cũng chưa có ý nghĩ trở về Hoàng Đô, vả lại ngươi nhớ lại một chút cách làm của gã sau khi đến đây xem, đây là tiết tấu muốn biến Phong Hải Quận thành thuộc địa của gã."

Đội trưởng ý vị thâm trường nói.

"Đây là một bàn cờ lớn, mặc dù không biết tiếp theo sẽ như thế nào, nhưng trời của Phong Hải Quận, đổi rồi.”

“Cho nên tiểu sư đệ à, ngươi cũng đừng quá cố chấp, trong cái thế giới này thì tử vong chỉ là việc bình thường, còn sống mới là quan trọng nhất."

"Cũng giống như nồi thịt này vậy, tuy rằng khó hầm, phải hấp cách thủy mới dễ mềm, nhưng nếu đầy đủ thời gian mà nói, vẫn vừa cho vào miệng liền nát.”

“Cho nên là, hết thảy tâm tình bi thương trên thế gian này, không có gì là thời gian không thể san bằng, nếu có, chẳng qua chỉ là thời gian chưa đủ mà thôi."

"Trước khi trở về lão tổ cũng đã nói với ta, kêu ta cố gắng tu luyện, không nên nghĩ tới chuyện nữ nhi, đợi sau này tu vi cao, nữ tử dạng gì gì mà không có chứ? Sau khi ta cân nhắc những lời này, ta thấy rất có đạo lý."

"Bên phía Phong Hải Quận cũng là cùng một ý như vậy, nếu như không thích hợp với chúng ta, chúng ta rời khỏi là được, đợi sau này chúng ta mạnh rồi, trở về quét ngang là được, từng tộc quần đều đứng xếp hàng tới tìm chúng ta để xin phụ thuộc."

Đội trưởng lộ ra thần sắc ngạo nghễ, cầm một miếng thịt lớn, đặt vào trong tay Hứa Thanh.

Hứa Thanh cầm lấy miếng thịt, lặng lẽ đút vào trong miệng, một miếng lại một miếng, vô cùng dùng sức cắn.

…

Cùng lúc đó, trong cuộc chiến giữa Thánh Lan tộc cùng Phong Hải Quận, đại quân Thánh Lan tộc bị ngọn lửa bốn Châu ngăn cản nên phải tạm hoãn xâm lấn, trong trung tâm Thánh Lan tộc, ở trong thánh địa cát trắng phủ kín, bên trong tòa miếu thờ Tổ Hoàng của Thánh Lan tộc, bốn vị Hoàng của Thánh Lan tộc đang quỳ bái ở đó.

Phía trước bọn họ, là một tọa y đặc thù do huyết tinh chế tạo.

Ở bên trên có một người đang ngồi ngay ngắn, chìm vào bên trong bóng tối, toàn thân mơ hồ không nhìn rõ bộ dáng, chỉ có thể nhìn thấy một tia hắc khí tràn ra từ trên người, dung nhập vào bên trong những cái huyết tinh kia, dường như đang tinh lọc huyết mạch.

"Tổ tiên, tất cả đều hoàn thành dựa theo kế hoạch."

"Nhưng hình như Hắc Thiên tộc có hoài nghi."

Dưới tọa y, Hoàng của Hồng Linh đã có thân thể mới, chỉ là sắc mặt có chút tái nhợt, giống như khí huyết vẫn còn trong trạng thái tan vỡ, giờ phút này trầm thấp mở miệng.

Ba vị Hoàng của Thiên Phong, Nguyệt Vụ và Địa Linh, bên cạnh đều riêng phần mình cúi đầu.

Sau một hồi lâu không thấy đáp lại, Hoàng của Thiên Phong truyền ra âm thanh trầm thấp nói.

"Tổ tiên, lần này Thánh Lan tộc chúng ta tổn thất hơn 3000 vạn, vả lại nhi tử thứ bảy này của Nhân Hoàng thủ đoạn tàn nhẫn, tâm tính kiên quyết, không phải hạng người tầm thường, nếu như người hợp tác cùng bên ta. . . Lừa chúng ta, hoặc là Thất hoàng tử bội ước..."

Hoàng của Thiên Phong không nói tiếp, bị Hoàng của Nguyệt Vụ cắt ngang.

"Thiên Phong, đây là kế mà Tổ Hoàng định ra, chúng ta chỉ cần hoàn thành là được, ngươi vẫn nên kiềm chế lại những tâm tư đó của mình đi.”

Vẻ mặt của hai Hoàng khác không nhìn ra chút nỗi lòng nào, đều trầm mặc.

Sau một lúc lâu, trên ghế ngồi huyết tinh, thân ảnh mơ hồ kia truyền ra giọng nói tang thương.

"Bốn người các ngươi không cần thăm dò nữa, ta biết các ngươi có tâm tư khác nhau, có người muốn độc lập ra ngoài, có người trong lòng vẫn còn cảm thấy mình là nhân tộc, có người còn nghĩ đến vị trí của lão phu, còn có người muốn đổi một vị chủ tử càng mạnh hơn, nếu là ngày xưa ta không để ý tới các ngươi, nhưng lần này ai dám làm hỏng việc của tộc ta, ta liền giết, đổi Hoàng khác."

Bốn vị Hoàng cúi đầu.

"Hồng Linh."

Hoàng của Hồng Linh hiện ra vẻ mặt nghiêm túc.

"Lần này ngươi hi sinh rất lớn, tộc quần sẽ bù đắp đối với ngươi, mặc dù đạo của ngươi đã đoạn, nhưng lão phu cũng sẽ vì ngươi nối lại!"

Thân thể Hoàng của Hồng Linh run rẩy, trùng trùng điệp điệp cúi đầu.

"Về phần Hắc Thiên tộc hoài nghi mà ngươi nói, đây là lão phu cố tình báo cho Hắc Thiên tộc biết, dẫu sao chỉ có ẩn giấu chân tướng ở bên trong chân tướng khác, như vậy mới có thể ẩn tàng càng sâu."

Thân thể trên ghế ngồi truyền ra âm thanh khàn khàn, bốn vị Hoàng nghe xong, thần sắc khác nhau.

"Thiên Phong." Giọng nói khàn khàn lần nữa vang vọng.

Hoàng của Thiên Phong thở sâu, vẻ mặt nghiêm nghị.

"Lão phu biết sự băn khoăn của ngươi, nhưng mà Thất hoàng tử kia, rõ ràng cho thấy bản thân muốn làm anh hùng, dẫu sao dưới ánh mắt của thế nhân, mặc kệ gã đã từng làm gì, cuối cùng vẫn khiến cho Thánh Lan tộc chúng ta chết 3000 vạn người, về phần nhân tộc đã chết bao nhiêu hay chết những ai, không người nào nào để ý cả.”

“Nhân tộc khát vọng anh hùng, thứ bọn họ nhìn thấy đều là quang huy trên người, về phần đen trắng bên trong, ngoại trừ người trong cuộc thì người ngoài sẽ không để ý, chẳng ai quan tâm bên trong chôn bao nhiêu xương người, ngoại trừ thân gia của người chết ra, sẽ không có ai để ý.”

“Mà dựa theo kế hoạch tương lai, gã còn có thể mở rộng biên cương lãnh thổ, khơi dòng mới cho nhân tộc trong vài vạn năm, hoạt động lớn như thế, cho dù có chết nhiều hơn nữa, ai dám nói một chữ không?”

“Nhất tướng công thành vạn cốt khô."

"Cho nên, vì trở thành anh hùng của nhân tộc, ít nhất trước khi thành công, gã tuyệt đối sẽ không bội ước, cũng sẽ thuận lợi đưa vật chúng ta cần tới."

"Mà các ngươi, vì tương lai của tộc ta, cũng phải như thế, nhất thời không thể tránh được hi sinh, chúng ta đã đã hoàn thành bước đầu tiên của kế hoạch, vả lại nhìn kẻ đứng giữa bắt cầu cho bên ta cùng Thất hoàng tử, đến tiếp sau sẽ làm như thế nào hạ bàn cờ lớn này.”

“Quan trọng nhất là, phương pháp của kẻ đó, hữu hiệu."

"Tuân chỉ!" Bốn vị Hoàng bên dưới nghe vậy đều biểu hiệu ra sự kích động, cung kính dập đầu.

Chương 1144: Bí mật hồ sơ số mười chín (1)

Trên quảng trường Quận tang, Hứa Thanh quay đầu, nhìn Diêu Vân Tuệ cùng Trương Ti Vận bị đưa đi xa.

Hắn nghĩ tới trên Triêu Hà Sơn, Yên Miểu Tộc nói Diêu Hầu phái bọn chúng tới ngăn cản.

Lại liên tưởng đến hành vi trước kia của Diêu Hầu, cùng với việc mất tích trên chiến trường.

Nhìn từ hết thảy những dấu hiệu mặt ngoài, đích đích xác xác, vấn đề trên người Diêu Hầu cực lớn.

Thậm chí khi Cung chủ còn sống, cũng hoài nghi Diêu Hầu.

Nhưng Hứa Thanh không rõ, người như vậy, vì sao phải đưa toàn bộ tộc nhân bên người, ngoại trừ phụ nữ và trẻ em, toàn bộ đều đến chiến trường, vả lại chết trận toàn bộ.

Mà phụ nữ và trẻ em, vì sao phải lưu lại, chờ đợi thanh toán.

Vả lại lúc mới bắt đầu, sở dĩ liên minh bách tộc có thể thuận lợi đi đến chiến trường chiến khu phía Bắc, cũng đều là do Diêu Hầu tự mình xử lý, mới khiến cho hết thảy thuận lợi.

Sau khi dung hợp hết thảy mọi thứ cùng một chỗ, liền lộ ra điểm không hợp lý.

Nhưng Hứa Thanh biết rõ, người hiểu rõ những thứ không hợp lý này, tuyệt đối không chỉ có một mình hắn.

Nhưng bây giờ. . . Không ai có thể đứng ra nói cái gì.

Một phương diện là Diêu Hầu không được ưa thích, một phương diện khác cũng không có chứng cứ có thể chứng minh Diêu Hầu không phải phản bội nhân tộc.

Hứa Thanh trầm mặc.

Giờ phút này trong nhận thức của hắn, trận chiến tranh Phong Hải Quận này đã không phải là song phương chém giết đơn giản như trước nữa.

Trên thực tế, một khắc Cung chủ chết trận, Thất hoàng tử đi đến, Hứa Thanh đã ngửi thấy trước mặt ẩn chứa sự tình cấp độ sâu hơn rất nhiều.

"Vị Thất hoàng tử này không đơn giản, đùa bỡn nhân tâm trong lòng bàn tay!"

Bên cạnh Hứa Thanh truyền đến âm thanh nhỏ như muỗi kêu của đội trưởng.

"Giỏi cho một cái đích cho mọi người chỉ trích, giỏi cho một cái chiều hướng phát triển, giỏi cho một cái lấy lòng dân làm hướng!" Đội trưởng nheo mắt lại, nhẹ giọng mở miệng.

"Bây giờ, toàn bộ Phong Hải Quận, cơ hồ đã gần đến mức thuộc về quyền sở hữu của gã, mà gã chẳng những thân phận chí cao, càng mang theo đại công cứu vớt Phong Hải Quận, được vô số người ủng hộ, mà trên thực tế, nếu như hôm ấy gã đến chiến trường phía Tây sớm một chút, có lẽ Cung chủ cũng sẽ không chết trận."

"Nhưng nếu Cung chủ không chết trận, thì quầng sáng của vị hoàng tử này, sẽ không có chói mắt như vậy, sẽ bị Cung chủ phân đi một phần."

"Nhưng gã tới chậm, cho nên bây giờ liền một mình độc hưởng quầng sáng."

"Ngăn cơn sóng dữ, thanh danh hiển hách, đánh một trận thiên hạ đều biết."

"Những lời ta nói, ta biết ngươi đã sớm hoài nghi, tiểu sư đệ, mặc dù quan hệ giữa ngươi và Khổng Tường Long không tệ, nhưng ngươi phải nhớ kỹ, đừng kích động, người này không dễ chọc."

"Ngươi không thấy những vị phó Cung chủ cùng với Quận Thừa, cũng lựa chọn trầm mặc sao, Khổng Tường Long không phải đang trầm mặc sao, người biết chuyện rất nhiều, không chỉ có riêng chúng ta!"

"Nhân vật nhỏ giống như chúng ta, bảo vệ thân nhân cùng bằng hữu tương quan cho tốt, như vậy là đủ rồi, rất nhiều chuyện. . . Chúng ta tạm thời không quản được."

Đội trưởng vỗ vỗ bờ vai Hứa Thanh.

Hứa Thanh nhìn bầu trời, tất cả những thứ này, tất nhiên hắn đã biết từ sớm, vả lại luôn chôn ở đáy lòng từ lâu.

"Đại sư huynh, ta hiểu rõ."

"Cung chủ không chết, lưới pháp bảo Cấm Kỵ của Quận Đô không sụp đổ, gã sẽ không phủ xuống, có lẽ, đây cũng là nguyên nhân Cung chủ muốn chết cùng với những an bài đại quân khi còn sống."

Hứa Thanh nhắm mắt lại, nhớ lại mỗi một câu, mỗi một an bài khi Cung chủ còn sống, nhẹ giọng đáp lại.

Trời mưa, trọn vẹn nguyên một ngày.

Nhưng màn Quận tang lại không cách nào kéo dài lâu như vậy, chỉ là trong một canh giờ.

Theo Thất hoàng tử rời đi, hết thảy cũng kết thúc.

Mọi người thần sắc cô đơn tản đi, đội trưởng lo lắng Hứa Thanh nơi đây, lại nhiều lần dặn dò một phen, y đã đổi Đạo Cổ Phong Chính Lệnh, chuẩn bị tìm một chỗ cởi bỏ phong ấn.

Nhưng quá trình này, cần có thời gian.

"Tiểu sư đệ, ta phải bế quan khoảng nửa tháng, ngươi nhớ chớ có kích động, chờ sau khi ta xuất quan, chúng ta nhìn xem tình huống, không được liền từ bỏ Chấp Kiếm Giả."

Đội trưởng thành khẩn nói, Hứa Thanh nghe vậy liền nhẹ gật đầu.

Sau khi xác định Hứa Thanh không lừa gạt mình, đội trưởng mới vội vàng rời khỏi.

Hứa Thanh hoàn toàn chính xác không có lừa đội trưởng, hắn biết rõ, thân nhân bên cạnh rất trọng yếu, cũng biết rõ bất kể thân phận, tu vi, hết thảy mọi phương diện lúc này của hắn, đều không đủ để phát ra hiệu dụng mấu chốt gì trong trận chiến tranh phức tạp rắc rối này.

Nhưng trong lòng của hắn, vẫn cứ hiện ra từng màn khi Cung chủ còn sống.

Hồi lâu sau Hứa Thanh than nhẹ, vào hoàng hôn ngày hôm nay, về tới Kiếm Các.

Nhìn qua bốn phía, Hứa Thanh thì thào.

"Nhớ Thất Huyết Đồng."

Hứa Thanh nhắm mắt lại, lặng lẽ đả tọa.

Hoàng hôn trôi qua, trăng sáng treo trên cao, đêm tối phủ xuống, vào lúc canh ba. . . . Bên ngoài kiếm các của hắn, truyền đến âm thanh đắng chát.

"Hứa Thanh, có ở trong không?"

Hứa Thanh mở mắt ra, đó là giọng của Khổng Tường Long, hắn đứng dậy đẩy cửa Kiếm Các, nhìn thấy Khổng Tường Long đầy men say dưới ánh trăng.

Bên trong ánh trăng, mặt Khổng Tường Long lộ ra một cái nụ cười nhìn còn khó coi hơn so với khóc.

"Dạ Linh đã chết, Vương Thần cũng chết, Sơn Hà Tử bị thương nặng về tông môn để chữa thương, ta. . . Ta không tìm được người uống rượu."

"Hứa Thanh, hôm nay, có thể cùng ta uống chút không?"

Hứa Thanh không nói chuyện, thối lui vài bước.

Khổng Tường Long nhếch miệng cười một cái, lung la lung lay đi đến, sau khi ngồi xuống liền ném cho Hứa Thanh một bầu rượu, chính mình cầm lấy cái bầu rượu khác, uống một ngụm lớn.

"Ngươi đoán xem buổi chiều ta nhìn thấy ai?" Khổng Tường Long lộ ra một nụ cười, nhìn Hứa Thanh.

Hứa Thanh tiếp nhận bầu rượu, uống xong một cái, lắc đầu.

"Thất hoàng tử chứ sao."

"Phó Cung chủ dẫn ta đi, vị hoàng tử đại nhân này nha, đã biết Cung chủ là lão đầu tử nhà ta, vì vậy ban đầu khen ngợi ta một chút, sau cùng giao cho ta một việc."

"Kêu ta trọng chỉnh Hình Ngục Ti, ta nói ra chức trách đó vốn là của ngươi, mà gã cũng đồng ý để cho ta tự mình an bài, ha ha, ta phải mang ơn đó nha."

Khổng Tường Long lớn tiếng mở miệng, nói xong tự mình nở nụ cười, giọng cười nhưng sắc mặt chẳng những khó coi, tiếng cười còn mang theo nồng đậm cảm xúc, cuối cùng phì một tiếng, nhổ một bãi nước bọt về một bên.

"Ta đi con mẹ nó!"

"Nhóm phạm nhân đầu tiên giam giữ đúng là người Diêu gia."

"Đây là muốn để cho ta giết người Diêu gia sao, thật coi ta là kẻ khờ? Chẳng lẽ một trận cuối cùng kia, thân ảnh xuất hiện ở trước mặt lão đầu tử, cũng là Diêu Hầu?"

Khổng Tường Long cười ha hả, trong mắt lộ ra hàn mang, lần nữa uống một ngụm rượu lớn.

Chương 1146: Hồng Nguyệt Xích Mẫu! (1)

Khổng Tường Long lặng lẽ tiếp nhận túi trữ vật, sau đó rời khỏi Kiếm Các.

Lúc này bầu trời bên ngoài đã là tờ mờ sáng, sau khi đưa mắt nhìn Khổng Tường Long đi xa, Hứa Thanh đứng ở nơi đó nhìn thiên địa xa xa, trong đầu hiện ra hết thảy ký ức về hộp nguyện vọng trong nhiệm vụ ban đầu kia.

"Mùi thơm hoa quế." Hứa Thanh thì thào.

Lúc ấy hắn đã kiểm tra cái hộp nguyện vọng đó, hắn nhớ kỹ bên trong có một mùi hoa quế nhàn nhạt.

Giờ phút này trên bầu trời có tiếng sấm rền vang vọng, mùa này Quận Đô thường xuyên có mưa, rất nhanh trong sáng sớm, nước mưa tí tách lần nữa tung bay khắp đại địa.

Tia nắng ban mai cũng bởi vì màn mưa che đậy, trở nên lờ mờ hơn một chút, khiến cho mọi người cảm thấy khoảng thời gian của sáng sớm trở nên ngắn tới hoảng hốt, dường như buổi trưa còn chưa qua, đã lại sắp tới hoàng hôn rồi.

Hứa Thanh trở về bên trong Kiếm Các, khoanh chân ngồi xuống, làm cho mình chậm rãi bình tĩnh trở lại, tiếp tục đả tọa.

Bây giờ tu vi của hắn đã sắp đến Kim Đan mở Thiên Cung đỉnh phong, chỉ kém một tòa Thiên Cung là có thể viên mãn.

Mà tòa Thiên Cung cuối cùng này, sau khi trải qua chiến trường, cũng đã sắp hình thành, không cần quá lâu, sẽ thực hóa đến trình độ 9 phần 10.

"Vật trấn áp trong tòa Thiên Cung này. . ."

Hứa Thanh trầm ngâm, cảm thụ Đế Kiếm của mình một chút.

"Nếu như cuối cùng không có những lựa chọn khác, liền lấy Đế Kiếm ra làm vật trấn vậy."

Hứa Thanh thở sâu, bắt đầu thổ nạp.

Thời gian cứ như vậy trôi đi, rất nhanh đã qua nửa tháng.

Trong nửa tháng này, dường như Hứa Thanh bị quên lãng.

Hắn không rời khỏi Kiếm Các, cũng không có nhiều người đến tìm hắn, theo Thất hoàng tử đi vào chủ Quận Đô, hết thảy đều có chỗ cải biến.

Bên trên đầu đường, chiến tu đến từ Hoàng Đô rõ ràng đã trở nên nhiều hơn, theo đó còn có chế độ quản chế quân sự dần dần biến hóa, cùng với các tộc Phong Hải Quận tới bái.

Mà tam đại Cung cũng đã khôi phục, sau khi Thất hoàng tử an bài ba vị Thống Soái nhậm chức Cung chủ, đã trở thành phụ thuộc của đại quân.

Đồng thời cũng có rất nhiều Chấp Kiếm Giả đến từ tổng bộ Chấp Kiếm đi theo quân Hoàng Đô vào Chấp Kiếm Cung ở Phong Hải Quận, tiếp quản từng ngành, hai Cung khác cũng tương tự như thế.

Đối với quân kỷ lại càng là như vậy.

Từ trên xuống dưới vô cùng nghiêm khắc, trong vòng nửa tháng, người vị phạm hay xúc phạm quân kỷ bị chém giết không ít.

Bên trong không chỉ có người Phong Hải Quận, còn có tướng sĩ Hoàng Đô!

Khổng Tường Long cũng đã nghiên cứu thảo luận qua việc này cùng với Hứa Thanh, ngữ khí có chút phức tạp.

Mặt khác, thông cáo đến từ Thất hoàng tử đối với toàn bộ tông môn Phong Hải Quận, cũng được truyền đạt ở trong nửa tháng này.

Từ ngữ bên trong thông cáo mang theo nghiêm khắc, mang theo nghiêm túc, yêu cầu toàn bộ tông môn đều phải phục vụ nghĩa vụ quân sự, đồng thời quyền hạn từng món pháp bảo Cấm Kỵ của các tông cũng không được trả lại.

Mặc dù việc này cũng đưa tới một chút gợn sóng, nhưng ở tình hình chung phía dưới, không ai có thể ngăn cản.

Về phần những cái ngoại tộc kia thì lại càng là như vậy, từng tộc run rẩy, nhưng vẫn khó tránh khỏi việc bị sờ đến, phải giao nộp lên một nửa vật tư của toàn tộc, vả lại phải gia nhập trong liên minh, xuất chiến vì nhân tộc.

Mà dưới sự chỉ đạo của Khổng Tường Long, Hình Ngục Ti cũng đã bắt đầu công việc xây dựng lại.

Nhưng mà vị trí không còn là địa điểm lúc trước, mà bị yêu cầu đổi tới trong Chấp Kiếm Cung.

Nhóm phạm nhân đầu tiên, đích xác là phụ nữ và trẻ em của Diêu gia, mặc dù bên ngoài tiếng hô chém giết cực cao, nhưng Khổng Tường Long không có động thủ, y lựa chọn tiếp thu đề nghị của Hứa Thanh.

Trong đó Trương Ti Vận, tuy có Tư Nam (Ti Nam) chấp sự đảm bảo, thế nhưng tránh khỏi điều tra, cuối cùng gã lựa chọn điểm chỉ vào chứng nhận tố giác vạch trần tộc của mẫu thân.

Hành động đó được cho rằng là tâm hướng nhân tộc, cho nên tránh được kiếp nạn này, không bị truy cứu trách nhiệm cùng Diêu gia.

Dẫu sao gã cũng không phải họ Diêu.

Cuối cùng thân phận Chấp Kiếm Giả cũng được bảo vệ giữ lại.

Đến lúc này, toàn bộ Phong Hải Quận chỉ có một tiếng nói duy nhất của Thất hoàng tử.

Người dưới trướng của gã chẳng những vào trú trong Quận Đô, càng khuếch tán ra từng Chấp Kiếm Đình trong các Châu ở Phong Hải Quận, đồng thời bởi vì sự tình giải cứu Phong Hải Quận, cho nên vô số nhân tộc cũng đều hoan hô chào đón.

Cùng lúc đó, có một cái tìn đồn truyền ra ở bên trong khu vực Quận Đô, dần dần từng Châu cũng đều biết được.

Tiên Cấm, sắp mở ra.

Phong Hải Quận, bởi vì là trạm thứ nhất Huyền U Cổ Hoàng từ biển khơi đi đến, cho nên nơi đây tồn tại một cái khu vực đặc thù, tên là Tiên Cấm.

Trước kia tên của nó không phải như vậy, mà gọi là Tiên Cảnh.

Là một trong ba mươi sáu hành cung của Huyền U Cổ Hoàng.

Từng cái Tiên Cảnh đều là một cái thế giới, trước kia bên trong chẳng những có kỳ trân dị bảo, càng ẩn chứa nồng đậm tiên khí, đó là loại khí cao cấp hơn so với linh khí.

Cho nên, ba mươi sáu hành cung được gọi là Tiên Cảnh này, trong thời đại Huyền U Cổ Hoàng, chính là giới vực của Hoàng gia, đồng thời cũng nuôi nhốt rất nhiều dị thú, tư cách là vật săn bắn.

Nhưng sau khi nửa khuôn mặt Thần Linh đến, hết thảy đều đã cải biến.

Theo Huyền U Cổ Hoàng cùng một đám Hoàng và Chúa Tể các tộc nhao nhao rời đi, ba mươi sáu hành cung biến thành hoang vu, rất nhiều nơi đầu bị xao lãng, còn có một chút thì theo khu vực nhân tộc mất đi, đã trở thành địa phương của ngoại tộc.

Có mấy cái khác lại có thần linh tiến vào, nghỉ lại ở bên trong, khiến cho bên trong tràn ngập dị chất, nồng đậm đến mức tột cùng.

Hành cung Tiên Cảnh trong Phong Hải Quận, chính là như thế.

Ở trong đó có một Thần Linh ngủ say.

Khí tức của Thần Linh ô nhiễm toàn bộ Tiên Cảnh, khiến cho chỗ đó tràn đầy tử vong, trở thành cấm khu của sinh mệnh, vì vậy được gọi là Tiên Cấm.

Trong những năm tháng từ trước đến nay, nhân tộc chỉ mở ra Tiên Cấm một lần.

Lần mở ra đó đến từ cường giả Hoàng Đô Đại Vực, bọn họ định thu hoạch Thần Nguyên ở bên trong, nhưng thất bại, mặc dù không dẫn động Thần Linh thức tỉnh, nhưng Thần Linh trong lúc ngủ say tràn ra lực lượng, hóa thành một cỗ phân thân.

Chương 1147: Hồng Nguyệt Xích Mẫu! (2)

Cái phân thân Thần Linh này, suýt nữa đưa tới đại họa ngập trời cho Phong Hải Quận, cuối cùng dưới nhân tộc ra tay trấn áp, mặc dù vẫn không cách nào diệt đi, nhưng nhờ có Quốc Sư của nhân tộc ra tay, đã tách rời nó ra.

Bởi vì nguyên nhân đặc thù mà không cách nào mang đi, cho nên cuối cùng đã phong ấn ở nơi đây, hơn nữa di chuyển Quận Đô tới trấn áp ở bên trên, càng lấy cửa vào Tiên Cấm, xây dựng lên Hình Ngục Ti danh chấn Phong Hải Quận.

Dùng vận khí phong ấn, vả lại cũng lừa gạt thần hồn, khiến cho nó nghĩ bản thân mình là khí linh, tự mình phong ấn chính mình, đây cũng là sách lược lúc trước lưu lại.

Bây giờ, sau khi trải qua nhiều năm về sau, tin tức Tiên Cấm lại sắp mở ra, tác động vô số nhân tâm.

Dù cho vào thời điểm trước đây đã có một chút lời đồn đại lẻ tẻ về việc này, nhưng trên thực tế lúc ấy Quận Trưởng và Quận Thừa đều không tán thành việc đó, Cung chủ Chấp Kiếm Cung thì ở trong giai đoạn do dự.

Bởi vì quá nguy hiểm.

Hơi một chút ngoài ý muốn, liền có thể đưa tới hạo kiếp cho Phong Hải Quận, sinh linh đồ thán, trở thành khẩu phần lương thực cho Thần Linh.

Nhưng mệnh lệnh Hoàng thất ở Hoàng Đô khó vi phạm, vì vậy Phong Hải Quận cũng chỉ có thể kéo dài thời gian mở ra.

Mà bây giờ, bên trong Phong Hải Quận, chỉ có Thất hoàng tử là người định đoạt.

Vì vậy sau khi lời đồn đại Tiên Cấm mở ra khuếch tán khắp bát phương, pháp chỉ của Thất hoàng tử cũng chính thức được truyền đạt ra.

Nửa tháng sau, mở ra Tiên Cấm.

Nhóm người đầu tiên tiến vào là Chấp Kiếm Giả, bọn họ phải hoàn thành một nhiệm vụ đặc biệt bên trong, đó là đắp xuống nền tảng cho nhóm tiến vào thứ hai.

Pháp chỉ này vừa ra, Phong Hải Quận càng thêm chấn động, nhất là Quận Đô, càng ngày càng mãnh liệt.

Lòng người bàng hoàng.

Nhưng từ tín nhiệm đối với Thất hoàng tử, xuất phát từ binh lực hùng hậu của người ấy, cho nên chấn động rất nhanh liền được vỗ yên xuống, công tác chuẩn bị mở ra Tiên Cấm cũng lần lượt tiến hành.

Vô số quân sĩ Hoàng Đô, không ngừng dọn dẹp chỗ Hình Ngục Ti lúc đầu, dưới sự đào móc liên tục của bọn họ, mở ra từng đạo phong ấn trước kia, càng là dưới tác dụng của pháp bảo Cấm Kỵ ở Quận Đô, sáng lập ra một cái con đi đường thông Tiên Cấm.

Hiểu biết của Hứa Thanh đối với Tiên Cấm cũng không phải rất nhiều, nhưng hắn thân là binh sĩ Hình Ngục Ti, cuối cùng cũng hiểu được nhiều hơn so với người bên ngoài một ít.

Nhất là sau khi Thiên Cung bản thân hóa thành nhà tù 132 khu Đinh, hắn biết rõ. . .Ngón tay Thần Linh bên trong Thiên Cung của mình, bản thể của nó chính là phân thân do khí tức Thần Linh tản ra tạo thành từ bên trong Tiên Cấm năm đó.

Ngón tay của một cái phân thân đã kinh người như thế, mà phân thân kia vào năm đó càng cần hội tụ lực lượng nhân tộc, cần Quốc Sư trấn áp mới chỉ có thể phong ấn, không cách nào giết chết.

Có thể nghĩ, Thần Linh trong đó kinh người đến cỡ nào.

Tuy là như vậy, Hứa Thanh thông qua ngón tay chính mình phong ấn lúc trước, từ phản ứng của đối phương khi nhìn thấy Thần Nguyên của Tử Nguyệt trong người mình phán đoán, xem ra đối phương rất sợ Hồng Nguyệt.

Hiển nhiên giữa Thần Linh, cũng phân chia cấp độ.

Hồng Nguyệt, rõ ràng mạnh hơn Thần Linh trong Tiên Cấm!

Nhưng có thể xưng là Thần Linh, đối với tu sĩ mà nói, vẫn là tồn tại khó có thể rung chuyển như cũ.

Mà Hứa Thanh nơi đây, ở trong danh sách nhóm Chấp Kiếm Giả đầu tiên tiến vào Tiên Cấm, Khổng Tường Long, đội trưởng cùng với phần lớn Chấp Kiếm Giả lúc đầu của Chấp Kiếm Cung Phong Hải Quận cũng đều ở trong nhóm này.

Cho nên giờ phút này Hứa Thanh đi trên đường trong Quận Đô, chuẩn bị đi mua một chút đan dược, đồng thời cũng thử nghiệm hô hoán ngón tay trong nhà tù 132.

Hắn muốn hiểu rõ tin tức về Tiên Cấm nhiều hơn một chút, bởi vì hắn cảm thấy ngay trong cái thời kỳ nơi đây có chiến tranh, lại mở ra Tiên Cấm thì có điểm gì là lạ.

Nhưng ngón tay Thần Linh luôn ngủ say, cực ít khi thức tỉnh, Hứa Thanh bình thường không cách nào hô hoán nó thức tỉnh, vì vậy sau khi mua xong đan dược, đáy lòng của hắn có chút do dự, trong lúc tính toán có nên lấy Tử Nguyệt kích thích một chút hay không, ngón tay Thần Linh sẽ run rẩy và tự thức tỉnh.

Bởi vì, Hứa Thanh nhìn thấy một người.

Trương Ti Vận.

Mặc dù đạo bào màu trắng của Chấp Kiếm Giả có kèm theo phong thái, nhưng người mặc lại đang hiện ra một vẻ mặt vô cùng tiều tụy, trong mắt tràn ngập tơ máu, chật vật đến cực hạn.

Trương Ti Vận lặng lẽ đi trên đường, gã nhìn thấy Hứa Thanh, nếu đổi thành trước kia gã nhất định là trong lòng mang theo hận ý, nhưng hôm nay gã chỉ đưa mắt nhìn, sau đó liền đắng chát cúi đầu xuống, bước nhanh đi xa.

Phía sau của gã, còn có mấy khuôn mặt xa lạ đang cùng đi theo, giống như đang giám thị hết thảy hành động của gã.

Hứa Thanh nhìn qua những thứ này, mặt không cảm xúc, nhưng trong lòng lại có sóng biển động trời đang bộc phát.

Đầu nguồn của gợn sóng cực lớn đó, chính là lúc này bên trong tâm thần của hắn, vang vọng tiếng gầm nhẹ của ngón tay Thần Linh.

"Xích Mẫu ký sinh, đây là phân thân của Hồng Nguyệt!"

"Vả lại còn đang ở giai đoạn sắp thức tỉnh, ngươi còn không mau chạy!"

Ngón tay Thần Linh gầm nhẹ, mang theo căng thẳng mãnh liệt, hình như còn muốn hoảng sợ hơn cả Hứa Thanh.

Hô hấp Hứa Thanh có chút dồn dập, nhưng vẫn bảo trì lý trí, hắn phát hiện giờ phút này sau khi ngón tay Thần Linh tỉnh dậy, suy nghĩ và tư duy của nó đã rất rõ ràng, không hỗn loạn giống như dĩ vãng.

Vì vậy Hứa Thanh đè xuống chấn động tâm thần đối với Trương Ti Vận, tận lực làm cho mình truyền ra thần niệm bình tĩnh.

"Không phải còn chưa tỉnh sao!"

"Sắp rồi sắp rồi, sắp thức tỉnh rồi, hả? Có chút không đúng. . .Trên người gã có trận pháp của nhân tộc các ngươi, tiểu tử, rõ ràng là nhân tộc các ngươi đang chủ động trợ giúp Hồng Nguyệt Xích Mẫu chiếm cứ cái thân thể này!"

"Nhiều nhất một tháng, Xích Mẫu nhất định sẽ thức tỉnh trên người kẻ kia!"

"Nhân tộc các ngươi …đây là muốn làm gì? Đó chính là thượng Thần Xích Mẫu đấy!!"

Ngón tay Thần Linh gào thét, một cỗ thần thức mịt mờ tràn ra từ trên người nó, mượn nhờ Hứa Thanh xem xét bốn phía chung quanh, sau khi chú ý tới Hình Ngục Ti lúc đầu đang bị đào móc, thân thể nó bỗng nhiên run rẩy mãnh liệt, thất thanh la lên.

"Đó là Tiên Cảnh, sắp được mở ra!!"

"Phân thân Xích Mẫu, mở ra tiên cảnh, cả hai đồng thời xuất hiện. . .Ngươi ngươi ngươi. . .Chẳng lẽ nhân tộc các ngươi muốn cho Xích Mẫu thôn phệ bản thể của ta!!"

Ngón tay Thần Linh hét ầm lên.

Chương 1148: Thực lực chưa đủ, làm sao làm đại sự? (1)

Bước chân của Hứa Thanh dừng lại, trong lòng dâng lên gợn sóng cực lớn.

Trong giọng nói của ngón tay Thần Linh, mang theo sợ hãi đối với việc mà nó vừa suy đoán, dẫu sao đa số thời gian nó đều ngủ say, không biết được việc xảy ra bên ngoài, giờ phút này chỉ thông qua dò xét thấy được mặt ngoài.

Nhưng Hứa Thanh rất rõ ràng, việc mở ra Tiên Cấm, vào hơn một năm trước, lúc hắn vừa đến Quận Đô đã có lời đồn về việc này, nhưng cuối cùng lại không giải quyết được gì.

Cho nên đoạn thời gian gần đây, hắn có rất nhiều nghi ngờ về việc Tiên Cấm bị thúc đẩy mở ra ngay trong thời điểm chiến tranh này.

Mà bây giờ, lời của ngón tay Thần Linh khiến cho Hứa Thanh tựa như thể hồ quán đỉnh, từng sợi tơ trong đầu nháy mắt hợp lại với nhau, tạo thành một cái nhận thức tương đối rõ ràng.

Mà cái nhận thức này, khiến cho hô hấp của hắn trở nên dồn dập, vội vàng rời khỏi Quận Đô, sau khi trở lại Kiếm Các liền khoanh chân ngồi xuống, bắt đầu sửa sang lại thông tin ở trong tâm thần.

Về phần ngón tay Thần Linh, vẫn còn thao thao bất tuyệt, hiển nhiên bị thủ bút của nhân tộc khiến cho chấn động thật sâu.

Theo Hứa Thanh không ngừng sửa sang lại thông tin trong đầu, một nén nhang sau, một đường nét nguyên vẹn hiện ra trong nhận thức của hắn.

"Đầu tuyến thứ nhất chính là Trương Ti Vận. . . Năm đó ở Thái Sơ Ly U Trụ, ta và đội trưởng cũng tới độ cao 3000 trượng, từ bên trong đạo ấn ký tu sĩ đến từ Thần Vực tử vong, trình độ khác biệt cảm nhận được Xích Mẫu Hồng Nguyệt."

"Đội trưởng cầm được chính là khí tức, mà ta lấy được. . . . Chính là Thần Nguyên!"

Hứa Thanh thì thào, những chuyện này, là sau khi hắn thông qua lần lượt các sự tình xác minh sau này nhận được.

"Trương Ti Vận, cũng từng đi tới độ cao 3000 trượng, cho nên tự nhiên gã cũng có thể cảm thụ, mà hôm đó Trương Ti Vận bị thương nặng ngã xuống từ độ cao 3000 trượng, sau khi cửu tử nhất sinh được cứu, đêm hôm đó ta liền có cảm giác tim đập nhanh mãnh liệt."

"Từ một khắc này, ta liền ý thức được Hồng Nguyệt đang tìm ta, nhưng lúc ấy ta không xác định Trương Ti Vận có thay đổi gì, bây giờ nhìn lại, lúc đó Trương Ti Vận đã bị Hồng Nguyệt ký sinh!"

Trong mắt Hứa Thanh lộ ra quang mang âm u, nhớ lại hết thảy mọi thứ lúc trước, tiếp đó nghĩ tới việc tự vấn lương tâm trước Đại Đế.

"Trong trạng thái tự vấn lương tâm trước mặt Đại Đế, có khả năng giấu giếm bản thân được hay không? Nếu như lúc ấy Trương Ti Vận thật sự bị Hồng Nguyệt ký sinh, vậy tại sao vẫn tiến hành tự vấn lương tâm như thường, còn đi tới Quận Đô?"

Sau khi Hứa Thanh suy tư, kết hợp với lời nói của ngón tay Thần Linh, Hồng Nguyệt trong cơ thể Trương Ti Vận được nhân tộc trợ giúp tăng tốc thức tỉnh, vì vậy đáy lòng liền có chỗ hiểu ra.

"Đến lúc ấy, có lẽ sẽ biết rõ."

"Việc này cũng rất dễ xác nhận!" Hứa Thanh lấy ra Kiếm Lệnh, muốn truyền âm hỏi Đại Trưởng Lão của Chấp Kiếm Đình ở Nghênh Hoàng Châu, nhưng sau khi xuất ra Kiếm Lệnh, thần sắc của hắn liền có chút ảm đạm.

"Ta quên mất, sau khi Cung chủ rời đi, ta đã không còn quyền hạn tùy ý truyền âm vượt Châu."

Hứa Thanh than nhẹ, nhưng cũng không sao cả, mặc dù hắn không có quyền hạn, nhưng loại truyền âm vượt Châu này có thể đổi bằng quân công. Mà quân công của Hứa Thanh rất nhiều, vì vậy rất nhanh liền đổi một lần tư cách trò chuyện, hỏi thăm Đại Trưởng Lão của Chấp Kiếm Đình ở Nghênh Hoàng Châu về việc Trương Ti Vận.

Nếu như người bên ngoài đến hỏi, có lẽ Đại Trưởng Lão của Chấp Kiếm Đình sẽ không để ý tới, dù là Khổng Tường Long muốn hiểu rõ cũng là như vậy.

Nhưng Hứa Thanh lại có sức nặng trong lòng Đại Trưởng Lão của Chấp Kiếm Đình ở Nghênh Hoàng Châu, không thể phớt lờ hay qua loa với hắn được.

Cho nên rất nhanh Hứa Thanh liền biết được hết thảy.

"Về việc này, hôm ấy tự vấn lương tâm trước Đại Đế, lão phu đã biết việc Thần Linh ký sinh, nhưng không biết là vị Thần Linh nào, bởi vì việc này trọng đại, cho nên ta liền lập tức báo lên Cung chủ."

"Sau đó cũng đã từng chú ý đến việc này, Cung chủ đã nói với ta một lần rồi, Cung chủ nói chỉ cần Trương Ti Vận vẫn là Chấp Kiếm Giả, thì không cho phép có người lấy gã để làm mồi!"

"Mặt khác, bản thể pho tượng Đại Đế là đang ở bên trong Hoàng Đô, cho nên sự tình về Trương Ti Vận, Hoàng Đô cũng biết."

Giọng nói tang thương của Đại Trưởng Lão Chấp Kiếm Đình ở Nghênh Hoàng Châu vang vọng trong tâm thần Hứa Thanh, sau khi nói xong những lời này, ngữ khí của lão có chút ngưng trọng, càng ẩn chứa sự ân cần.

"Hứa Thanh, Phong Hải Quận không giống như trước kia nữa, ta cũng đã nghe nói việc Tiên Cấm sắp được mở ra, việc này lúc trước có rất nhiều người không đồng ý, Quận Trưởng và Quận Thừa đều phản đối, nhưng pháp chỉ đến từ Hoàng Đô không thể chống cự, chỉ có thể tạm trì hoãn, trên thực tế cũng không kéo dài được bao lâu, sau đó chiến tranh đã đến, mới không có ai để ý tới.”

“Ta không biết tại sao ngươi lại hỏi những thứ này, nhưng ngươi. . . . Hết thảy cẩn thận."

Hứa Thanh có thể cảm nhận được sự quan tâm của Đại Trưởng Lão Chấp Kiếm Đình, vì vậy sau khi lên tiếng, lại hỏi thăm một chút về việc U Tinh Linh Tôn chạy trốn, việc này có ảnh hưởng gì đối với Chấp Kiếm Đình ở Nghênh Hoàng Châu hay không.

"Việc này là trách nhiệm của lão phu, lão phu không canh chừng tốt mới dẫn đến U Tinh chạy trốn, không thể đưa đến chỗ Thất hoàng tử dùng để ngăn chặn việc Quỷ Đế thức tỉnh, thế cho nên bây giờ U Tinh đã biến mất, hai hồn bảy phách cũng đều mất tích, thế cục Nghênh Hoàng Châu ẩn chứa hung hiểm cực lớn, cho nên Thất hoàng tử không dám tới đây. . ."

Đại Trưởng Lão Chấp Kiếm Đình ho khan một tiếng, thở dài tự trách.

Hứa Thanh nghe xong cảm thấy có điểm quái dị, sau khi cẩn thận suy nghĩ một chút, hắn cảm thấy khả năng đại khái U Tinh là do Đại Trưởng Lão chủ động phóng thích, cũng có khả năng căn bản là không mất tích.

Nghĩ đến đây, đáy lòng Hứa Thanh khẽ buông lỏng, kết thúc cuộc nói chuyện, sau đó trong mắt của hắn lộ ra một tia tinh mang.

"Tiên Cấm mở ra, mang ý nghĩa trọng đại, cho nên một năm trước Quận Trưởng, Quận Thừa cùng với Cung chủ, đều không phải rất tán đồng, nhưng bây giờ Quận Trưởng vẫn lạc, Cung chủ chết trận, những người khác cũng đều hi sinh, chỉ có …Quận Thừa vẫn còn."

"Mà Trương Ti Vận chỗ đó, cũng không có sự che chở của Cung chủ, cho nên có người muốn đưa gã vào trong Tiên Cấm, thức tỉnh Hồng Nguyệt trong cơ thể, khiến cho gã hóa thành phân thân Hồng Nguyệt, đi nuốt Thần Linh bên trong Tiên Cấm?"

"Nhưng vì sao phải làm như vậy, đối với Hoàng Đô mà nói, làm như vậy có chỗ tốt gì?" Hứa Thanh thiếu khuyết manh mối liên quan, không phân tích ra được đáp án.

Mà ngón tay Thần Linh bên đó, sau khi thao thao bất tuyệt một hồi liền thu liễm tất cả khí tức, gắt gao che giấu mình, chấn động ngủ say cũng tan biến, dường như tiến vào trạng thái tử vong.

Dù cho Hứa Thanh hô hoán kiểu gì, cũng không hề có chút phản ứng.

"Nhưng vô luận như thế nào, một khắc Hồng Nguyệt thức tỉnh, ta tất có đại họa!" Sắc mặt Hứa Thanh khó coi, ý nghĩ đầu tiên trong lòng chính là rời khỏi Quận Đô, tránh vào trong Tiên Cấm.

Nhưng sau khi ý nghĩ này hiện lên, còn có một sợi suy nghĩ cũng theo đó lóe ra trong đầu.

"Sóng to gió lớn, tất có cá lớn!"

Chương 1149: Thực lực chưa đủ, làm sao làm đại sự? (2)

"Bên trong Tiên Cấm tồn tại vô số kỳ trân dị bảo, càng ẩn chứa vô tận tạo hóa, nó nguy hiểm là bởi vì có Thần Linh ngủ say ở bên trong, nhưng nếu Hồng Nguyệt nuốt Thần Linh, Tiên Cấm sẽ hoàn toàn rộng mở."

"Hồng Nguyệt thuộc về Thần Linh của Hắc Thiên tộc, Thất hoàng tử dám để nó thức tỉnh ở chỗ này, tất có kế sách tiếp theo để bảo vệ an toàn bản thân, vả lại bây giờ bên trong Phong Hải Quận tập trung đông đảo thủ hạ dưới trướng của gã, chỉ cần gã không phải người hoàn toàn điên cuồng, sẽ không hiến tế trọn cả Phong Hải Quận cho Hồng Nguyệt. . . . ."

"Như vậy, nếu ta có biện pháp tránh đi sự dò xét Hồng Nguyệt, thì tiến vào Tiên Cấm chính là một hồi cơ duyên cực lớn." Sau khi Hứa Thanh suy tư, theo bản năng truyền âm cho đội trưởng.

Dẫu sao loại việc liên quan cùng với Thần Linh, Hứa Thanh cảm thấy đội trưởng am hiểu hơn mình nhiều.

Nhưng đội trưởng còn đang bế quan, không có trả lời.

Hứa Thanh đè xuống suy nghĩ trong lòng, lựa chọn nhắm mắt đả tọa, chuyện này hắn cần đợi đội trưởng xuất quan, thương nghị cùng y một chút, bàn tính xem nên làm thế nào để tiến hành tốt nhất.

Việc này quá mức nguy hiểm.

Mà sau khi Hồng Nguyệt thức tỉnh, thì người gặp phiền toái không chỉ có mình hắn, đội trưởng bên đó cũng đã từng cướp đoạt khí tức của nó, mặc dù không bị nó chủ động tìm kiếm, nhưng nếu như bị nhìn thấy trong Tiên Cấm, đoán chừng cũng sẽ thuận tay chụp chết.

Thời gian cứ như vậy trôi qua.

Cũng chầm chậm tới gần thời gian mở ra Tiên Cấm, vị trí Hình Ngục Ti lúc đầu cũng đã bị đào móc hoàn toàn, lộ ra một cái hắc động thật lớn, sâu không thấy đáy, đồng thời còn có dị chất nồng đậm bốc ra từ bên trong.

Mặc dù những thứ dị chất này bị tướng sĩ Hoàng Đô lấy trận pháp đặc thù xua tán, nhưng không che được từng trận tiếng kêu tựa như quỷ khóc sói tru từ trong hố sâu truyền ra.

Dường như dưới đáy hố sâu, tồn tại một cái địa ngục.

Âm thanh bên trong truyền khắp toàn bộ Đô thành Quận Đô, thiên gia vạn hộ, bất kể sáng hay tối đều có thể nghe thấy rõ ràng, tâm thần tất cả mọi người đều vô cùng chấn động, dâng lên cảm giác căng thẳng.

Hứa Thanh cũng một mực chú ý tới hố sâu, cho đến khi Tiên Cấm chỉ còn cách sáu ngày là mở ra, rốt cuộc hắn đã nhận được truyền âm của đội trưởng.

"Tiểu Thanh, ha ha ha ha, ta đã dùng Phong Chính Lệnh, an toàn cởi bỏ một đạo phong ấn rất trọng yếu, như vậy ta đã có thể thật sự đồng hành cùng ngươi trong kiếp này!"

Giọng nói của đội trưởng mang theo sự kích động và phấn khởi, truyền vào tâm thần Hứa Thanh, lúc này Hứa Thanh rõ ràng cảm nhận được sự vui vẻ của đội trưởng, vì vậy cũng cười chúc mừng, sau đó nhanh chóng báo lại tin tức mình đã sửa sang lại cho đối phương biết.

Đội trưởng nguyên bản vẫn còn đang cười to, nhưng tiếng cười rất nhanh liền bị âm thanh hô hấp ồ ồ thay thế.

Đợi Hứa Thanh nói xong toàn bộ, đội trưởng đùng một tiếng, trực tiếp tắt truyền âm, một câu cũng không nói.

Thần sắc Hứa Thanh như thường, phất tay, mở cửa Kiếm Các ra, bắt đầu đếm trong lòng.

"Một, hai, ba. . . . . Bảy." Đội trưởng tóc tai bù xù, thân hình khô gầy như hài cốt, xuất hiện ở trong mắt Hứa Thanh, tốc độ kia gần như là Nguyên Anh, gào thét bay thẳng đến Kiếm Các, dấy lên gió lớn ập tới, trong chớp mắt đã đến cửa Kiếm Các của Hứa Thanh.

Không chút dừng lại, đội trưởng trực tiếp đi vào bên trong, xoay tay đóng lại cửa lớn rồi trực tiếp nhìn qua Hứa Thanh, trong ánh mắt lộ ra cảm xúc mừng như điên.

"Tiểu sư đệ, ngươi cũng biết đại sư huynh vừa mới cởi bỏ phong ấn, đang ở trong trạng thái đói khát, cho nên đặc biệt chuẩn bị cho ta một phần đại lễ như vậy sao!"

Ánh mắt Hứa Thanh ngưng tụ, giờ phút này mặc dù đội trưởng thoạt nhìn vô cùng gầy yếu, một bộ giống như quỷ chết đói, nhưng khí tức trên thân cực mạnh, vượt hơn trước kia rất nhiều.

Nguyên bản ở trong chiến khu phía Tây, thực lực đội trưởng biểu hiện ra chỉ là khoảng bảy tám tòa Thiên Cung, nhưng hôm nay trong nhận thức của Hứa Thanh, đối phương đã đạt đến gần vô hạn Nguyên Anh, tựa hồ chỉ kém nửa bước, liền có thể đột phá đến cảnh giới Nguyên Anh.

Vả lại hình như không chỉ như thế, còn có cải biến cấp độ càng sâu.

Hiển nhiên Đạo Cổ Phong Chính Lệnh mà đội trưởng một mực chú ý, đã có hiệu dụng cực lớn đối với y.

Nhưng mà Hứa Thanh cũng không thấy có điều gì quá ngoài ý muốn, đội trưởng vốn luôn như thế.

Cho nên giờ phút này hắn nhìn qua ánh mắt đội trưởng, rất nghiêm túc nhẹ gật đầu.

"Đúng vậy đại sư huynh, ta đoán lần này ngươi đột phá nhất định sẽ cực kỳ khác biệt, cho nên liền vắt óc nghĩ mưu kế, cân nhắc chuyện lớn giúp ngươi."

Đội trưởng cười ha ha, rất hài lòng về thái độ trong ngôn từ của Hứa Thanh, lời của Hứa Thanh khiến cho y cảm thấy mình vẫn là đại sư huynh, vì vậy giơ hai tay lên chà xát, đi qua đi lại trong Kiếm Các của Hứa Thanh.

"Tiểu sư đệ, đây chính là một cái cơ hội tuyệt thế trời ban, Hồng Nguyệt phủ xuống, thôn phệ Thần Linh trong Tiên Cấm, đám Thần chó cắn chó, sau đó chúng ta. . . . ."

"Chúng ta có thể vơ vét nhiều thêm một chút ở trong Tiên Cấm." Hứa Thanh gật đầu.

Đội trưởng đang thỏa mãn liền lộ ra bất mãn, liếc mắt nhìn Hứa Thanh.

"Tiểu Thanh, ngươi ở một chỗ cùng với con chim nhỏ kia quá lâu, không còn dã tâm nữa rồi sao, chút đồ bỏ đi trong Tiên Cấm sao có thể xứng được với thân phận phụ thân Thiên Đạo của ta và ngươi chứ!"

"Lần này, chúng ta phải tìm cách vào thời điểm hai Thần Linh đánh nhau, thừa cơ giành một khối máu thịt Thần Linh trong Tiên Cấm, mặc dù nghe ý của ngươi, Thần Linh trong Tiên Cấm có chút kém, nhưng đó cũng là Thần Linh nha, chúng ta lén lút đoạt một khối từ trong miệng Hồng Nguyệt, nếu như có thể thành công, vậy liền trâu bò!!"

Đôi mắt đội trưởng đỏ lên.

Hứa Thanh nghe nói như thế, hô hấp cũng trở nên dồn dập, đôi cũng tương tự đỏ lên, trên thực tế hắn cũng muốn làm như vậy, nhưng sự tình này không thực tế, vì vậy đè xuống gợn sóng trong lòng, bình tĩnh mở miệng.

"Đại sư huynh, chỉ dựa vào hai ta thì khả năng không lớn, huống hồ nếu chúng ta xử lý không tốt, không những góp chính mình đi vào, mà kế hoạch của Hoàng Đô cũng sẽ bị quấy nhiễu, ảnh hưởng tới Phong Hải Quận, cho nên không thể quá tham được."

Đội trưởng cũng là nhíu mày, trầm ngâm.

"Ngươi nói có đạo lý, cuối cùng vẫn là do chúng ta quá yếu, hazz, khối thịt mỡ ở ngay trước mắt lại không ăn được. . . . ." Đội trường có chút phát điên, cuối cùng ngồi xuống trước mặt Hứa Thanh, thở dài một tiếng, vừa muốn mở miệng.

Nhưng trong nháy mắt tiếp theo, đôi mắt của y bỗng nhiên trợn to, chợt vỗ đùi một cái.

"Có rồi!"

"Tiểu sư đệ, chúng ta đi tìm sư tôn!"

"Ta nói cho ngươi biết, lúc lão đầu tử còn trẻ tuổi đã làm những việc như thế, lão chính là tổ nghề đó nha, tại sao ta lại biến thành dạng này chứ, không phải là do trước kia lão đã dẫn ta cùng nhau làm qua mấy lần sao, tuy rằng có đôi khi ta cũng kích động, nhưng ta nghĩ rằng nhất định đều là do lão đầu tử dạy hư!"

Hứa Thanh chợt ngẩng đầu, trong mắt lộ ra ánh sáng mãnh liệt.

Trong mắt đội trưởng cũng tương tự lộ ra ánh sáng sáng ngời, hai người ngươi nhìn ta, ta nhìn ngươi, trong mắt lóe lên ánh sáng.

"Sư tôn?"

"Không sai!"

"Đã một đoạn thời gian ta không nhìn thấy lão đầu tử rồi, lần trước nhìn thấy lão tổ Huyết Luyện Tử, ta có hỏi, tu vi lão đầu tử hình như lại đột phá, như thế không hợp lý!"

"Tu vi lão đầu tử đề thăng nhanh như vậy, nhất định là đã che giấu chúng ta ăn vụng thứ gì rồi!"

Đội trưởng lần nữa hung hăng vỗ đùi, một bộ dạng như phụ mẫu ăn đồ ngon mà cõng mình trên lưng, sau đó mình mới phản ứng lại.

Chương 1151: Nhưng ta là sư tôn của hắn! (2)

Đội trưởng tiếp nhận, từ từ nhắm hai mắt, một hơi nuốt vào, sắc mặt rất nhanh biến thành xanh đen, mắt thấy Hứa Thanh vẫn đang ăn, đáy lòng của y rên rỉ, cũng tiếp tục ăn.

Cứ như vậy, thời gian trôi qua, một lúc lâu sau lúc sắc trời bên ngoài đã hoàn toàn sáng rõ, ngọc giản truyền âm của Hứa Thanh đột nhiên chấn động, Hứa Thanh vội vàng cầm lấy, giọng nói trầm thấp của Thất gia truyền ra.

"Các ngươi ở đâu?!"

Nghe giọng nói của Thất gia, đội trưởng nhanh chóng đưa toàn bộ độc dược trong tay nuốt vào, sau đó bày ra bộ dạng hấp hối, nằm ở nơi đó cố gắng khiến toàn thân run rẩy.

Hứa Thanh liếc mắt nhìn đội trưởng, thông báo cho sư tôn biết vị trí Kiếm Các của mình, cũng giơ tay lên mở cửa Kiếm Các ra.

Không lâu sau, thân ảnh Thất gia im hơi lặng tiếng xuất hiện ở ngoài cửa Kiếm Các, tựa như có một cây bút không nhìn thấy, trực tiếp vẽ ra vậy.

Lão mặt không cảm xúc bước vào Kiếm Các, Hứa Thanh muốn đứng lên nhưng nhịn không được phun ra một ngụm máu độc, cúi đầu xuống, nhẹ giọng mở miệng.

"Sư tôn..."

"Giả bộ rất giống, biết lừa gạt sư tôn rồi đúng không? Nhìn độc của ngươi, đã ăn vài ngày rồi chứ gì, ừm, thái độ coi như còn tốt." Thất gia quét mắt liếc qua Hứa Thanh, thần sắc hơi trì hoãn.

Đội trưởng nhìn thấy một màn này, nằm ở nơi đó cũng cố gắng vùng vẫy, bày ra bộ dạng muốn đứng lên, cũng phun ra một ngụm máu độc.

Thất gia cười lạnh, đi qua bên người đội trưởng, nhịn không được đá một cước, phịch một tiếng, đá đội trưởng từ trạng thái nằm thành ngồi, bờ mông đập xuống đất.

"Ngươi giả bộ không giống một chút nào, nhìn bộ dạng của ngươi, có lẽ mới ăn không bao lâu, học theo sư đệ của ngươi?"

"Sư tôn, ta rất nhớ người." Đội trưởng cảm thấy bờ mông đau quá, vì vậy đáng thương nhìn qua Thất gia.

Hứa Thanh bên cạnh lộ ra biểu cảm đắng chát, muốn nói lại thôi.

Thất gia hừ lạnh một tiếng, trừng mắt liếc đội trưởng, lúc ánh mắt nhìn về phía Hứa Thanh, lần nữa hòa hoãn xuống.

"Lão Tứ, đứa nhỏ này luôn luôn không thích nói dối, việc này ta biết rõ, nhất định là đại sư huynh của ngươi bức bách, đại sư huynh của ngươi ngựa quen đường cũ."

Hứa Thanh nghe vậy liền cúi đầu, nhẹ giọng mở miệng.

"Sư tôn, là ta và đại sư huynh cùng nhau nghĩ đến."

"Đến lúc này vẫn muốn nói đỡ cho đại sư huynh của ngươi." Trong mắt Thất gia lộ ra một tia khen ngợi, nhanh chóng lấy ra mấy khỏa giải độc đan quý báu từ trên người, đưa cho Hứa Thanh.

"Nhanh ăn vào sau đó giải độc, cái đứa nhỏ này, chính là quá ngay thẳng."

Nói xong, Thất gia quay đầu, lại hung hăng trừng mắt nhìn đội trưởng.

"Ngươi nhìn ngươi một chút xem, thân là đại sư huynh, lại đi bức bách sư đệ mình như thế, ngươi muốn gọi ta tới, sao không nói mật hiệu, sư đệ ngươi nhập môn muộn nên không biết, ngươi còn không biết mật hiệu hả? Trước kia lúc ta mang ngươi ra ngoài, không dạy ngươi sao?"

"Làm sao, cởi bỏ một đạo phong ấn đã liền đắc ý rồi? Lại ngứa da?"

Đội trưởng run một cái, vội vàng lắc đầu, phát hiện ra Hứa Thanh đang lặng lẽ nhìn mình, đội trường có chút lúng túng, vội ho một tiếng.

Hứa Thanh mặt không cảm xúc, đưa toàn bộ giải độc đan trong tay vào miệng, sau đó lấy ra vài cọng dược thảo nuốt vào, độc toàn thân trong chốc lát hóa giải toàn bộ.

Độc thảo hắn ăn trong hai ngày này, đều là tương sinh tương khắc, thuộc về một loại hỗn độc, chỉ cần nuốt vào thảo dược mấu chốt, liền có thể giải độc.

Mà đội trưởng bên kia, chỉ ăn vào một loại, vì vậy lúc này vẻ mặt xanh đen.

Chú ý thấy sắc mặt Hứa Thanh nhanh chóng khôi phục, đội trưởng trợn mắt thật to, vừa muốn mở miệng, nhưng lại bị Thất gia hừ lạnh cắt ngang.

"Được rồi, nói đi, các ngươi chọc phải phiền toái gì, phải lừa gạt vi sư từ xa tới đây."

Đội trưởng nghe vậy, vừa muốn mở miệng, Thất gia trừng mắt.

"Ngươi câm miệng, nghe ngươi nói chuyện ta lại tức giận!"

Đội trưởng ủy khuất, đáy lòng phiền muộn, thầm nghĩ không phải là mình cởi bỏ phong ấn rồi dự định lập uy trước mặt tiểu Thanh thôi sao, làm sao lại biến thành bộ dáng như hiện giờ...

"Lão Tứ, ngươi nói."

Hứa Thanh thần sắc cung kính, nói lại từ đầu tới cuối chuyện mình nói cùng đội trưởng lúc trước, cẩn thận cáo tri với sư tôn, cũng bao hàm cả việc mình thu được ngón tay Thần Linh, thân thể được cải tạo.

Đội trưởng cũng lần đầu biết được kỹ càng như vậy, đôi mắt cũng trợn lên.

Thất gia quét mắt nhìn đội trưởng, thần sắc thoạt nhìn như thường, một bộ dạng chuyện này không để cho lão sinh ra gợn sóng gì, chỉ là mí mắt thỉnh thoảng không khống chế tốt, hơi giật giật vài cái.

Cho đến khi Hứa Thanh nói xong, Thất gia phong khinh vân đạm, hừ một tiếng.

"Hai người các ngươi đều là Kim Đan mở Thiên Cung, nhưng lá gan cũng không nhỏ, lại dám tính kế Thần Linh, cũng may lão Tứ ngươi coi như nhu thuận, biết rõ nên nói việc này với vi sư."

"Việc này vi sư đã biết, các ngươi không cần phải xen vào nữa, hết thảy cứ như bình thường, tiến vào Tiên Cấm là được."

Nói xong, Thất gia quay người đi ra bên ngoài, trước khi đi lại hung hăng trừng mắt liếc đội trưởng, cuối cùng thân ảnh mới chậm rãi mơ hồ, tiêu tán tại trong thiên địa.

Lúc xuất hiện đã ở bên trong Quận Đô, che giấu khí tức, đồng thời hô hấp của lão cũng hơi có chút dồn dập, trong lòng sớm đã dấy lên gợn sóng ngập trời, thì thào nói nhỏ.

"Ta thu nhận một tên quái vật..."

Nói xong, lão lại nhịn không được cười đắc ý, thần sắc mang theo ngạo nghễ.

"Nhưng ta là sư tôn của hắn!"

Mà giờ khắc này, bên trong Kiếm Các, đội trưởng đang lộ ra vẻ mặt âm u nhìn Hứa Thanh.

"Tiểu sư đệ, ngươi truyền cho sư tôn tin tức gì, tại sao khi lão nhìn thấy ta liền một bộ dạng rất là tức giận."

"Đại sư huynh, nguyên lai thật sự có mật hiệu." Hứa Thanh bình tĩnh mở miệng.

"E hèm, đều là việc nhỏ." Đội trưởng bò dậy, ôm Hứa Thanh rồi móc ra một hòn đá màu xanh mà Hứa Thanh quen thuộc, nhét vào trên tay Hứa Thanh.

Sau đó nở một nụ cười chân thành, trong mắt có thân tình, nhẹ giọng mở miệng.

"Tiểu sư đệ, đại sư huynh nói giỡn với ngươi thôi, bây giờ ngươi có cảm thấy đắng chát cùng bi thương trên chiến trường đã phai nhạt một chút hay không?"

"Sau khi chúng ta trở về, ta rất lo lắng cho trạng thái của ngươi."

Hứa Thanh sững sờ, nhìn về phía đội trưởng.

Đội trưởng cười nhìn về phía Hứa Thanh, trong mắt mang theo ôn hòa, giờ phút này bên ngoài ánh nắng ban mai đầu tiên theo cánh cửa rộng mở chiếu vào, rơi vào trên người đội trưởng, khiến cả người đội trưởng trở nên thật ấm áp.

"Ngươi ấy, việc gì cũng thích giữ ở trong lòng, biểu cảm cũng không có lộ ra nhiều, nhất là bi thương lại càng là như vậy, thế thì không được."

"Tiểu Thanh à, thật ra ngươi không cô độc, ngươi có lão tổ, có sư tôn, có ta, có Nhị sư tỷ cùng với cả lão Tam, chúng ta đều quan tâm ngươi, chúng ta là người một nhà, cho nên ngươi không cần phải giữ mọi chuyện trong lòng, có thể nói với chúng ta."

"Ta đã từng nói qua với ngươi, kiếp này, chúng ta cùng nhau đồng hành, những lời này đều rất nghiêm túc, không chỉ chúng ta cùng nhau đồng hành, người một nhà chúng ta, đều cùng nhau đồng hành!"

Đội trưởng nói khẽ, giờ khắc này y tựa như một người đại ca.

Sắc mặt Hứa Thanh thay đổi, trong lòng dâng lên vô tận ấm áp, lúc này đội trưởng ho khan một tiếng.

"Cho nên, có thể giải độc cho ta trước hay không?"

Chương 1156: Sư mệnh khó phạm (1)

Giờ phút này trong hố sâu Hình Ngục Ti, quanh bốn phía trận pháp thạch trùy Tiên Cấm, từng đạo thân ảnh tu sĩ đang liên tục phủ xuống.

Phía trước, đám người Hứa Thanh đã đến, nhưng bọn họ cũng không tới gần lỗ thủng trận pháp vỡ vụn, mà đứng ở vào bên ngoài một chút, duy trì cảnh giác quan sát lỗ thủng.

Thế giới bên trong lỗ thủng, chính là Tiên Cấm, trong đó là một mảnh u ám, tràn ngập sương mù.

Đó là dị chất nồng đậm đến trình độ nhất định tạo thành.

Hết thảy đều rất mông lung và vặn vẹo, chỉ có thể lờ mờ nhìn thấy chỗ sâu bên trong giống như tồn tại rất nhiều kiến trúc cung điện, còn có từng trận gào thét thê lương từ trong vang vọng ra, giống như nơi đây chính là cánh cửa nối với Hoàng Tuyền.

Trong lúc Hứa Thanh quan sát hoàn cảnh nơi đây, đội trưởng bên cạnh có chút kinh ngạc nhìn Ninh Viêm bị chính mình ôm cổ.

Câu trả lời của đối phương khiến đội trưởng cảm thấy tên này nhất định là thiếu cắn.

Vì vậy liền lộ ra một nụ cười nhạt, sờ sờ lên đầu Ninh Viêm, liếm liếm bờ môi.

"Tiểu Ninh Ninh, ngươi rất ngoan đúng không!"

Ninh Viêm tương tự cười nhạt, nhìn về phía đội trưởng, tay phải hình như muốn giơ lên, giống như chuẩn bị đánh người, cũng giống như là đang vùng vẫy.

Nhưng sau khi nhìn qua chung quanh thì vẫn khắc chế lại, quay đầu không để ý tới đội trưởng nữa.

Mắt thấy Ninh Viêm như thế, đội trưởng liền hài lòng.

Đội trưởng tự nhiên không cho rằng Ninh Viêm có đảm lượng đánh mình, làm như vậy nhất định chính là muốn thoát khỏi cánh tay của mình, nhưng hiển nhiên cuối cùng đối phương nhớ tới điểm tốt của mình, vì vậy liền cảm động, quyết định bỏ qua chống cự.

"Như này mới đúng nha, tiểu Ninh Ninh, ta thật sự đặc biệt nhớ ngươi."

Đội trưởng cười hắc hắc, ôm Ninh Viêm đến trước mặt Hứa Thanh, nháy mắt ra hiệu về phía Hứa Thanh, vẻ mặt kia người ngoài nhìn không hiểu, Hứa Thanh quét mắt một cái đã biết rõ đối phương muốn biểu thị cái gì.

Đây là đang nói với Hứa Thanh, lần này chúng ta phải hảo hảo sử dụng cái vũ khí này.

Hứa Thanh mặt không cảm xúc, liếc mắt nhìn Ninh Viêm, vừa muốn mở miệng, nhưng vào lúc này, sau khi rất nhiều tu sĩ phủ xuống nơi đây, bỗng có một đám tu sĩ mặc hắc bào, trên người tràn ra chấn động rất là mịt mờ, từ bên trên gào thét đến.

Khí tức trên thân đám người kia phần lớn đều âm lãnh, không giống với tu sĩ bình thường, hình như tu hành một bộ công pháp cực kỳ đặc biệt, nhìn như từng thân thể, nhưng lại giao hòa lẫn nhau vào cùng một chỗ.

Làm cho người ta có một cảm giác rất kỳ dị, đồng thời theo bản năng sẽ hiện lên cảm giác muốn cách xa.

Điểm này có thể nhìn ra từ trên người tướng sĩ Hoàng Đô bốn phía, sau khi nhìn thấy bọn họ, đám tướng sĩ này liền theo bản năng lui ra phía sau vài bước.

Mà thứ để cho Hứa Thanh trọng điểm chú ý là, những người này đều đội mũ trùm cả đầu, thân hình toàn bộ tu sĩ trong đó đều được bao phủ trong lớp hắc bào màu đen, mà bên trong bọn họ còn có một vị tu sĩ khí tức khác biệt.

Người này bị túm tụm vây ở giữa bên trong, nhìn như được bảo hộ, thế nhưng lại ẩn chứa hàm ý giam lỏng.

Bước chân lảo đảo, tu vi cấp độ Kim Đan mở Thiên Cung, lúc phủ xuống nơi đây, bị làn gió thổi ra dị chất từ lỗ thủng bên trong trận pháp nhấc lên một góc mũ bào, hé lộ ra chút gương mặt.

Chính là Trương Ti Vận.

Gã cũng có chỗ bất đồng cùng với lúc Hứa Thanh nhìn thấy vào nửa tháng trước.

Nửa tháng trước tuy khuôn mặt của Trương Ti Vận tiều tụy trắng bệch, cả người uể oải, nhưng hôm nay trên gương mặt của gã thình lình xuất hiện vô số mạch máu màu đỏ, tựa như một cái mạng nhện, thoạt nhìn rất là quỷ dị, đồng thời biểu cảm kia hình như cũng đang rất đau khổ.

Nhìn qua một màn này, Hứa Thanh lập tức thu hồi ánh mắt, hắn nhớ tới lời của ngón tay Thần Linh nói ngay lúc đó.

"Hồng Nguyệt, sắp thức tỉnh."

Hứa Thanh bất động thanh sắc lui ra phía sau vài bước.

Đội trưởng bên cạnh cũng nhìn thấy hết thảy, nụ cười trên mặt tan biến, tương tự lui về phía sau một chút, Ninh Viêm bị ôm, cũng thuận thế lui ra phía sau.

Cũng không biết có phải Ninh Viêm cố ý hay không, giờ phút này trong lúc thuận thế lui ra phía sau, gã lựa chọn đứng ở phía trước Hứa Thanh cùng đội trưởng, cản trở một chút tầm nhìn đến từ đám người mặt hắc bào kia.

Mà sau khi đám người mặt hắc bào kia đến, đảo qua mắt nhìn qua bốn phía, sau đó chọn một nơi hẻo lánh đứng im.

Tu sĩ nguyên bản đứng ở chỗ đó cũng đều theo bản năng rời xa.

Cho đến một lát sau, thân ảnh Huyết Yểm đại soái chịu trách nhiệm thăm dò lần này từ bên trên phủ xuống, trôi lơ lửng ở trên lỗ thủng trận pháp, khí tức huyết sát trên người bộc phát, tràn ngập bốn phương, gã cúi đầu liếc mắt nhìn lỗ thủng, nhàn nhạt mở miệng.

"Quy Hư tiến vào trước nhất, Linh Tàng tiếp theo sau."

Lời nói vừa ra, chấp sự ba Cung cùng với Đại Tướng Hoàng Đô lập tức đi ra, không chần chờ chút nào, nháy mắt chui thẳng vào trong lỗ thủng.

Sương mù bên trong lỗ thủng cuộn mình, mơ hồ truyền đến tiếng gào thét thê lương, một lát sau liền biến thành im lặng, lúc này liền có bạch quang từ chỗ sâu trong lỗ thủng sương mù lập lòe.

"Đại quân, tiến vào!"

Huyết Yểm đại soái khẽ quát một tiếng, thân thể bước một bước về phía trước, tiến vào lỗ thủng, những người khác cũng đều lần lượt đi theo.

Hứa Thanh cùng đội trưởng cũng ở trong đó, Thanh Thu cùng với Khổng Tường Long cũng đồng dạng ở bên trong.

Theo mọi người nhảy xuống, một cái thế giới mông lung lập tức chiếu vào trong mắt Hứa Thanh.

Phiến thế giới này không nhìn thấy điểm cuối, mặt đất là một mảnh mơ hồ, có thể lờ mờ nhìn thấy kiến trúc ở khắp mọi nơi ẩn giấu ở trong sương mù, chỉ là bản thân ở trên không trung, cho nên nhìn thấy rất nhỏ, chỉ có thể đại khái cảm thụ được một cảm giác cổ xưa.

Cụ thể khó có thể thấy rõ.

Mà bốn phía đều đang vặn vẹo, ở giữa thiên địa chẳng những tràn ngập dị chất, trong thế giới sương mù phía dưới càng truyền đến vô số tiếng gào thét thê lương.

Về phần bầu trời, không phải tự nhiên hình thành, mà là do người tạo ra.

Thoạt nhìn tựa như một tấm gương cực lớn, nhưng không phải bằng phẳng, mà là đường cong hình cung, nhất là vị trí của bọn họ tiến vào lúc này, đường cong ở đây càng lớn.

Màn trời bốn phía ở đây cũng lõm xuống, tạo thành một cái lối đi, giống như một cái miệng bình thật lớn.

Nhìn qua tất cả mọi thứ, trong lòng Hứa Thanh chấn động, đồng thời cũng cảm nhận được cảm giác thoải mái từ thân thể truyền ra càng lúc càng mãnh liệt, giống như đang khát vọng muốn hấp thu.

Giờ phút này hắn không dám vọng động, lần nữa kiềm chế, lúc này bên cạnh liền truyền đến lời nói của đội trưởng.

"Tiểu sư đệ, ngươi nói xem, nơi đây sẽ không phải là một cái bình đó chứ."

Đội trưởng kéo Ninh Viêm lại, đứng bên cạnh Hứa Thanh, nhìn bốn phía chung quanh và truyền ra âm thanh kinh ngạc, đồng thời Hứa Thanh cũng có điều xem xét, nhanh chóng quay đầu, trông thấy thân ảnh đám người mặc hắc bào vây quanh Trương Ti Vận đi xa.

Những người này sau khi tiến vào Tiên Cấm, hình như đã có mục đích chuẩn xác, giờ phút này dùng tốc độ bay nhanh, trong chốc lát liền tan biến ở sâu trong sương mù.

Chương 1157: Sư mệnh khó phạm (2)

Mắt thấy như thế, đáy lòng Hứa Thanh có chút nao nao, đội trưởng càng là bối rối.

Hai người nhìn nhau một cái, truyền âm với nhau.

"Không đúng nha, tiểu sư đệ, sư tôn đâu?"

"Có thể sư tôn đã dùng phương pháp đặc thù đến rồi hay không? Hay là thay đổi hình dạng, cho nên chúng ta không thể cảm giác ra cũng là bình thường." Hứa Thanh suy nghĩ một chút, truyền âm trả lời.

Đội trưởng nghe vậy nhẹ gật đầu.

"Có đạo lý, tính cách lão đầu tử luôn luôn nham hiểm, hẳn là lấy phương pháp chúng ta không biết được đi vào, huống hồ ta hiểu rất rõ lão già này, vừa nghe thấy Thần Linh, đoán chừng nước bọt cũng chảy ra, còn cần chúng ta phải tới giúp đỡ lau bớt ấy chứ, tuyệt đối sẽ không có chuyện làm như không nghe không thấy."

"Cho nên bây giờ hai ta vẫn nên nhanh chóng hạ xuống, kiếm chút điểm tâm trước là được." Ánh mắt đội trưởng sáng lên, Hứa Thanh suy tư sau đó nhẹ gật đầu.

Lúc hai người truyền âm, Ninh Viêm vẫn bị đội trưởng ôm cánh tay, một bộ dạng sợ gã chạy mất, vì vậy trong lúc sương mù chảy xuôi che khuất trước mặt, Ninh Viêm nhàn nhạt quét mắt liếc đội trưởng.

Hứa Thanh và đội trưởng không hề phát hiện ra việc này, giờ phút này câu thông xong, sau khi đạt thành chung nhận thức, cùng đại quân cùng nhau thẳng đến phía dưới.

Đội trưởng vẫn kéo Ninh Viêm lại như trước, hai người phía trước và Hứa Thanh phía sau.

Rất nhanh, bọn họ cùng tu sĩ bốn phía, cùng nhau phủ xuống dưới mặt đất sương mù, vừa mới rơi xuống liền có tiếng nổ vang truyền đến, trong sương mù vang vọng âm thanh chém giết.

Mơ hồ có thể nhìn thấy một chút thân hình dị thú khổng lồ đang xuất hiện từ trong sương mù, đang chém giết cùng với Quy Hư và Linh Tàng đã đến trước.

Mà theo bọn họ phủ xuống, kiến trúc khắp vùng đất cũng rõ ràng hơn lúc trước rất nhiều.

Một mảnh phạm vi cực lớn nơi đây bị một đoàn cung điện bao trùm khắp toàn bộ đại địa.

Vô số cung điện, miếu thờ, hợp thành một thành trì.

Tràn đầy cảm giác tang thương và cổ xưa, đồng thời cũng mang theo cực hạn quỷ dị.

Bởi vì những kiến trúc này đều bị máu thịt màu tím đen bao bọc, vả lại cũng đang ngọ nguậy.

Thả mắt nhìn đi, không chỉ kiến trúc như thế, đại địa cũng là như vậy, bị máu thịt phủ kín, nhìn thấy mà giật mình.

"Tất cả mọi người, để ý kỹ xung quanh, dọn dẹp để tạo ra khu vực an toàn!"

Trong sương mù truyền ra giọng nói lạnh như băng.

Đây là pháp chỉ của Huyết Yểm đại soái, ngay khi pháp chỉ vang vọng bát phương, hơn mười vạn tu sĩ phủ xuống nơi đây lập tức lu bù công việc.

Dựa theo phân công khác biệt, có người lấy khôi lỗi chiến tranh ra sử dụng, nhảy vào trong sương mù chém giết.

Có người thì nhanh chóng kiến tạo trận pháp ở nơi đây, khiến lực lượng trận pháp bao phủ bát phương.

Còn có người bắt đầu tinh lọc chung quanh, xua đuổi dị chất cùng máu thịt trong phiến khu vực tản về bốn phía.

Đa số người còn lại thì chia làm từng tiểu đội, khuếch tán ra khắp bốn phía.

Làm việc này, phần lớn là tu sĩ Chấp Kiếm Cung cùng tướng sĩ Hoàng Đô.

Hứa Thanh cùng đội trưởng cũng ở trong đó, về phần đám người Thanh Thu cùng Khổng Tường Long, bởi vì người ở đây quá đông người nên không tìm được, chẳng biết đã đi đâu.

Cứ như vậy, dựa theo kế hoạch, một khu vực rất nhanh liền được sáng lập ra, lại còn không ngừng mở rộng về bốn phía.

Bất kỳ một phương hướng nào nếu gặp phải trở ngại bản thân không cách nào giải quyết, sau khi báo cáo đều có cường giả rất nhanh đã đến, trấn áp mục tiêu.

Dưới sự an bài của vị Huyết Yểm đại soái, tất cả đều vô cùng ngay ngắn trật tự.

Trong lúc này, Hứa Thanh và đội trưởng cũng nhìn thấy dị thú trong sương mù, đó là một loại hung thú dữ tợn toàn thân đồng dạng một màu tím đen, chúng nó không có thần trí, toàn thân tràn ngập dị chất, chiến lực không tầm thường.

Vả lại thân thể càng cao lớn, thì chiến lực lại càng kinh người.

Cho đến sau khi phủ xuống nơi đây hơn nửa ngày, lúc mọi người sáng lập khu vực an toàn đến phạm vi nhất định, đã bắt đầu nghỉ ngơi và hồi phục.

Dẫu sao dị chất nơi đây quá nồng đậm, thường cách một đoạn thời gian sẽ phải toàn lực thanh trừ dị chất trong người, phòng ngừa bản thân bị dị hoá.

Trong lúc này, sau khi Hứa Thanh và đội trưởng câu thông, hai người tiếp nhận cái nhiệm vụ dò xét, lựa chọn rời khỏi, đương nhiên Ninh Viêm cũng ở trong đó.

"Ở lại chỗ này không có tác dụng, chúng ta không sợ dị chất, phải nhanh chóng đi tìm chút điểm tâm nếm thử, không thể đi một chuyến uổng công được, còn có vũ khí Ninh Viêm này nữa, chúng ta cũng phải sử dụng cho thật tốt."

Đội trưởng kéo Ninh Viêm lại, vừa chạy nhanh về phía trước, vừa truyền âm nói với Hứa Thanh.

Hứa Thanh liếc mắt nhìn Ninh Viêm, đáy lòng có chút đồng cảm, người này trong hơn nửa ngày đều không rời khỏi cánh tay của đội trưởng, rõ ràng đội trưởng lo lắng vũ khí chạy mất.

Mà Ninh Viêm bên đó giống như đã cam chịu số phận, thỉnh thoảng sẽ có một chút cảm xúc vùng vẫy, nhưng cuối cùng vẫn là cam chịu.

Hứa Thanh nhìn ở trong mắt, nhịn không được mở miệng.

"Đại sư huynh, tay ngươi không mỏi sao, có cần buông Ninh Viêm ra một chút hay không."

"Mỏi cái gì, ta phải bảo vệ tiểu Ninh Ninh của chúng ta!" Đại sư huynh đoan chính nghiêm khắc nói, sau đó chân thành nhìn Ninh Viêm.

"Tiểu Ninh Ninh, ngươi yên tâm, lần này đi cùng ta, ngươi nhất định có thịt ăn!"

Nói xong, đội trưởng nhịn không được giơ tay lên, lại sờ lên đầu Ninh Viêm.

Cũng không biết vì sao, từ sau lần đầu sờ đầu đối phương, y liền theo bản năng yêu thích động tác này, hình như sờ đầu Ninh Viêm khiến cho y có một loại khoái cảm kỳ dị.

Hô hấp của Ninh Viêm có chút dồn dập, liếc mắt nhìn đội trưởng thật sâu, sau đó bỗng nhiên mở miệng.

"Các ngươi muốn kiếm thứ tốt ư? Trước khi đi vào ta đã điều tra qua một chút tình báo, biết rõ một địa phương, có lẽ chỗ đó có chút đồ vật không tệ, ta đưa bọn ngươi đi qua."

Đội trưởng nghe vậy liền trừng mắt nhìn Ninh Viêm, vẻ mặt vui mừng, nhưng lại bí mật truyền âm cho Hứa Thanh.

"Tiểu sư đệ, Ninh Viêm này hình như có chút không đúng?"

Thần sắc Hứa Thanh vẫn như thường, nhưng trong lòng cũng dâng lên nghi ngờ.

Trên thực tế hắn mới từ trong phản ứng của Ninh Viêm phát hiện ra đối phương có điểm gì là lạ, dù sao Ninh Viêm cũng được hắn đưa về từ Triêu Hà Châu, lại an còn bài vào trong Thư Lệnh ti làm việc.

Cho nên hắn cũng có chút phán đoán đối với ngữ khí nói chuyện của Ninh Viêm, mà những lời đối phương nói vào giờ khắc này cũng có điểm là lạ, hình như không phải thuộc về ngữ khí của Ninh Viêm.

Nhưng ngay lúc Hứa Thanh đang muốn truyền âm báo cho đội trưởng biết nghi ngờ của mình, một tiếng hừ lạnh quen thuộc đột nhiên vang vọng trong tâm thần của hắn.

Tiếng hừ lạnh này ẩn chứa cảnh cáo, sau khi Hứa Thanh nghe được liền run một cái, thần sắc lập tức nghiêm nghị, lập tức truyền âm cho đội trưởng.

"Đại sư huynh, lúc trước Ninh Viêm được ta đưa về từ Triêu Hà Châu nên ta hiểu rõ, gã đã gặp chút chuyện ở Triêu Hà Châu, cho nên tính cách có chút cải biến, hết thảy ...Đều bình thường!"

Hứa Thanh nói xong, trong đầu lại vang vọng tiếng hắng giọng quen thuộc, trong đó bao hàm thoả mãn.

Chương 1158: Độc cấm điên cuồng (1)

Hứa Thanh cúi đầu, thở dài một tiếng trong lòng.

Hắn chẳng thể nghĩ tới, sư tôn thế mà lại đang ở ngay trước mắt mình.

Tiếng hừ lạnh ẩn chứa cảnh cáo vừa rồi khiến cho Hứa Thanh hiểu rõ, sư tôn đây là đang muốn giáo huấn đại sư huynh.

Vì vậy hắn đồng cảm đưa mắt nhìn đội trưởng, có lòng nhắc nhở, nhưng tiếng hừ lạnh của sư tôn khiến cho hắn biết, mình vẫn không nên nhắc nhở thì tốt hơn.

Đội trưởng nghe lời Hứa Thanh nói, vẫn cứ hồ nghi lướt qua Ninh Viêm.

Trên mặt Ninh Viêm bày ra nụ cười thành khẩn.

"Đội trưởng, trước khi ta đến đã điều tra rất nhiều, huống hồ ngươi cũng biết ta có huyết mạch đặc biệt, nên ta cũng mới mơ hồ phát hiện, chỗ đó khả năng có thứ tốt."

Đội trưởng trừng mắt nhìn gã, sau đó lại nhìn về phía Hứa Thanh.

Hứa Thanh ho khan một tiếng, vừa muốn nhắc nhở một chút cho đội trưởng, lại phát hiện Ninh Viêm đang cười nhạt nhìn mình.

Vì vậy lập tức nghiêm sắc mặt lại.

"Đại sư huynh, chúng ta đi nhanh đi, ta tin tưởng Ninh Viêm."

Đội trưởng tổng cảm thấy có điểm gì là lạ, vì vậy lại giơ tay sờ lên đầu Ninh Viêm.

"Tiểu Ninh Ninh, ngươi. . . . ."

"Đại sư huynh!"

Mắt thấy đại sư huynh vẫn còn tìm đường chết, đáy lòng Hứa Thanh run lên, nhanh chóng cắt ngang.

"Đại sư huynh, thật ra Ninh Viêm rất đáng thương, ngươi không nên cứ ôm gã hoài, thả gã ra đi. Ta biết rõ ngươi sở dĩ như vậy, là bởi vì Ninh Viêm đã từng nói rất nhiều lời nói bậy về sư tôn chúng ta, cho nên ngươi muốn trừng phạt gã."

"Hả?" Đội trưởng khẽ giật mình, nhưng y là người nhanh nhạy, hầu như ngay lập tức liền kịp phản ứng, ánh mắt chợt trợn to, cánh tay định vuốt Ninh Viêm cũng trở nên cứng một chút.

Đồng thời cũng cảm thấy Hứa Thanh không bình thường, vì vậy liền cẩn thận nhìn Ninh Viêm, chậm rãi thu hồi tay phải định sờ bụng Ninh Viêm, nhưng cuối cùng vẫn không nhịn được, muốn thử xác định một chút, vì vậy liền đưa tay tới vỗ vỗ.

Đùng!

Hai mắt Hứa Thanh nhắm nghiền.

Ninh Viêm mặt không cảm xúc, mặc kệ đội trưởng đập trên bụng mình.

Không có nhánh mây.

Đội trưởng hít vào một hơi, trong thế giới tràn ngập âm lãnh này, trán của y vẫn đổ mồ hôi như cũ, trên mặt lộ ra nụ cười ngượng ngùng.

Ninh Viêm bình tĩnh nhìn qua đội trưởng, ánh mắt ẩn chứa thâm ý, nhìn đến mức thân thể đội trưởng dần dần run rẩy, theo bản năng lui ra phía sau vài bước, đến bên cạnh Hứa Thanh, bỗng nhiên mở miệng.

"Tiểu Thanh, lúc trước ở bên ngoài vì sao ngươi lại kêu ta đi vỗ bụng Ninh Viêm chứ, thật không có lễ độ, sư tôn đã dạy chúng ta thế nào, chẳng lẽ ngươi quên rồi sao, ta nói với ngươi, sư tôn đối tốt với chúng ta, giống như là phụ mẫu vậy, đời này chúng ta không cách nào báo đáp hết được!"

"Cho nên, lời sư tôn nói, chúng ta nhất định phải nghiêm túc nghe theo và nhớ kỹ trong lòng, bởi vì mỗi một khi chúng ta đi sai đường, chỉ cần nhớ tới lời sư tôn nói, liền có thể giúp chúng ta tìm được phương hướng chính xác!"

Lời lẽ đội trưởng đoan chính nghiêm khắc.

Hứa Thanh mở mắt ra, nhìn đội trưởng một chút, ha ha cười một cái, quay đầu.

Hắn đã hết lòng lấy cứu giúp, đại sư huynh tự mình tìm đường chết, thật sự không cứu nổi, cũng không muốn đi cứu.

"Ngươi có muốn vỗ một cái nữa không?" Ninh Viêm nhàn nhạt mở miệng.

Đội trưởng run một cái, nhanh chóng lắc đầu, chú ý đến trên người Ninh Viêm, lại cảm thấy như vậy không tốt, sợ làm cho đối phương cảm thấy mình đang nhìn bụng, vì vậy cố nén run rẩy, nhìn mặt Ninh Viêm.

Nhưng lại cảm thấy không ổn, sợ bị cho là mình đang nhìn đầu đối phương, dẫu sao lúc trước y cũng đã sờ soạng nơi đó nhiều lần lắm.

Quả nhiên, Ninh Viêm chú ý tới ánh mắt đội trưởng, bình tĩnh truyền ra lời nói.

"Có muốn sờ đầu vài cái nữa hay không?"

Đội trưởng tựa như một cái trống lúc lắc, nhanh chóng lắc đầu, đáy lòng kêu rên, nhất là nghĩ đến xúc cảm thoải mái kia của mình, cả người y càng lúc càng run rẩy kịch liệt, vì vậy lập tức quay đầu răn dạy Hứa Thanh.

"Tiểu sư đệ, ta phải phê bình ngươi, lần trước lúc Ninh Viêm nói bậy về sư tôn, ta đã muốn đánh chết gã, đáng ra ngươi không nên ngăn cản!"

"Mà thôi mà thôi, lần này ta sẽ không làm khó Ninh Viêm ngươi nữa, ngươi cẩn thận cho ta một chút, về sau ai còn dám nói bậy về sư tôn ta, đừng trách ta vô tình!"

"Kiếp này của Trần Nhị Ngưu ta, hễ là trông thấy mảy may tồn tại nào dám bất kính đối với sư tôn của ta, dù xa gần gì cũng nhất định phải giết!"

"Cho nên tiểu sư đệ, về sau ngươi không nên ngăn cản ta nữa, nếu không ta sẽ trở mặt với ngươi, vì sư tôn, Trần Nhị Ngưu ta có thể liều mạng của mình!"

Đội trưởng lớn tiếng mở miệng.

Sắc mặt Ninh Viêm hơi trì hoãn.

Hứa Thanh mặt không cảm xúc, bỗng nhiên đưa một ngón tay chỉ vào đám sương mù xa xa.

"Đại sư huynh, ngươi xem chỗ sương mù đó, phải chăng có điểm giống Vân Thú gặp phải lúc trước?"

"Vân Thú? Nơi đây quá nguy hiểm!" Đội trưởng trừng mắt nhìn chỗ đó, lập tức kinh hô.

Sau đó bày ra một bộ dạng vô cùng cảnh giác, đứng ở bên cạnh Ninh Viêm, tựa hồ chỉ cần có một chút nguy hiểm, y sẽ dũng cảm quên mình để bảo hộ đối phương.

Mà những lời này, hình như kích thích Ninh Viêm, Ninh Viêm hừ lạnh một tiếng, hung hăng trợn mắt liếc nhìn đội trưởng.

Đội trưởng ủy khuất, vẻ nịnh nọt nhìn Ninh Viêm.

"Hai người các ngươi đi theo ta." Ninh Viêm hừ một tiếng, thân thể nhoáng một cái, bay thẳng đến chỗ sâu trong sương mù.

Hứa Thanh lập tức theo kịp, không để ý tới đội trưởng.

Đội trưởng cắn răng, cũng nhanh chóng đi theo, lúc đến bên cạnh Hứa Thanh, bày ra bộ dáng người vô tội với Hứa Thanh, sau đó móc ra một viên đá màu xanh, nhanh chóng đưa tới.

Biểu cảm Hứa Thanh có chỗ hòa hoãn.

Ba người cứ như vậy bay nhanh, lấy Ninh Viêm cầm đầu, giữa đám cung điện tràn ngập máu thịt này, không ngừng đi về phía trước.

Mặc dù trên đường cũng gặp phải một chút quỷ dị cùng với dị thú, nhưng cũng không phải quá khó xử lý.

Những con dị thú cấp độ Kim Đan mở Thiên Cung đều bị đội trưởng tranh giành xuất thủ trước, nhanh chóng giết chết rất lưu loát.

Về phần thú vật dị hoá có chiến lực kinh khủng, hầu như chỉ cần vừa lộ ra khí tức, từng con liền lập tức run rẩy, thân hình bắt đầu già yếu cho đến khi hóa thành tro bụi.

Một màn này, khiến cho tâm thần Hứa Thanh cùng với đội trưởng cũng bay lên gợn sóng.

Cho đến khi một con dị thú mấy trăm trượng tràn ra khí tức Quy Hư nhất giai đại viên mãn xuất hiện ở phía xa …cũng tương tự như vậy, trong lúc nó rung động lắc lư và hóa thành tro bụi, tâm thần Hứa Thanh chấn động.

Ánh mắt đội trưởng cũng điên cuồng nháy, hai người nhịn không được đối mắt nhìn nhau một cái.

Mặc dù biết sư tôn mình giỏi về ẩn giấu, chiến lực chân thật đến cùng như thế nào, ngoại trừ chính mình thì người ngoài không biết được, nhưng có thể làm cho một dị thú Quy Hư nhất giai đại viên mãn trong khoảnh khắc tan vỡ, loại chiến lực này, ít nhất cũng là Quy Hư nhị giai.

"Nhất định vẫn chưa phải là cực hạn!" Đội trưởng truyền âm.

Hứa Thanh dùng sức gật đầu, cực kỳ tán thành ý này.

Chương 1159: Độc cấm điên cuồng (2)

Ninh Viêm phía trước quay lại, liếc mắt nhìn hai người, thần sắc cười ngạo nghễ.

Đội trưởng vội vàng nịnh nọt, Hứa Thanh trừng mắt nhìn, biểu cảm vô cùng nhu thuận.

Mà càng xâm nhập, theo dị chất nơi đây càng nồng đậm, Hứa Thanh cảm giác thân thể của mình xuất hiện dấu hiệu tự động run rẩy không thể điều khiển, cảm giác khát vọng mãnh liệt từ mỗi một tấc máu thịt toàn thân truyền ra, hội tụ bên trong tâm thần.

Hứa Thanh hiểu rõ, đây là bởi vì thân hình của hắn đã được ngón tay Thần Linh cải tạo, cho nên đồng nguyên cùng với nơi đây.

Lúc trước đông người nên Hứa Thanh không dám hấp thu, nhưng bây giờ tương đối an toàn, vì vậy Hứa Thanh chỉ chần chờ một chút, sau đó cũng tản bớt ràng buộc đối với thân hình, hơi hấp thu một chút dị chất ở nơi đây.

Theo dị chất nhanh chóng dung nhập, thân thể Hứa Thanh chấn động, một cỗ cảm giác thoải mái dễ chịu trước đó chưa từng có ngay lập tức tràn ngập toàn thân hắn.

Toàn bộ lỗ chân lông cũng theo bản năng mở ra, từng sợi dị chất nhanh chóng dung nhập, hắn có thể cảm thụ rõ ràng thân thể của mình đang được bồi dưỡng, đang trở nên mạnh mẽ!

Mà theo dị chất dung nhập, những sợi tơ màu vàng trong cơ thể của hắn cũng đều nhanh chóng trở nên dễ chịu vả lại bắt đầu chuyển động, sau đó càng lúc càng hoạt động mạnh hơn, đồng thời cũng hấp thu dị chất dung nhập bên trong máu thịt, tiếp theo liền sinh ra một chùm lực lượng màu vàng giống như linh lực.

Tựa như linh lực nhưng cũng không phải linh lực, Hứa Thanh đảo thần thức nhìn qua, trong mơ hồ cảm nhận được khí tức Thần Linh ở bên trong.

"Đây là. . ." Hô hấp của Hứa Thanh dồn dập, tâm thần chấn động.

Mà thứ màu vàng giống như linh lực này tuy chỉ là một chùm, nhưng một khắc khi nó xuất hiện, Độc Đan, Tử Nguyệt, Quỷ Đế Sơn bên trong Thiên Cung của hắn đồng thời rung động lắc lư, chợt tràn ra lực hút, dường như muốn chia cắt cái lực lượng màu vàng này.

Nhất là Độc Đan, nó giống như là mặt đất khô héo thấy được cam lộ vậy, giống như một người đói bụng hồi lâu nhìn thấy mỹ thực, hoàn toàn phát cuồng, tràn ra khí tức kinh khủng.

Khí tức này rõ ràng để cho Tử Nguyệt cùng với Quỷ Đế Sơn cũng hơi dừng lại.

Vì vậy Độc Đan chia cắt được nhiều nhất, trọn vẹn năm thành bị nó hút đi, Tử Nguyệt nuốt hơn ba thành, mà Quỷ Đế chỉ cầm đi hơn một thành.

Mà sau khi hấp thu, cảm giác Độc Đan khôi phục lại càng thêm rõ ràng, ánh sáng tím của Tử Nguyệt cũng trở nên càng lúc càng rực rỡ hơn, như đã thoải mái, hình như đã rất lâu rồi, đến tận bây giờ, nó mới chính thức có được trợ cấp.

Quỷ Đế Sơn cũng là như vậy, đôi mắt lộ ra tinh mang.

Hết thảy những thứ này khiến cho trong lòng Hứa Thanh dâng lên gợn sóng cực lớn, đồng thời khát vọng đến từ thân hình cũng càng mãnh liệt hơn.

Vì vậy hắn nghiến răng một cái, lần nữa tản ra một bộ phận lực lượng áp chế thân thể, một cái vòng xoáy lập tức xuất hiện ở bốn phía Hứa Thanh, dị chất bát phương cũng nổ vang mà đến.

Thời điểm sương mù bốn phía đang nhanh chóng lưu động, vào thời khắc này tiếng kêu rên gào thét tràn ngập gần đó, im bặt mà dừng.

Tâm thần Hứa Thanh nhảy dựng, nhanh chóng áp chế.

Đội trưởng chợt quay đầu, bất khả tư nghị nhìn Hứa Thanh.

Bước chân Ninh Viêm cũng dừng lại, ánh mắt nhìn Hứa Thanh kèm theo nét vui mừng.

Hứa Thanh trừng mắt nhìn, vừa muốn giải thích, nhưng trong nháy mắt tiếp theo đại địa chấn động, mây mù bốn phía điên cuồng dũng động, từng bầy dị thú từ bát phương vọt tới nơi đây.

Tiếng gào thét ẩn chứa sự tham lam, tràn ngập cơn điên cuồng, tựa như đối với chúng nó mà nói, nơi đây xuất hiện mỹ vị không cách nào hình dung, muốn lao tới thôn phệ.

Cảm giác nguy cơ mãnh liệt, bộc phát trong lòng Hứa Thanh.

Thân thể Ninh Viêm nhoáng một cái, lập tức tới gần Hứa Thanh cùng đội trưởng, sau khi nắm lên chợt nhảy về phía trước, nháy mắt tan biến khỏi nơi này.

Rất nhanh, nơi bọn họ biến mất lập tức bị vô số dị thú dữ tợn nôn nóng hội tụ, càng có thêm từng trận gào thét thê lương không ngừng truyền ra, hình như đang tìm kiếm thứ gì, nhưng không có kết quả.

Cho đến một lát sau, cảm giác nôn nóng của chúng nó mới chậm rãi bình phục, riêng phần mình tản đi, lúc này, một nơi cách nơi đó ngoài trăm dặm, thân ảnh Ninh Viêm mang theo đội trưởng cùng Hứa Thanh lộ ra.

Mới vừa xuất hiện, đội trưởng liền lập tức nhìn Hứa Thanh, cấp tốc mở miệng.

"Tiểu sư đệ, ngươi ngươi ngươi. . . . ."

"Câm miệng!" Ninh Viêm vừa trừng mắt.

Đội trưởng vội vàng co đầu lại.

Ninh Viêm hừ lạnh một tiếng, lúc quay đầu nhìn Hứa Thanh, biểu cảm nghịch chuyển, vẻ mặt biến thành ôn hoà, trong mắt đều là tán thưởng, nhu hòa mở miệng.

"Lão Tứ, là do thân thể của ngươi tạo thành sao?"

Trong lòng Hứa Thanh cũng là run sợ, vừa rồi hắn cảm nhận được, những thứ dị thú kia rõ ràng rất nóng nảy, cái loại cảm giác muốn thôn phệ hắn cực kỳ mãnh liệt.

"Đúng vậy sư tôn, lúc trước ta cũng đã từng nói qua cùng với các ngươi rồi, thân hình này của ta đã từng được ngón tay Thần Linh cải tạo qua." Hứa Thanh vội vàng mở miệng, giờ phút này cũng không cần thiết giả bộ như không nhận ra sư tôn nữa.

Mà khi ban đầu Thất gia đến, lúc Hứa Thanh miêu tả mưu đồ lần này, cũng đã cáo tri hết thảy với Thất gia, dẫu sao cũng phải giải thích tại sao mình biết được việc Hồng Nguyệt muốn cắn nuốt Thần Linh ở trong Tiên Cấm.

"Sư tôn, ta toàn lực kiềm chế một chút, cố gắng không dẫn động ý niệm thôn phệ của dị thú."

Hứa Thanh thở sâu, giờ phút này vẫn còn có cảm giác tim đập nhanh.

"Ngươi sai rồi, những dị thú kia tới đây không phải là vì nuốt ngươi, mà là theo bản năng đưa mình ra để ngươi sử dụng, muốn cho ngươi thôn phệ chúng nó, bởi vì bản thân chúng nó, cũng là bởi vì đầu nguồn khí tức bản thể của thân hình này biến thành."

"Nhưng bây giờ hoàn toàn chính xác không thích hợp, bởi vì. . .Đầu nguồn của ngón tay kia, cũng chính là cái vị Thần Linh ngủ say ở trong này, vẫn còn chưa có chết."

"Đợi Thần Linh đó chết, là ngươi có thể yên tâm cắn nuốt, nếu không cuối cùng sẽ gặp tai hoạ ngầm có ý chí Thần Linh ở bên trên."

"Còn nữa, có sinh ra Thần Nguyên hay không?"

Mắt Thất gia lộ ra kỳ mang.

"Đó là một thứ màu vàng cùng loại với linh lực."

Thất gia nói xong, giơ tay phải lên, một chùm lực lượng màu vàng nhạt xuất hiện ở trong tay.

"Chính là cái này."

Thất gia nhìn qua Hứa Thanh, trong mắt có vẻ chờ mong nồng đậm.

Hứa Thanh giơ tay lên, thôi phát Thiên Cung trong cơ thể, sau một lúc lâu, một tia lực lượng màu vàng nhỏ hơn rất nhiều so với Thất gia, nhưng màu sắc càng thêm nồng đậm hơn xuất hiện.

Thất gia nhìn Hứa Thanh.

Hứa Thanh nhìn Thất gia.

Sau một lúc lâu, Thất gia vô cùng thoải mái, cười ha hả.

"Tốt tốt tốt, không hổ là đại đệ tử y bát của ta, về sau hai người thầy trò chúng ta cùng nhau quát tháo thiên địa, ha ha ha."

Một bên đội trưởng nghe vậy cũng giơ tay lên, cố gắng cả buổi, lại lặng lẽ thu hồi, ho khan một tiếng.

"Sư tôn, còn có ta, ta mới là đại đệ tử của ngài..."

Chương 1161: Tiên Thuật của nhân tộc (2)

Thần sắc Hứa Thanh ngưng tụ, đội trưởng nghe vậy nắm lấy cơ hội, nịnh nọt mở miệng.

"Sư tôn uy vũ, chúng ta cũng bởi vì có sư tôn lão nhân gia ngài, cho nên mới dám mưu đồ nha."

"Cả ngày chỉ biết vuốt mông ngựa!" Thất gia vừa đi về phía trước, vừa nhàn nhạt mở miệng.

Đội trưởng nghe nói như thế, không có chút cảm giác bị giáo huấn khiển trách nào, ngược lại còn vô cùng đắc ý.

Mà giờ khắc này, theo Thất gia tiêu sái đi tới, gương mặt máu thịt kia cũng càng vùng vẫy vặn vẹo thêm kịch liệt.

Cho đến một lát sau, lúc Thất gia đi tới trước mặt gương mặt máu thịt, một đám sương mù xoắn tới, gương mặt to kia truyền ra một tiếng gào thét không cam lòng, hóa thành tro bụi trước mắt ba người, lộ ra một tòa miếu thờ màu đỏ bị vùi bên trong.

Tòa miếu thờ hiện ra một cỗ khí tức cổ xưa, cửa lớn đóng chặt, bên trong hoàn toàn yên tĩnh.

Màu sắc bên trên ẩn chứa từng trận âm u, đồng thời còn chuyền tới một luồng cảm giác nhẹ nhàng.

Giống như mảnh huyết sắc này không phải là máu tươi, mà là quỳnh tương ngọc dịch.

Loại cảm giác mâu thuẫn này khơi gợi lên bản năng sinh mệnh, bụng Hứa Thanh bỗng truyền ra âm thanh xì xào, dâng lên cảm giác đói khát, mà ánh mắt đội trưởng cũng co lại, nước bọt chảy xuống.

"Các ngươi lui ra phía sau một chút." Thất gia chậm rãi mở miệng.

Hứa Thanh nhanh chóng rút lui, mắt thấy đội trưởng trong lúc ép buộc bản năng lui lại có chút chậm, vì vậy Hứa Thanh liền đưa một tay ra túm lấy y, cho đến khi rời khỏi ngoài trăm trượng, Thất gia đi đến trước cửa lớn miếu thờ màu đỏ, thần sắc có chút ngưng trọng, giơ tay phải lên, nhẹ nhàng nhấn một cái.

Oanh một tiếng, cửa lớn miếu thờ màu đỏ mở ra.

Một mảnh hồng mang từ trong tiết ra, hóa thành một gương mặt hư ảo thật lớn, nuốt về phía Thất gia.

Thất gia hừ lạnh một tiếng, toàn thân lóng lánh kim quang, tay phải giơ lên phía trước nhấn một cái, gương mặt hư ảo kia lập tức dừng lại ở phía trước, cuối cùng hóa thành vô số con hồ điệp màu đỏ, tiêu tán.

Nơi những con hồ điệp màu đỏ bay qua, bất kể chỗ nào thì hư vô đều bị ăn mòn, khí tức tràn ra khiến cho Hứa Thanh cùng đội trưởng riêng phần mình kinh hãi.

"Được rồi." Thất gia bình tĩnh mở miệng, đi về phía trong miếu.

Hứa Thanh cùng đội trưởng vội vàng chạy tới, sau khi bước vào trong tòa miếu thờ này, liền nhìn thấy một tòa cung điện chấn động tâm thần.

Bên trong miếu thờ, tràn đầy cảm giác mênh mông rộng lớn.

Chính giữa là một cái pho tượng khổng lồ, không phải Huyền U Cổ Hoàng, mà một tồn tại lạ lẫm, hình như không được ghi chép bên trong lịch sử tiếp sau của nhân tộc.

Người này mặc một bộ đạo bào huyết sắc, đứng ở nơi đó giơ hai tay lên, tựa như muốn ôm toàn bộ miếu thờ.

Mà chung quanh gã, bên trong miếu thờ, thình lình tồn tại hơn mấy trăm ngàn gương mặt trông giống như mặt nạ.

Những gương mặt này lớn nhỏ không kém bao nhiêu, trong đó có già có trẻ, có nam có nữ, vẻ mặt hỉ nộ ái ố, dạng nào cũng có.

Chúng nó đều là bị áp vào bên trên vách tường, vờn quanh bốn phía, mà nếu như cẩn thận nhìn có thể phát hiện, những gương mặt này thật ra đều là từng bộ da người.

Rất nhiều da mặt, làm cho bầu không khí nơi này dĩ nhiên trở nên vô cùng quỷ dị, giờ phút này theo ba người Hứa Thanh đến, những chiếc mặt nạ da người này đồng loạt nhìn về phía bọn họ, vị trí lỗ thủng hai mắt tràn ra ánh sáng âm u.

Hứa Thanh thay đổi sắc mặt, đội trưởng hít sâu.

"Nơi đây tên là Tiên Thuật điện, bên trong mỗi một tòa hành cung của Huyền U Cổ Hoàng đều tồn tại loại Tiên Thuật điện này, bên trong phong ẩn giấu rất nhiều tiên pháp đặc thù hồi đó."

Thất gia thần sắc bình tĩnh, nhàn nhạt mở miệng.

"Tiên Thuật mà các ngươi tưởng tượng là rất tốt, nhưng thật ra cũng không phải cùng một dạng như vậy, nó cũng không phải là tự nhiên rực rỡ tươi đẹp, mà ẩn chứa sự kinh khủng bên trong."

"Mỗi một tờ da mặt ở nơi này, đều là một cái Tiên Thuật, không cần cảm ngộ, không cần tu luyện, chỉ cần áp vào trên mặt là có thể sử dụng."

"Phương pháp như thế, tự nhiên cần phải trả đại giới nhất định, bất kỳ một cái Tiên Thuật nào, muốn triển khai cũng cần phải hấp thu sinh mệnh, người mang lên da mặt này, mỗi một lần vận dụng, sẽ càng ngày càng cần nhiều sinh mệnh hơn, cho đến cuối cùng nếu không cung cấp đủ, sinh mệnh máu thịt toàn thân sẽ bị hút vào trong đó, tiếp đó... Hóa thành một tờ mặt nạ da người mới."

Ngữ khí Thất gia bình tĩnh, nhưng ý nghĩa bên trong lời nói lại khiến cho tâm thần Hứa Thanh dấy lên gợn sóng, cũng có thêm càng nhiều nhận thức hơn nữa đối với Tiên Thuật.

Về phần đội trưởng, tựa hồ vốn đã có chút hiểu biết về việc này, cũng không ngoài ý muốn, chỉ là thần sắc hơi lộ ra một tia phức tạp, nhưng rất nhanh liền biến mất.

"Các ngươi cũng không cần căng thẳng, tổng thể mà nói, Tiên Thuật uy lực lớn đều bất phàm, ẩn chứa các loại môn đạo khó lường, cho nên dùng một cách hợp lý thì có lợi đối với các ngươi. Mặt khác, mỗi người chỉ có thể cầm ra một chiếc mặt nạ Tiên Thuật trong Tiên Thuật điện, nhiều hơn sẽ có nguyền rủa, sau khi lấy ở nơi này, đi tới những Tiên Thuật điện của hành cung khác cũng không cách nào tiếp tục lấy nữa."

Thất gia nói xong, ngẩng đầu nhìn qua pho tượng bên trong miếu thờ, trong giọng nói bình tĩnh, nhiều hơn một chút cảm khái.

"Về phần pho tượng kia, đây là một vị Đại Đế của nhân tộc bị lịch sử lựa chọn quên đi, người này cả đời sáng tạo ra rất nhiều Tiên Thuật."

"Vi sư căn cứ một chút dấu vết sách cổ để lại, mới biết được một vị tồn tại như vậy, có lẽ là vì để tô đẹp cho nhân tộc, tô đẹp cho Tiên Thuật, sau khi Huyền U Cổ Hoàng thống nhất, người này cũng bị ẩn giấu ở bên trong lịch sử."

"Mà Tiên Thuật cũng bị giấu ở trong ba mươi sáu hành cung, bị hóa thành cấm thuật, không hề truyền ra bên ngoài, nhưng mà sách cổ ghi chép, vào thời đại kia, vị Đại Đế sáng tạo ra Tiên Thuật này, chính là người lập được công lao hiển hách cho nhân tộc, cứu vớt vô số quốc gia nhân tộc."

"Bất luận bộ tộc nào quật khởi, đều có mặt sáng và mặt tối, đây cũng là điều bình thường."

Thất gia nói xong, ánh mắt nhìn tới hai người đệ tử của mình, nhất là lúc nhìn Hứa Thanh, như có ngụ ý riêng.

Chương 1167: Bàn tay có thể tạo vạn vật (2)

Đội trưởng vẫn còn nghiến răng, trong đầu chuyển động đủ loại suy nghĩ.

"Tiểu Thanh, nơi đây quá lớn, mà tình báo của chúng ta quá ít, nhưng ta nghĩ rằng bên trong tòa cung điện kia nhất định có bảo bối, nếu không bốn phía không thể nào tồn tại tận bốn pho tượng bị máu thịt ký sinh thủ hộ được."

Lúc đội trưởng truyền ra lời này, Hứa Thanh đang nhìn về phía khu vực đại quân nhân tộc sáng lập ra ở phương xa.

Trong mảnh phạm vi kia, dị chất đã bị xua đuổi ra xa, do một cái trận pháp tạo thành cái chụp ngăn cách, thả mắt nhìn đi, trong mảnh thiên địa u ám này, nơi đó là chỗ duy nhất phát ra tia sáng rực rỡ lập lòe.

Mặc dù bốn phía biên giới có dị chất bao phủ, thời khắc xâm nhập, cái chụp kia khó có thể kiên trì quá lâu, nhưng trong thời gian ngắn vẫn là có thể.

Xuyên thấu qua màn hào quang, có thể nhìn thấy bên trong xây dựng không ít kiến trúc, bộ dạng có chút kỳ dị, thành hình tam giác, toàn thân đều chế tạo từ linh thạch, giống như từng tòa tháp cao san sát, tản ra từng trận chấn động kinh người, đồng thời tồn tại kết nối vô hình lẫn nhau.

Tựa như một cái trận pháp thật lớn.

Có thể thấy từng nhánh tiểu đội thi thoảng ra vào, những đội ngũ kia đều giống như Hứa Thanh cùng đội trưởng, tiếp nhận nhiệm vụ ra ngoài dò xét.

Trừ bên ngoài những cái này ra, trong phạm vi ngàn dặm, vật phẩm bên trong cung điện đều đã bị mang đi, ngoại hình cũng bị cải tạo, hóa thành một bộ phận của trận pháp.

Mà đối lập với những thứ này, thứ kinh người nhất, chính là chín khối tinh thạch màu trắng giống như tòa núi, lớn tới vạn trượng đang lơ lửng ở trên bầu trời.

Chín khối tinh thạch này là vị Huyết Yểm đại soái kia mang đến, lúc đầu vốn không có lớn như vậy, mà là trong thời gian ba ngày này, càng ngày càng trở nên kinh người.

Nó trôi lơ lửng ở trong không trung, giống như chín cái hắc động, đang hấp thu dị chất.

Chuẩn xác mà nói, cũng không phải hấp thu, mà là loại bỏ.

Dị chất bị hút đến và dung nhập vào trong đó, sau đó lại tiêu tán ra ngoài.

Quá trình này vòng đi vòng lại, bên trong tinh thạch màu trắng, mơ hồ có một chút sợi tơ màu vàng được tạo ra.

"Đang hấp thu Thần Nguyên trôi nổi bên trong dị chất?"

Hứa Thanh như có điều suy nghĩ.

Hắn không biết phương thức sử dụng cuối cùng của chín khối tinh thạch lớn như tòa núi này, nhưng dựa theo nhận thức sư tôn mở rộng cho hắn để phán đoán, có lẽ vật đó cũng để chuẩn bị cho chiến tranh ở tiền tuyến.

"Đừng nhìn mấy cái tinh thạch kia nữa, nó không liên quan gì tới chúng ta, tiểu Thanh, ta có một chủ ý!" Đội trưởng chợt ngồi dậy, lôi kéo Hứa Thanh và thấp giọng mở miệng.

Hứa Thanh thu hồi ánh mắt quan sát thiên địa đằng xa, quay đầu về phía Hướng đội trưởng.

"Ngươi vẫn nghĩ đến cái đại điện kia?"

"Đương nhiên, trong mấy ngày nay, những tòa cung điện mà chúng ta nhìn qua đều là đồ bỏ đi không có pho tượng thủ hộ, một pho tượng còn đỡ, nhưng nơi có tới bốn pho tượng thủ hộ, chỉ có mỗi một tòa cung điện kia nha!"

"Tuy rằng so sánh cùng với Thần Linh ngủ say thì không coi vào đâu, nhưng nếu như chúng ta đã đến, kiểu gì cũng phải chuẩn bị cho mình một chút thứ tốt chứ đúng không."

Đội trưởng liếm liếm bờ môi, trong mắt lộ ra vẻ điên cuồng.

Trong đầu Hứa Thanh hiện ra cái cung điện đặc thù mà đội trưởng nghĩ đến, bốn góc quanh nó, mỗi một góc đều có một pho tượng bị máu thịt ký sinh, chúng nó đều còn sống, vả lại mới chỉ tiêu tán non nửa, thân thể to lớn vẫn còn tồn tại như cũ.

Bên trên tràn ra chấn động rất là kinh người.

Về phần cung điện được chúng nó thủ hộ, tạo hình cũng không giống những cung điện bình thường, mà là hình vuông.

Hứa Thanh nhớ kỹ trên nóc nhà còn tồn tại vô số lỗ thông gió nhỏ cỡ ngón tay.

Những cái lỗ nhỏ kia rất kỳ dị, không bị máu thịt bao bọc, rõ ràng đã được tránh đi.

Về phần trong cái đại điện vuông vức này có cái gì, Hứa Thanh không biết, Ảnh Tử cũng không cách nào tới gần chỗ đó, Hứa Thanh đã thử qua, cái đại điện kia ngăn cản hết thảy dò xét.

"Thật ra đợi Hồng Nguyệt thức tỉnh, sau khi Thần Linh ngủ say nơi đây bị cắn nuốt, có thể dễ dàng đi vào bên trong hơn nhiều, nhất định phải đi vào ngay hiện giờ sao?" Hứa Thanh nhìn về phía đội trưởng.

"Lúc đó sẽ có thêm càng nhiều người tìm kiếm hơn nữa, cho dù chúng ta cầm được cũng không giữ được, vả lại những cung điện lớn nơi đây cũng đã bắt đầu mục nát tiêu tán, sợ là không đợi được nữa rồi, mặt khác, tiểu Thanh à, dựa vào trực giác của ta, bảo bối chỗ đó nhất định cực kỳ khủng khiếp!"

Đội trưởng liếm môi.

"Tiểu Thanh, kế hoạch của ta rất đơn giản, đợi lát nữa chúng ta lại đi tới đó một chuyến, phương pháp tương tự như lần trước, ngươi tới đó hấp thu dị chất bốn phía một chút, thu hút sự chú ý của những pho tượng, đợi bốn pho tượng rời đi thì ta lập tức đi vào cầm đồ vật ra!"

"Lần trước không phải là ngươi không thể mở được cửa sao?"

Hứa Thanh hỏi một câu, trên thực tế lúc trước bọn họ đã từng dùng qua phương pháp này, Hứa Thanh phải chịu mạo hiểm cực lớn, nhưng mà đội trưởng lại không đủ lực lượng, không mở cửa ra được.

"Lần này khác, ta có biện pháp, cùng lắm thì liều một lần!"

Đôi mắt đội trưởng đỏ thẫm, nghiến răng mở miệng.

Hứa Thanh trầm ngâm, mắt thấy đội trưởng vô cùng cố chấp, vì vậy nhẹ gật đầu.

"Nhiều nhất ba mươi hơi thở."

"Không có vấn đề!" Đội trưởng phấn khởi, lôi kéo Hứa Thanh nhanh chóng đi qua đó, Hứa Thanh hít sâu một hơi, dứt khoát không nghỉ ngơi nữa, hắn cũng rất tò mò đối với thứ tồn tại bên trong tòa cung điện đặc thù đó.

Cứ như vậy, hai người nhanh chóng rời khỏi nóc nhà, bay nhanh về xa xa.

Một đường triển khai toàn bộ ẩn nấp, sau một nén nhang, một tòa cung điện hình vuông màu đen xuất hiện ở trong mắt của bọn hắn.

Nhìn qua bốn pho tượng máu thịt sừng sững ở bốn góc cung điện, cảm thụ được chấn động kinh khủng truyền đến từ bên trên, hô hấp của Hứa Thanh và đội trưởng cũng nhỏ hơn rất nhiều, hai người nhìn nhau một cái, sau đó chia nhau hành động.

Chương 1175: Cảnh giới Thiên Mệnh Đạo Anh (1)

Đội trưởng xoắn xuýt.

Hứa Thanh nhíu mày.

Sau khi bọn họ thử qua tiến lên và lùi lại, chín tòa cung điện Phượng Điểu bên trong khu vực tường thành máu thịt lộ ra một loại lực lượng vô cùng quỷ dị, tới gần thì sẽ hiện ra, mà lùi xa thì sẽ trở nên mục nát.

Biến hóa trong đó, căn cứ theo người đến quyết định.

Nhưng nếu như cách quá gần, sẽ xuất hiện sự tình khó lường, khiến cho người ta lâm vào một loại trạng thái vặn vẹo, trong lúc bất tri bất giác không biết rằng thời gian đã trôi qua.

"Tiểu Thanh, ngươi nhớ kỹ lại xem, vừa nãy ngươi nói nhìn thấy chỗ đó quen mắt đúng không? Có mãnh liệt hay không?"

Đội trưởng bỗng nhiên mở miệng.

"Rất mãnh liệt." Hứa Thanh gật đầu.

"Nếu mà như vậy, ngươi thử nghĩ xem, có khi nào trong ba ngày này chúng ta đã thăm dò địa phương này rất nhiều lần rồi không?"

"Mặc dù ta cũng có cảm giác nhìn khá quen mắt, nhưng lại rất nhỏ, như vậy có khả năng nào mỗi một lần thăm dò, đều là ngươi đi vào? Cho nên cảm giác quen thuộc của ngươi sẽ nhiều hơn so với ta?"

Đội trưởng nhìn Hứa Thanh.

Hứa Thanh nheo mắt lại, nhẹ giọng mở miệng.

"Nếu thật là như vậy, vừa rồi nếu như chúng ta không thu được thông báo của Kiếm Lệnh, phát hiện thời gian trôi qua, như vậy dựa theo phát triển tiếp sau, ta sẽ yêu cầu đại sư huynh ngươi giúp ta, ta có thể sẽ dùng lớp phòng hộ của bàn tay đứt, dung nhập bản thân vào bên trong, sau đó kêu ngươi ném bàn tay đứt vào bên trong."

"Nói như vậy, khả năng đại khái có thể thông qua cấm chế, mà sau khi ta vào bên trong tường thành máu thịt, sẽ đi ra từ bên trong bàn tay đứt, từ đó liền có thể đi thăm dò cung điện Phượng Điểu."

Hứa Thanh nói xong thì nhìn bàn tay đứt, muốn tìm ra chứng cứ từ bên trên, nhưng bàn tay đứt này cũng có được năng lực khôi phục, giờ phút này nhìn qua, hình như không có biến hóa quá lớn.

Nhưng mà vẫn có thể nhìn thấy có chút dấu vết máu thịt mới mọc ra rất nhỏ, phát hiện này khiến cho ánh mắt của hai người lập tức ngưng tụ.

Trong mắt đội trưởng lộ ra ánh sáng âm u.

"Cho nên, ngươi thật sự đã thăm dò nơi này rất nhiều lần rồi, nhưng hiển nhiên ngươi không nhớ được đã nhìn thấy gì ở bên trong. . . . . Tiểu sư đệ, ngươi cẩn thận suy nghĩ lại một chút, xem xem có thể nhớ lại hay không."

Hứa Thanh trầm ngâm, cẩn thận nhớ lại, nhưng ký ức trong đầu không có bất kỳ khuyết điểm nhỏ nhặt nào, hết thảy đều dính liền không chút thiếu sót, không tìm được bất luận chỗ sơ suất nào.

Hứa Thanh nhăn mày lại, cái này thật giống với những gì hắn đã trải qua trong nhà tù 132 khu Đinh lúc trước, nhưng cũng có chỗ khác nhau.

Nhà tù 132 khu Đinh tồn tại hai tầng hiện tượng, một ngoài một trong.

Bởi vì ảnh hưởng của lực lượng vận khí, nơi đó nằm trong một loại tương đối cân bằng, điều này khiến cho người bình thường nhìn vào, đều thấy biểu hiện bên ngoài.

Nhưng mà chân tướng lại thời khắc tồn tại ở bên trong, vả lại còn ở ngay trước mặt, chỉ là đa số người không nhìn thấy mà thôi, nhưng ảnh hưởng vẫn có, đây cũng là lý do tại sao rất nhiều người đảm nhiệm vai trò trấn thủ gặp phải vận rủi đột tử ở bên ngoài.

Mà một khi có người bởi vì các loại ngoài ý muốn thức tỉnh, nhìn thấy chân tướng ở dưới biểu hiện bên ngoài kia, như vậy nhận thức của người này cũng sẽ bị cải biến, quên đi hết thảy.

Về phần nguyên nhân vòng đi lặp lại, là bởi vì Hứa Thanh mỗi một ngày đều sẽ thức tỉnh ở bên trong, mỗi một ngày sau khi nhận thức đều sẽ mất đi ký ức.

Lúc này mới đưa tới cảm giác vòng đi lặp lại.

Mà mảnh cung điện Phượng Điểu trước mắt này, hình như không phải chia thành hai tầng biểu hiện trong ngoài, nó chính là một tầng, tự thành vòng tuần hoàn.

Hứa Thanh phân tích trong lòng một phen, sau đó im lặng vận hành lực lượng độc đan trong cơ thể, Quỷ Đế Sơn cũng tương tự bộc phát, lực lượng thiên đạo cũng đồng thời tràn ngập, càng có cả lực lượng của nhà tù 132 khu Đinh khuếch tán ra.

Trong thời gian ngắn, vị cách của hắn tăng lên, bốn phía gió giục mây vần, đội trưởng lần đầu thấy một màn như vậy, trong mắt cũng lộ ra kỳ mang, có chút tặc lưỡi.

Hứa Thanh không quan tâm tới đội trưởng, giờ phút này sau khi vị cách không ngừng tăng lên, hắn nhìn lại về phía mảnh cung điện Phượng Điểu kia.

Hết thảy như thường.

Hứa Thanh sững sờ, sau khi suy tư liền vận hành thân hình Thần Linh, cố gắng để cho những sợi tơ vàng trong đó nhúc nhích, trong mắt lập lòe hiện ra một tia kim mang, lần nữa nhìn tới.

Lần này, đã có một chút khác biệt.

Đại điện Phượng Điểu lộ ra, nhưng lại mơ hồ bị một mảnh ánh sáng màu tím bao phủ, mà mảnh ánh sáng kia tựa như hư ảo, làm cho người ta có một loại cảm giác ở giữa thiệt và giả, lại dường như tồn tại năm tháng trôi qua.

Tất cả mọi thứ, đều chỉ là cảm thụ, rất khó có thể nói rõ.

Sau một lúc lâu, Hứa Thanh thu liễm hết thảy, than nhẹ một tiếng, nhìn đội trưởng một bên, lắc đầu.

"Nghĩ không ra."

Đội trưởng thở dài.

"Nhưng mà đại sư huynh, ta có một biện pháp, đại khái có khả năng có thể lấy được cái bình nhỏ màu tím ở bên trong kia." Hứa Thanh bỗng nhiên mở miệng.

Ánh mắt đội trưởng ngưng tụ lại.

Hứa Thanh giơ tay phải lên, nhà tù 132 khu Đinh trong cơ thể chấn động, sư tử bằng đá cùng với cái đầu đồng thời bị nhiếp ra, rơi trên mặt đất, lần này cái đầu đã khôn hơn rồi, sau khi xuất hiện liền nhanh chóng bày ra vẻ mặt nịnh nọt, lớn tiếng mở miệng.

"Bái kiến trấn thủ đại nhân tôn kính vĩ đại chí cao vô thượng!"

Sư tử bằng đá không có đầu, không cách nào mở miệng, nhưng lại nhanh chóng lắc lư cái đuôi, nằm rạp xuống mặt đất.

Đội trưởng đã từng nhìn thấy cái đầu, nhưng lại chưa từng nhìn thấy con sư tử bằng đá, giờ phút này sau khi nhìn thấy, lập tức lộ ra cảm thấy hứng thú, đánh giá vài lần.

"Tiểu sư đệ, đây đều là bằng hữu của ngươi đúng không, lúc trước ta đã gặp qua cái đầu, lúc ấy đã cảm thấy có chút ý tứ, còn con sư tử này thoạt nhìn cũng không tồi nha, ta ngửi thấy mùi vị của Vân Thú trên người nó, mặt khác. . . Hai người bằng hữu này của ngươi rất kỳ dị, chẳng những có được vận khí, cũng bị nguyền rủa, hai loại sức mạnh này hình như đạt thành cân bằng lẫn nhau."

"Có thể đạt thành cân bằng cùng vận khí, nói rõ nguyền rủa này đại khái đến từ Thần Linh đi. . . Tiểu sư đệ, ngươi nghe qua một câu châm ngôn gọi là vi hổ tác trành (tiếp tay cho giặc) chưa, trành kia, ý tứ chính là trành quỷ, trong truyện xưa, người bị hổ cắn chết sẽ biến thành một loại quỷ đặc thù, vờn quanh ở bên cạnh con hổ kia, giúp nó làm việc xấu, hai vị bằng hữu này của ngươi, chính là dạng trành kia!"

Đội trưởng cười nhạt.

Chương 1176: Cảnh giới Thiên Mệnh Đạo Anh (2)

Sư tử bằng đá nghe được câu này, bỗng nhiên run lên, ánh mắt của cái đầu cũng trợn to, nhanh chóng đưa mắt nhìn tới đội trưởng, trong lòng vô cùng ngạc nhiên, đây là lần thứ hai bọn nó gặp phải người liếc mắt liền phát hiện ra sự dị thường của bọn nó.

Người thứ nhất là Hứa Thanh, người thứ hai chính là người trước mắt.

"Y gọi Hứa ma đầu là tiểu sư đệ, bọn họ là đồng môn, quả nhiên là người có quan hệ tốt cùng với tên ma đầu, cũng là yêu nghiệt!" Xúc cảm của cái đầu chập chờn, lúc trước nó bị Hứa Thanh triệu hoán ra thì lập tức bị đạp vỡ, sau khi khôi phục lại thì bị thu hồi lập tức.

Ngay lúc đó lực chú ý của nó đều đặt ở trên người của vị tồn tại đáng sợ kia, cho nên không cẩn thận chú ý tới người thứ hai này, giờ phút này nhịn không được phát động năng lực của mình, liếc mắt nhìn kỹ.

Sau khi nhìn tới, cái đầu đột nhiên hét thảm, con mắt lập tức nổ tung.

"Miệng, vô số miệng, khóa sắt, khóa sắt đến từ Cửu U. . . Phong ấn, vô cùng vô tận phong ấn, trời ạ, ta nhìn thấy cái gì đây, Thần cốt, vô số Thần cốt!"

Cái đầu phịch một tiếng, nổ tung.

Hứa Thanh nhìn qua đội trưởng, đội trưởng bày ra vẻ mặt ta vô tội.

Sư tử bằng đá càng run rẩy lợi hại hơn.

Sau một lúc lâu cái đầu lại phục sinh, run rẩy và nhanh chóng cúi đầu, vô cùng nhu thuận, tràn đầy nịnh nọt, không dám nhìn tới, đáy lòng vang vọng vô tận tiếng kêu rên.

Nó nhớ lúc trước bị Hứa Thanh triệu hoán đi ra, nhìn thấy người thứ ba kia.

Lúc ấy mặc dù Hứa Thanh thu lại rất nhanh, nhưng khi vào trong nhà tù 132 khu Đinh nó đã run rẩy rất lâu, thật sự là nó cảm thấy cái người thứ ba kia thật sự rất đáng sợ, đáng sợ đến mức nó không dám phát động năng lực của mình.

"Đây là ba người rất đáng sợ!"

Hứa Thanh cũng rất hiếu kỳ, dù hắn biết rõ đội trưởng có rất nhiều bí mật, nhưng phản ứng của cái đầu cũng không khỏi có chút quá mức, nhưng hắn biết lúc này không phải thởi điểm hỏi kỹ, vì vậy lạnh nhạt nhìn về phía cái đầu, lạnh lẽo mở miệng.

"Hai người các ngươi, đi đến chỗ chiếc bình nhỏ màu tím kia, mang nó tới cho ta, nếu như biểu hiện tốt, ta sẽ xem xét giảm hình phạt cho các ngươi."

"Trấn thủ đại nhân vĩ đại, thật ra giảm hình phạt hay không không trọng yếu, chỉ cần có thể. . ." Cái đầu vội vàng mở miệng, nhưng không đợi nó nói xong.

Sư tử bằng đá bên cạnh đã giơ hai cái chân trước lên, dùng sức đạp mạnh về phía mặt đất, quay người liền xông lên.

Cái đầu mắt thấy như thế, lập tức cấp bách, nhanh chóng nhảy lên, bay tới trên cổ con sư tử bằng đá, cùng nhau lao thẳng đến địa phương mục nát bị mảnh tường thành máu thịt bao phủ.

Hứa Thanh cẩn thận quan sát, đội trưởng cũng nheo mắt lại.

"Chúng nó có thể làm sao?"

"Chúng nó đều là phạm nhân của nhà tù 132 khu Đinh, đắm chìm lâu dài trong đó, có lẽ có thể." Sau khi Hứa Thanh giải thích một chút nguyên lý của nhà tù 132 khu Đinh, trong mắt đội trưởng liền lộ ra dị sắc.

"Bên trong Hình Ngục Ti còn có chỗ thần kỳ như vậy!"

Nói xong câu đó, đội trưởng thấy thần sắc Hứa Thanh lộ ra một tia ảm đạm, biết hắn nhớ tới Hình Ngục Ti, nhớ tới Cung chủ, nhớ tới bình yên trước kia, vì vậy thở dài một hơi, giơ tay vỗ vỗ bờ vai Hứa Thanh, sau đó chỉ một ngón tay ra xa.

"Thật đúng là được!"

Hứa Thanh ngẩng đầu nhìn lên, giờ phút này sư tử bằng đá đội cái đầu đang nhanh chóng chạy nhanh nhích tới gần tường thành máu thịt, sau khi nhảy lên, tựa hồ bởi vì sự hiện hữu đặc thù của bọn nó, khiến cho lực lượng cấm chế nơi đây lại không có hiệu quả gì đối với chúng nó.

Hứa Thanh tận mắt nhìn thấy sư tử bằng đá nhanh chóng nhảy vào bên trong tường thành máu thịt, không ngừng vòng quanh ở bên trong, giống như đang tìm kiếm, cái bình nhỏ màu tím kia rõ ràng đang ở cách chúng nó không xa, nhưng chúng nó lại không tìm được.

Hứa Thanh nhíu mày.

Nhưng sự tình rất nhanh có chỗ chuyển biến tốt hơn, tựa hồ là chủ ý của cái đầu, chúng nó tách nhau ra, sau đó hung hăng đâm sầm vào nhau, riêng phần mình vỡ vụn rơi đầy đất.

Sau đó rất nhanh lại phục sinh, tinh thần vô cùng phấn chấn chạy vội một khoảng cách về phía trước, sau đó lại lần lượt va chạm với nhau để tử vong, lặp đi lặp lại, dần dần tiếp cận được cái bình nhỏ màu tím.

"Hai món đồ chơi này cũng rất thông minh, chúng nó mượn nhờ một cái chớp mắt khi tử vong rồi phục sinh, dùng vận khí cùng nguyền rủa giao hòa trong cơ thể để dò xét bốn phía." Đội trưởng nở nụ cười.

Hứa Thanh nhẹ gật đầu.

Dưới con mắt của bọn hắn, sau khi sư tử bằng đá cùng cái đầu tử vong hơn mười lần, rốt cuộc chúng nó đã đi tới chỗ cái bình nhỏ màu tím, cái đầu không chần chờ chút nào, há to miệng nuốt cái bình nhỏ, sau đó cùng sư tử bằng đá nhanh chóng chạy trở về.

Mà theo chúng nó rời khỏi, nửa tôn pho tượng tồn tại bên trong mảnh khu vực mục nát kia liền bắt đầu trở nên mơ hồ, cho đến khi trở thành tro bụi, tiêu tán biến mất.

Sau đó mảnh tường thành máu thịt bốn phía một loạt tiến lên, hoàn toàn bao trùm chỗ đó.

Trong quá trình này, sư tử bằng đá cùng cái đầu cũng chạy như điên trở về, cho đến khi về tới bên cạnh Hứa Thanh, cái đầu nhả ra cái bình nhỏ màu tím trong miệng, đang muốn tiếp tục nịnh nọt, nhưng Hứa Thanh đã vung tay phải lên, thu hồi chúng nó.

Đội trưởng ngồi xổm xuống, cầm cái bình nhỏ màu tím lên, chớp mắt khi chạm tới, thân thể của đội trưởng mắt thường có thể thấy được chấn động, lúc Hứa Thanh ngưng thần chú ý tới, đội trưởng đã khôi phục lại, trên mặt tràn đầy không thể tưởng tượng nổi, hít vào một hơi.

"Đây là. . . Quang Âm bình!"

(Quang Âm bình = Quang Âm bình)

Sau khi nói xong, đội trưởng theo bản năng nhanh chóng nhìn bốn phía, sau đó một phát bắt được Hứa Thanh, cấp tốc rời khỏi.

Trong lòng Hứa Thanh tràn đầy nghi vấn, nhưng hắn cũng nhìn ra sự ngưng trọng từ trên người đội trưởng, vì vậy liền đè xuống nghi vấn mà không mở miệng, cho đến khi cùng đội trưởng hoàn toàn rời khỏi nơi đây, đi tới một chỗ tương đối an toàn, hai người ngồi xổm bên trong bàn tay đứt, đội trưởng hô hấp ồ ồ, trong mắt lộ ra ánh sáng mãnh liệt.

"Đại sư huynh, Quang Âm bình là cái gì?" Hứa Thanh hỏi một câu.

Đội trưởng hít sâu một hơi, lần nữa xem xét bốn phương, xác định không có gì đáng ngại, lại bấm niệm pháp quyết bố trí một chút phong ấn, sau khi phong ấn bao phủ, cả người y vô cùng kích động, lập tức mở miệng.

"Tiểu Thanh à, lần này chúng ta kiếm lớn!!"

"Quang Âm bình, ta từng nhìn thấy miêu tả về nó từ trên một chút sách cổ, đây là thứ ở thời đại của Huyền U Cổ Hoàng, chỉ có Hoàng gia mới có thể sử dụng, số lượng cực ít, bất kỳ một bình nào xuất thế, đều sẽ khiến Hoàng tộc trọng điểm chú ý, nếu những người không phải Hoàng gia dám tư tàng, sẽ bị diệt tộc, là tội lớn."

"Nhưng theo chuyện xưa kể lại, lúc Huyền U Cổ Hoàng mang Hoàng tộc cùng với bộ phận tộc nhân rời khỏi phiến thế giới này, đã mang đi tất cả Quang Âm bình rồi, tại sao nơi đây vẫn còn có một bình như thế!"

Chương 1177: Cảnh giới Thiên Mệnh Đạo Anh (3)

Mắt thấy Hứa Thanh nghi ngờ, đội trưởng thấp giọng mở miệng.

"Quang Âm bình có lai lịch khó lường, từ xưa đến nay cũng không có nhiều người biết được lai lịch chân chính của nó, nhưng mà đám Cổ Hoàng thống trị thế giới Vọng Cổ qua các thời kỳ đều sưu tập nó.

"Truyền thuyết, cũng chỉ là truyền thuyết, trong Quang Âm bình ẩn chứa đại bí mật thế giới Vọng Cổ hình thành, còn có người nói, trong đó tồn tại phương pháp mà Cổ Hoàng Chúa Tể đột phá gông cùm xiềng xích bản thân."

"Càng có người nói, trong Quang Âm bình ẩn chứa một đạo truyền thừa chí cao vô thượng."

"Đủ loại kiểu nói, cái gì đều có, mà số lượng Quang Âm bình, là cứ một cái kỷ nguyên sẽ tự động đản sinh ra một cái."

"Tóm lại chính là thần bí khó lường, trở thành vật đặc biệt của Hoàng tộc."

"Nhưng mà trong vô số năm qua, hình như không có ai chân chính phá giải được bí mật trong đó, nhưng cái bình này có thể tự động lưu giữ lại thời gian, đồng thời cũng có hiệu quả làm vật chứa, khiến cho vật phẩm không hủ hoại."

"Tiểu sư đệ, ta đã biết tại sao lúc trước khu vực này lại huyền diệu như vậy rồi, bởi vì có một đoạn thời gian được Quang Âm bình giữ lại, không ngừng tản ra bên ngoài, tuần hoàn vòng đi lặp lại."

Hứa Thanh lần đầu nghe nói về vật này, đáy lòng cũng rất giật mình, theo bản năng nghĩ tới hộp nguyện vọng cùng với Bắt Âm bình, vì vậy liền hỏi một chút.

"Hộp nguyện vọng và Bắt Âm bình? Thật ra hai thứ kia đều căn cứ theo Quang Âm bình để phỏng chế mà tạo ra, một cái bắt chước hiệu quả không hủ hoại, một cái bắt chước lực lượng lưu giữ lại thời gian!"

Đội trưởng giải thích xong, cầm lấy bình nhỏ màu tím trong tay, lắc lư một chút.

"Bên trong còn có cái gì, nghe âm thanh, hình như là chất lỏng!"

Ánh mắt đội trưởng sáng hơn, ngửi ngửi, vẻ mặt say mê.

"Rất thơm, không biết là cái gì, nhưng cảm giác uống rất ngon, tiểu sư đệ, chúng ta ăn chia như thế nào đây?"

Đội trưởng nhìn Hứa Thanh, liếm liếm bờ môi, đưa cái bình cho Hứa Thanh.

"Ngươi ngửi thử xem."

Hứa Thanh tiếp nhận, đặt ở trước mũi ngửi một chút, một cỗ mùi thơm lạ lùng chui vào trong mũi, hóa thành khí tức chảy xuôi toàn thân, cũng không khiến cho thân hình Thần Linh phản ứng, nhưng bốn chiếc mệnh đăng nhỏ trong thức hải của hắn lại rung động lắc lư kịch liệt.

Lộ ra vô tận khát vọng, thật giống như vật này đối với mệnh đăng mà nói, có tác dụng không hề tầm thường.

Còn có tòa Thiên Cung thứ mười hai chưa hoàn thành thực hóa cũng bỗng lay động lên, hiển nhiên vật trong Quang Âm bình cũng có trợ giúp cực lớn đối với việc thực hóa Thiên Cung.

Hứa Thanh thay đổi sắc mặt.

Nhưng đáy lòng của hắn vẫn còn có chút do dự, dẫu sao cái chất lỏng này không biết, vả lại đã tồn tại qua quá nhiều năm tháng, bất quá đối với việc có thể uống được hay không này, cuối cùng Hứa Thanh vẫn lựa chọn tin tưởng đội trưởng.

"Chúng ta uống!" Hứa Thanh liên tục gật đầu.

Đội trưởng cười hắc hắc, cầm cái bình qua, sau khi thoáng lắc rồi khẽ đổ vào trong miệng, một giọt chất lỏng trong suốt nhưng sền sệt lập tức theo miệng bình chảy xuống trong miệng y.

Đằng sau còn có một giọt, không đợi chảy xuống, đội trưởng đã đặt bình nhỏ ở trước mặt Hứa Thanh.

Hứa Thanh mở to miệng, trong nháy mắt tiếp theo, giọt chất lỏng sền sệt thứ hai rơi vào trong miệng của hắn.

Trong nháy mắt tiếp theo hai người riêng phần mình nhắm mắt, bắt đầu tiêu hóa.

Hứa Thanh chỉ cảm thấy ngay một tích tắc, trong cơ thể của hắn tựa như muốn nổ tung, một cỗ khí tức kinh thiên động địa bùng nổ trong miệng, sau đó theo yết hầu tràn vào trong cơ thể, tiến theo liền khuếch tán ra toàn thân, hội tụ ở thức hải.

Bốn chiếc mệnh đăng nhỏ biến thành Thiên Cung trong thức hải của hắn rung động lắc lư kịch liệt, giống như lúc độc đan cảm nhận được Thần Nguyên vậy, tản mát ra khát vọng cực hạn.

Hiển nhiên chúng nó ở trong năm tháng lâu dài, cũng đều trở nên vô cùng khô héo, cực kỳ khó gặp được loại đồ bổ dưỡng này, dẫu sao mặc dù chúng nó ở trong cơ thể Hứa Thanh, gia trì cho hắn, nhưng chúng nó cũng không phải là do huyết mạch Hứa Thanh hình thành.

Giờ phút này sau khi riêng phần mình hấp thu, mệnh hỏa thiêu đốt ở bên trên trở nên sáng rực trước đó chưa từng có, ánh lửa ngập trời chiếu rọi bốn phía, thậm chí ngay cả sương mù trong thức hải cũng đều trở nên rõ ràng bởi những tia sáng.

Mà bốn chiếc mệnh đăng nhỏ, phóng đại bên trong hỏa quang, khí tức cũng kéo lên một mảng lớn, hình thái mơ hồ có chỗ cải biến, hình như riêng phần mình đều có một hư ảnh tiểu nhân khoanh chân đả tọa, hình thành bên trong bấc đèn.

Hứa Thanh nhìn một màn này, tâm thần dấy lên gợn sóng cực lớn, hắn biết rõ tiểu nhân kia là cái gì.

Đó là Nguyên Anh!

Mặc dù bây giờ vẫn còn hư nhược, không có chân chính hình thành, nhưng nhìn trên tốc độ biến ảo, giống như có lẽ không xa sẽ thành.

Sự thật đúng là như thế.

Theo giọt chất lỏng trong Quang Âm bình cổ xưa liên tục bộc phát, mệnh hỏa của bốn chiếc mệnh đăng của Hứa Thanh càng lúc càng mãnh liệt, dường như được nhỏ vào dầu thắp vậy.

Tiểu nhân bên trong bấc đèn cũng càng dần càng rõ ràng, gương mặt giống Hứa Thanh như đúc.

Hơn 10 hơi thở sau, chiếc mệnh đăng đi theo Hứa Thanh sớm nhất, tia sáng bên trên chợt bộc phát ra phía ngoài, sau khi cỗ lực lượng cường hãn ở bên trong tăng vọt, tiểu nhân trong đó trực tiếp liền từ hư ảo hóa thành chân thật.

Trở nên vô cùng rõ ràng bên trong ngọn lửa, hai mắt cũng chợt mở ra, đụng chạm với thần thức của Hứa Thanh, tựa như đang nhìn lẫn nhau.

Trong đầu Hứa Thanh chấn động, khí tức tu vi cũng chấn động theo, tản mát ra lực lượng cường hãn siêu việt lúc trước.

Cùng lúc đó, một chiếc ô biến ảo hiện ra trên đỉnh đầu Hứa Thanh.

Khác biệt cùng với lúc trước, lần này cái ô xuất hiện, màu sắc và đường nét càng thêm rõ ràng, thoạt nhìn càng thêm chân thật, dưới nó chiếu rọi, Hứa Thanh khoanh chân đả tọa đúng như một thiếu niên Cổ Hoàng.

Tràn đầy uy nghiêm.

Nhưng hết thảy vẫn còn chưa kết thúc, rất nhanh chiếc mệnh đăng bảy màu của hắn, dưới từng trận tiếng thét dễ nghe vang vọng, tiểu nhân bên trong bấc đèn mở đôi mắt ra.

Chiếc ô thứ hai, xuất hiện!

Tiếp theo là Minh Linh Huyết Sí Đăng, Nguyên Anh bên trong hình thành, sau đó là bên trong Tàn Tiên Phệ Thần Đăng, Nguyên Anh cũng lại thành!

Bốn cái ô hạ xuống chỗ Hứa Thanh đang đả tọa, khiến toàn thân hắn chảy xuôi những đạo ánh sáng rất nhiều màu, cái ô màu đen là đỉnh, bảy màu vờn quanh, huyết sí phía sau, khí tức lục sát.

Phối hợp với dung nhan tuấn mỹ, một màn này nếu xuất hiện bên ngoài, tất nhiên sẽ khiến cho tâm thần vô số người chấn động mãnh liệt, thậm chí nếu như không biết được thân phận của hắn, sợ là sẽ cho rằng hắn mới là vị Hoàng tử của nhân tộc phủ xuống.

Bốn Nguyên Anh lần lượt xuất hiện, khiến cho tu vi Hứa Thanh vừa tăng lên lại tăng lên tiếp nữa, giờ phút này chấn động kinh thiên, lực lượng kinh khủng lưu chuyển trong người, bao hàm cả Nguyên Anh Kim Ô ở bên trong hắn, năm cái Nguyên Anh bộc phát ra từ trên người hắn.

Cùng lúc đó, một cỗ cảm giác thiên kiếp muốn phủ xuống nổi lên ở tối tăm trong lòng Hứa Thanh, nhưng vẫn còn kém một chút, khi cảm giác này trở nên càng đậm hơn, mới có thể thu hút thiên kiếp.

Mà lực lượng chất lỏng trong Quang Âm bình giờ phút này vẫn còn thừa một ít, dưới Hứa Thanh dẫn dắt, bay thẳng đến tòa Thiên Cung thứ mười hai khát vọng đã lâu.

Bây giờ tòa Thiên Cung này đã thực hóa hơn phân nửa, dưới sự hấp thu, quá trình thực hóa tăng tốc đẩy lên, rất nhanh đã đến tám phần, cho đến chín thành, cuối cùng đến mức gần như hoàn thiện!

Tòa Thiên Cung thứ mười hai lập lòe ánh sáng, không ngừng lay động.

Chỉ kém một vật trấn áp, là sẽ hoàn toàn nguyên vẹn!

Chương 1183: Đoạt thức ăn trước miệng cọp! (1)

Giờ phút này, ngoại trừ đội trưởng cùng Hứa Thanh đang che giấu và bất động ra, ở khu đông, bên trong khu vực nhân tộc sáng lập, hết thảy tu sĩ nhân tộc đều trong trạng thái tim đập vô cùng nhanh.

Bọn họ phần lớn đều đang khoanh chân đả tọa, không thể xem xét, không thể cảm giác với những chuyện đang xảy ra trong phiến thiên địa này, chỉ có thể mượn nhờ lực lượng mọi người cùng với trận pháp đã sớm bố trí trong phạm vi này để bảo hộ bản thân.

Bởi vì nếu như vị cách của bản thân chưa đủ, chỉ cần hơi liếc mắt nhìn tới cuộc chiến của Thần Linh, sẽ hình thần câu diệt, cho dù không nhìn trực tiếp mà dùng loại phương pháp tương tự như của đội trưởng, cũng cần phải có vị cách gia trì, hoặc là vật đặc thù.

Nhưng hiển nhiên trong đại quân nhân tộc trong phiến khu vực này, không có người nào có được vật đặc thù, cho nên cũng không có nhiều tu sĩ có thể thấy được trận chiến đó.

Mà lúc này ở bên ngoài Tiên Cấm, màn trời phía trên miệng bình, ngoài trận pháp vỡ vụn ở chỗ sâu nhất trong Hình Ngục Ti, có một nhóm người đang đứng đợi ở đấy.

Thân ảnh Thất hoàng tử thình lình cũng ở bên trong.

Quận Thừa, cùng với Thống Soái các Cung, còn có rất nhiều cường giả đại năng đến từ đại quân Hoàng Đô, thần sắc từng người đều vô cùng ngưng trọng, thậm chí trên bầu trời bên ngoài, con kim long bốn móng kia cũng là như vậy, hết sức chăm chú nhìn tới nơi này.

Bọn họ đều đang nhìn tới lỗ thủng trước mặt.

Chỗ đó đã bị phong kín, bị một mảnh màn sáng thay thế, một hình chiếu hiện ra bên trên, chính là hình ảnh Xích Mẫu cùng Thần Linh trong Tiên Cấm.

"Điện hạ, hết thảy vẫn còn ở trong kế hoạch."

"Xích Mẫu thượng thần giống như thánh thượng và quốc sư đã phán đoán, sau khi thức tỉnh trước tiên liền muốn đi thôn phệ Thần Linh trong Tiên Cấm."

"Nhưng mà không biết bước thứ hai của kế hoạch có thuận lợi hay không, dẫu sao chỉ nuốt một Thần Linh trong Tiên Cấm, Xích Mẫu sẽ không hấp thu quá lâu. . . Vả lại vạn nhất phủ xuống bên ngoài, sợ là cả Phong Hải Quận. . . . ."

Giờ phút này, một người mặc hắc bào đứng bên cạnh Thất hoàng tử thấp giọng mở miệng, lộ ra giọng nói bén nhọn, ẩn hàm âm lãnh.

Lời nói kia vừa ra, tu sĩ Phong Hải Quận bốn phía không khỏi cúi đầu, thần sắc có chút phức tạp.

Thất hoàng tử ngóng nhìn màn sáng, nhàn nhạt mở miệng.

"Trước khi ta đến, phụ hoàng hỏi ta có sợ chết ở chỗ này hay không, lúc ấy ta nói, ta nguyện táng thân vì nghiệp lớn của nhân tộc!"

"Xích Mẫu lao ra, mặc dù ta vô lực ngăn cản, nhưng cũng sẽ không bỏ trốn, cùng chôn với Phong Hải Quận là cùng, Khổng Lượng Tu có thể làm được, Cổ Việt Chương Ngạn ta, tương tự cũng có thể."

"Khi đó phụ hoàng nhìn ta và nói một câu, Thần Linh chẳng qua là một tồn tại trên tầng thứ cao hơn vài lần so với chúng ta mà thôi, đối với đám Thần Linh mà nói, cái gọi là toàn trí toàn năng, cũng chỉ là so với đám sinh linh có cấp độ sinh mệnh kém hơn mà thôi."

"Cho nên, Thần Linh cũng có thể bị tính toán như cũ, điều kiện tiên quyết là phải dùng dương mưu."

"Xích Mẫu, nhất định sẽ không thỏa mãn. . . . ."

Thất hoàng tử nói khẽ.

Giờ phút này bên trong Tiên Cấm, vị Thần Linh giống như một sợi dây to vẫn đang vùng vẫy, thân hình vặn vẹo, hai mươi bảy cây gai sắc của nó cũng mang theo lực lượng hủy thiên diệt địa, bộc phát ra ánh sáng kim sắc rực rỡ chói mắt, hướng về phía đại thủ không nhìn thấy của Xích Mẫu, ý đồ đâm vào trong đó.

Hai mươi bảy cây gai sắc, bất luận một cây nào rơi vào bên trong tộc quần ở đại lục Vọng Cổ, đều sẽ xem như chí bảo, nhưng hôm nay đối mặt với Xích Mẫu, lại không cách nào hình thành phản kháng hữu hiệu, dù là xuyên thấu đâm tới, cũng vẫn khó có thể giãy giụa thoát ra ngoài.

Từng trận tiếng ma sát khiến thần hồn người ta như bị xé rách, nương theo Thần Linh trong Tiên Cấm gào thét, vang vọng khắp thiên địa.

Từ xa nhìn lại, vị Thần Linh trong Tiên Cấm này dường như một con rắn bị túm trong tay, từng chút bị lôi về phía Hồng Nguyệt.

Mỗi một lần Thần Linh vặn vẹo, hư vô đều sẽ vỡ vụn, mỗi một lần Thần Linh gào thét, bát phương đều sẽ sụp đổ.

Phạm vi ảnh hướng đến bầu trời, đến mặt đất Tiên Cấm, khiến cho nơi đây tựa như biến thành chiến trường tràn đầy phế tích.

Mà lúc này trên màn trời, Xích Mẫu phủ xuống thân hình Trương Ti Vận, đã hoàn toàn mở miệng lớn ra, khóe miệng cũng đã nhếch đến tận vành tai, cực kỳ khoa trương, đồng thời cũng lộ ra vẻ cực kỳ dữ tợn cùng kinh khủng.

Trong hàm răng có rất nhiều chiếc răng sắc bén giao thoa, còn có vô số sợi tóc tạo thành đầu lưỡi, từ trong miệng Xích Mẫu duỗi ra.

Phần mũi nhọn của đầu lưỡi lại còn mọc ra một gương mặt mơ hồ, tựa như mặt của một nữ tử, mặc dù đang nhắm mắt, nhưng vẫn lộ ra vẻ mặt tham lam đói khát.

Rất nhiều nước bọt từ dưới lưỡi tiết ra, chảy xuôi xuống đại địa, khiến cho hố sâu trên mặt đất càng sâu thêm nữa.

Một màn này, vô cùng quỷ dị.

Nhìn từ góc độ vĩ mô, đó là lực lượng ở cấp độ vô thượng, vượt xa tu sĩ, không thể diễn tả, chỉ có thể lờ mờ thấy được chỗ đụng chạm với nhau, hư vô bên trong kim mang và ánh sáng màu máu lóng lánh, ẩn chứa hơn mấy trăm ngàn, thậm chí mấy trăm vạn đạo Thần Thuật đang hình thành.

Mà sau mỗi một lần hình thành, đều lập tức có riêng từng đạo sụp xuống, nhưng lại trong chớp mắt xuất hiện lần nữa.

Hình như đối với đám Thần Linh mà nói, Thần Thuật không cần triển khai, nhất cử nhất động sẽ tự nhiên hình thành ở bên ngoài thân thể.

Nhưng nhìn từ góc độ vi mô, hết thảy mọi thứ nơi đây, giống như hai sinh mệnh cực kỳ nguyên thủy, một bên muốn cắn nuốt, một bên sắp bị cắn nuốt nên vùng vẫy.

Không có bất kỳ cảm giác Thần Linh thánh khiết nào, nhưng hết lần này tới lần khác, những người thông qua đủ loại phương thức nhìn thấy một màn này, bên trong tâm thần vẫn không tự chủ được dâng lên cảm giác thần thánh.

Giống như cái từ ngữ thần thánh này, trong rất nhiều năm tháng trước kia, trước khi nửa khuôn mặt Thần Linh phủ xuống, bất tri bất giác đã bị bóp méo hàm nghĩa trong lòng thế nhân.

Đồng thời, trong mắt những người quan khán cũng có thể cảm giác rõ ràng, lực lượng quên lãng mà Thần Linh ngủ say trong Tiên Cấm nắm giữ, hình như không có chút hiệu dụng nào trước mặt Thần quyền của Xích Mẫu.

So sánh cả hai với nhau, chênh lệch quá lớn, tựa như một đứa trẻ gặp người trưởng thành vậy.

Không phải Thần Linh bên trong Tiên Cấm không mạnh, mà vị cách của Xích Mẫu rất cao!

Chương 1186: Đoạt thức ăn trước miệng cọp! (4)

Xa xa, Hứa Thanh thông qua cảnh tượng mơ hồ từ con mắt trong lòng bàn tay đội trưởng, mơ hồ nhìn thấy hết thảy, tâm thần trong nháy mắt dâng lên gợn sóng vạn trượng, bởi vì. . . Hắn đã từng gặp qua cái cánh tay bạch ngọc kia!

Lúc trước khi hắn cùng với phụ thân Thánh Quân Tử là Sở Thiên Quần giao chiến bên trong tiểu thế giới của Yên Miểu Tộc, Thần Thuật kinh người cuối cùng mà đối phương thể hiện ra, chính là cánh tay bạch ngọc đó.

Hứa Thanh nhớ rất rõ, lúc ấy cánh tay bạch ngọc kia là duỗi ra từ trong thân thể Sở Thiên Quần, sau đó tiến về phía chính mình, nếu như không phải có Linh Nhi thủ hộ, hắn đã sớm diệt vong.

Mặc dù lúc trước bàn tay kia xa xa không có lớn như ngày hôm nay, nhưng trong cảm giác của hắn, cả hai giống nhau như đúc.

Tâm thần của hắn chấn động kịch liệt như sóng lớn cuộn mình, hai chữ Chúc Chiếu bỗng nhiên hiện lên trong đầu.

Trong lúc tâm thần Hứa Thanh lên xuống khó kiềm chế, cánh tay bạch ngọc kia giống như đoạt thức ăn trước miệng cọp vậy, trực tiếp liền xâm nhập đến trong cơ thể Thần Linh hình cá, bắt được xương cá trong đó, hung hăng kéo ra phía ngoài.

Oanh một tiếng, ba cây trong số hai mươi bảy cây gai sắc hóa thành xương cá trong cơ thể Thần Linh hình cá, bị cánh tay bạch ngọc kia kéo ra.

Mà hành vi của cánh tay bạch ngọc này, rõ ràng cũng không khiến cho phân thân Xích Mẫu có phản ứng quá khích.

Hình như sau khi đã có bữa ăn chính, đối với Thượng Thần mà nói, món khai vị nơi đây cũng không trọng yếu như vậy.

Mặt khác, mấu chốt là thời cơ mà cánh tay bạch ngọc kia lựa chọn!

Thời điểm này, chính là lúc bản thể Xích Mẫu không cách nào phân tâm, toàn lực thôn phệ ở địa phương Hung Lê, mà lực lượng phân thân lại bị rút đi rất nhiều, đang trong thời điểm suy yếu nhất.

Mặt khác, cũng có một loại khả năng, đó chính là. . . Xích Mẫu cũng cam chịu đối với hành động này.

Cụ thể như thế nào, không người biết được.

Tóm lại, mặc kệ bên trong việc này tồn tại dạng nhân quả gì, giờ phút này cánh tay bạch ngọc đã túm ba cây gai sắc ra ngoài hơn phân nửa.

Một màn này, khiến toàn bộ người thấy đều phải kinh hãi.

Bên ngoài cửa vào Tiên Cấm, phần lớn cũng đều như thế, thần sắc từng người biến hóa, duy chỉ có Thất hoàng tử, mí mắt hơi thu liễm lại.

Nhưng ngay lúc cánh tay bạch ngọc đang muốn kéo ba cây gai sắc ra, trên màn trời …lại có dị biến nổi lên!

Thế mà lại có một đạo khe hở khác, bỗng nhiên xuất hiện ở bên cạnh Thần Linh hình cá.

Tiếng nổ vang vọng, bên trong cái khe hở thứ hai vừa xuất hiện này, vậy mà cũng có ánh sáng trắng như tuyết bộc phát ra.

Một cái cánh tay bạch ngọc khác, giống cánh tay trước đó như đúc, nhưng nhỏ hơn rất nhiều, chỉ có 100 trượng, nhanh chóng vươn ra từ bên trong.

Lựa chọn thời cơ, càng tinh chuẩn hơn.

Góc độ xuất hiện càng là xảo trá hơn, ở ngay bên dưới thân thể Thần Linh hình cá kia.

Chỗ đó có một đạo miệng vết thương không khép lại.

Bàn tay của cánh tay bạch ngọc này rất nhỏ bé, thật giống một đầu linh cẩu, theo đạo vết thương kia, lấy tốc độ nhanh nhất vươn vào, bắt lấy một cây xương cá bên trong, sau đó chợt kéo mạnh ra phía ngoài một cái.

Oanh một tiếng, khúc xương cá kia bị túm ra hơn phân nửa.

Hiển nhiên so sánh với những thứ khác, bàn tay bạch ngọc nhỏ bé này tương đối nhỏ yếu, cho nên giờ phút này trên cánh tay hiện ra rất nhiều khe hở, hình như muốn tan vỡ, nhưng bên trong mơ hồ có một cỗ điên cuồng bộc phát, không tiếc đại giới, không tiếc hết thảy.

Dường như cho dù chết, cũng phải túm được khúc xương cá này!

Trong chớp mắt, bàn tay bạch ngọc nhỏ bé liền cứng rắn dùng hết sức để kéo khúc xương cá kia ra, sau đó nhanh chóng trở về khe hở.

Trong quá trình này, bàn tay bạch ngọc nhỏ bé rốt cuộc không chống đỡ nổi, tan vỡ trên phạm vi lớn.

Nhưng sự điên cuồng trong đó cũng bộc phát càng mãnh liệt hơn, dựa vào đoạn cánh tay còn sót lại, trước khi toàn bộ tan vỡ, đoạt thức ăn trước miệng cọp, cố gắng đưa khúc xương cá vào đến trong khe hở.

Biến mất không thấy gì nữa!

Đến cũng nhanh và đi cũng nhanh, bất kể thời cơ hay góc độ, đều cực kỳ hoàn mỹ.

Mà giờ khắc này, cũng chính là lúc cánh tay bạch ngọc đầu tiên kia vừa rút ba cây xương cá ra, nó phát hiện một màn này, có chút dừng lại.

Trên cửa vào Tiên Cấm, thần sắc mọi người lại biến đổi, lần đầu tiên trong mắt Thất hoàng tử lộ ra một tia ngạc nhiên, nhưng cũng chỉ chợt hiện liền lập tức trôi qua.

Hứa Thanh và đội trưởng cũng hít vào một hơi thật sâu.

Tiết tấu bàn tay bạch ngọc nhỏ bé xuất hiện cùng với cướp đoạt, khiến cho bọn họ có một loại cảm giác quen thuộc.

Dạng này rất phù hợp với phong cách của …đệ thất phong. Ẩn nấp sâu bên trong, lặng lẽ chờ đợi cơ hội, một khi cơ hội đến, lập tức bạo phát tất cả, điên cuồng cực hạn, một kích cướp đoạt, rồi …bỏ chạy ngàn dặm.

Vì vậy hai người theo bản năng nhìn nhau một cái, đều thấy được ngờ vực vô căn cứ cùng với hưng phấn không đè nén được trên vẻ mặt của nhau.

Mà trên bầu trời, cánh tay bạch ngọc hơi dừng lại, sau đó cũng không tiếp tục do dự, cầm lấy ba cây gai sắc rồi hanh chóng lùi về.

Một khắc tan biến sau khe hở, phân thân Xích Mẫu cắn một nửa vị Thần Linh hình cá cũng kéo Thần Linh hình cá lớn này, vào bên trong vòng xoáy huyết sắc trên bầu trời.

Trong nháy mắt tiếp theo, thân ảnh cá lớn biến mất trong vòng xoáy.

Mà vòng xoáy này cũng nhanh chóng ảm đạm, từ đỏ thẫm biến thành màu hồng, cho đến khi hoàn toàn tản đi, toàn bộ bầu trời khôi phục như thường.

không có lực lượng Thần Linh trấn lại, vô số khe hở tràn ngập trên màn trời, giờ phút này đã bắt đầu tan vỡ, hóa thành từng mảnh tróc ra, rơi xuống khắp vùng đất.

Tiên Cấm, hình như đang muốn sụp đổ, mặt đất cũng là như thế, sau khi mất đi huyết quang bao phủ, lộ ra bộ dáng giống như tổ ong, vô cùng tàn phá.

Nhiều khu vực hóa thành hố sâu, mặt đất hoàn toàn biến thành phế tích.

Chỉ có nồng đậm dị chất không ngừng lan tràn ở khắp nơi, khiến cho hết thảy đều trở nên u ám tối tăm.

Mà cái loại cảm giác tim đập nhanh, cũng theo Xích Mẫu rời đi, tiêu tán khỏi trong lòng Hứa Thanh cùng đội trưởng.

Hai người nhẹ nhàng thở ra, sau đó đội trưởng bỗng nhiên mở miệng.

"Tiểu sư đệ, nhanh hấp thu!"

"Thời gian của chúng ta có hạn, đoán chừng đám người Thất hoàng tử sẽ rất nhanh đánh đến nơi, tiếp theo hoặc là xu thế sụp đổ của nơi đây giảm bớt, nhưng đại khái có khả năng sẽ bị phong tỏa, người xung quanh đều sẽ bị mệnh lệnh rời khỏi, hoặc là nơi này đã vô lực xoay chuyển, trong lúc nơi này liên tục sụp xuống, bị dìm ngập vùi sâu dưới lòng đất."

Hứa Thanh cũng không nói hai lời, hắn cũng đoán giống như vậy.

Vì vậy hắn lập tức mở rộng thân hình, bắt đầu hấp thu dị chất không ẩn chứa ý chí lưu lại ở nơi này!

Chương 1187: Chủ nhân mới của Tiên Cấm! (1)

Đối với dị chất trong Tiên Cấm mà nói, Hứa Thanh đã khát vọng từ rất lâu rồi.

Lúc trước khi có sư tôn bên cạnh hắn đã thử hấp thu, trong nháy mắt khi dị chất hội tụ, Hứa Thanh đã đạt được lợi ích không nhỏ, từ đó về sau phải một mực áp chế bản năng của bản thân, cố hết sức kiềm chế.

Giống như một người đói khát đối mặt với mỹ thực trước mắt, rõ ràng nội tâm vô cùng khát vọng, nhưng lại phải cố gắng nén sự kích động, chịu đựng nén nhịn cơn đói xuống.

Bởi vì hắn biết rõ, một khi mình mở rộng hấp thu, như vậy đầu tiên sẽ khiến dị thú nơi đây chú ý, tiếp theo còn có thể dẫn tới quân đoàn nhân tộc chú ý.

Mặt khác, trước khi Thần Linh trong Tiên Cấm tử vong, nếu như hấp thu quá nhiều dị chất ở nơi này, sẽ khiến cho thân thể của hắn cũng gặp phải ảnh hưởng.

Lại có cả nguy cơ Hồng Nguyệt tồn tại, hết thảy mọi thứ đều sẽ trở thành biến số, khiến cho rất nhiều chuyện không thể khống chế.

Cho dù có thủy tinh màu tím tồn tại, trên trình độ nhất định có thể bảo hộ bản thân Hứa Thanh, nhưng bất cứ chuyện gì đều không phải là tuyệt đối, trước mắt không phải là tình cảnh nguy cơ sinh tử, quá mức ỷ lại vào thủy tinh màu tím thì không phải là một thói quen tốt.

Nhưng bây giờ, hết thảy trở ngại đều đã không còn tồn tại nữa.

Lúc Thần Linh trong Tiên Cấm giao chiến cùng Xích Mẫu, vì hình thành bản thể cho nên đã lấy đi tất cả máu thịt đỏ tím, cũng bao gồm cả đám dị thú sinh ra từ những thứ máu thịt này.

Đồng thời lúc này Tiên Cấm cũng đang đứng ở bên bờ vực sụp đổ, quân đoàn nhân tộc cũng không rảnh chú ý tới toàn bộ khu vực.

Đây chính là một cái cơ hội tốt trước đó chưa từng có.

Vì vậy Hứa Thanh không chần chờ chút nào, lập tức hấp thu.

Trong thời gian ngắn, dị chất ở chỗ này lập tức tựa như thủy triều từ bát phương tràn tới, theo lỗ chân lông toàn thân hắn, cấp tốc chui vào.

Giờ khắc này thân thể của Hứa Thanh vô cùng dễ chịu, mỗi một tấc máu thịt trong cơ thể đều lộ ra khát vọng, toàn lực hấp thu.

Trong thời gian nháy mắt, dị chất ngoài thân thể Hứa Thanh lập tức bị hút tới, tạo thành một cái vòng xoáy.

Oanh oanh chuyển động xung quanh, Hứa Thanh khoanh chân đả tọa ở bên trong, bên tai truyền đến giọng nói của đội trưởng.

"Tiểu sư đệ, ta thông qua khe hở trên màn trời, phát hiện bên ngoài có đại quân nhân tộc đang sửa chữa khôi phục lại màn trời, dựa theo tốc độ của bọn họ, ngươi nhiều nhất có thời gian một nén nhang, trong khoảng thời gian này ta sẽ hộ pháp, che giấu chấn động cho ngươi, ngươi phải nhanh chóng hấp thu!"

Hứa Thanh không cách nào đáp lại, giờ phút này trong cơ thể của hắn, những sợi tơ màu vàng kia đang ở trong giai đoạn mở ra, không ngừng lan tràn bên trong máu thịt, tựa như mảnh đất hạn hán đã lâu, đang điên cuồng hấp thu hết thảy chất dinh dưỡng.

Cho nên Hứa Thanh chỉ có thể khẽ gật đầu, ý bảo đã biết.

Mà dị chất nơi đây, trên thực tế cũng có một chút khác biệt so với lúc trước, ngoại trừ khí tức Thần Linh trong Tiên Cấm còn sót lại ra, còn hỗn hợp cả khí tức của Xích Mẫu.

Lúc trước bản thể Xích Mẫu đi ngang qua, khiến cho dị chất bên trong Tiên Cấm tương đối phong bế trở nên càng thêm đậm hơn.

Đối với người bên ngoài mà nói, đây là kịch độc, cần lập tức nuốt vào đan dược hoặc là dùng các loại phương pháp để hóa giải, để chậm sẽ dị biến.

Nhưng đối với Hứa Thanh mà nói, dị chất của những Thần Linh khác thì hắn còn cần phải cẩn thận cắn nuốt, nhưng đối với dị chất của Xích Mẫu mà nói, không cần.

Bởi vì hắn có Tử Nguyệt Thần Nguyên, từ trình độ nào đó mà nói, thật ra hắn mới là thân thể thích hợp nhất để Hồng Nguyệt phủ xuống.

Cho nên giờ phút này, dưới sự hấp thu của Hứa Thanh, bất kể là dị chất của Thần Linh trong Tiên Cấm hay là dị chất của Hồng Nguyệt, đều bị Hứa Thanh hút hết vào trong cơ thể, trong nháy mắt tiếp theo, liền có từng sợi Thần Nguyên màu vàng đản sinh ra trong cơ thể Hứa Thanh.

Độc đan, Tử Nguyệt Thiên Cung, còn có Quỷ Đế Sơn, ba thứ đều cần Thần Nguyên bồi dưỡng, lần lượt rung động lắc lư, tràn ra khát vọng vô cùng mãnh liệt, riêng phần mình hóa thành hắc động, cấp tốc hấp thụ.

Việc này cũng khiến trong cơ thể Hứa Thanh tự thành tuần hoàn.

Dị chất dung nhập là bước đầu tiên, sợi tơ màu vàng sinh ra Thần Nguyên là bước thứ hai, từng đám Thần Nguyên vừa mới xuất hiện đã bị chia cắt, đây là bước thứ ba.

Từng khâu bên trong vòng tuần hoàn này, đều quyết định tốc độ hấp thu dị chất.

Giờ phút này độc cấm, Tử Nguyệt cùng với Quỷ Đế Sơn, giống như ba chiếc hoả lò cực lớn, đang vận hành cực hạn, điên cuồng thiêu đốt, hình thành lực hút truyền tới trên sợi tơ màu vàng, tiếp theo liền truyền ra bên ngoài.

Dị chất bốn phía Hứa Thanh, lập tức hội tụ đến với tốc độ càng nhanh hơn.

Trong thời gian ngắn, vòng xoáy ngoài thân thể của hắn đã bạo tăng tới phạm vi 100 trượng, thậm chí vẫn còn đang tiếp tục, cho đến 500 trượng, 800 trượng, cuối cùng đạt đến 1000 trượng.

Khu vực ngàn trượng, đều hóa thành vòng xoáy.

Khí thế kinh người.

Vô tận dị chất, một đám tiếp một đám, liên tục tràn vào bên trong, khí thế hình thành cũng càng lúc càng mạnh.

Giờ khắc này, sau khi Tiên Cấm không còn Thần Linh, thì Hứa Thanh, giống như đã trở thành tân chủ nhân của Tiên Cấm.

Đội trưởng đứng bên cạnh giúp che lấp cũng hít vào một hơi, đôi mắt trợn lên.

"Phạm vi lớn như vậy!"

Đội trưởng cắn răng, giơ hai tay lên mạnh mẽ đặt vào trên trán, toàn thân lập tức bốc lên ánh sáng màu lam, khí tức băng hàn khuếch tán bốn phương, bao phủ phía trên vòng xoáy Hứa Thanh tản ra, gia trì che giấu giúp hắn.

Nếu như đổi thành chỗ khác, gia trì ẩn nấp như vậy, có lẽ hiệu quả cũng không phải là rất tốt, biến hóa nơi đây giống như bó đuốc trong đêm tối, rất dễ khiến người khác chú ý.

Nhưng nếu như đặt bó đuốc này vào trong biển lửa, như vậy thì sẽ không làm người khác dễ chú ý nữa rồi.

Mà giờ phút này, Tiên Cấm hỗn loạn, chính là biển lửa.

Cho nên thật sự đúng như lời đội trưởng nói, chỉ cần không phải hấp thu trong thời gian dài, trong khoảng thời gian ngắn mà nói, đại khái là an toàn.

Nhưng Hứa Thanh biết rõ rằng thời gian cấp bách, vì vậy hắn cũng toàn tâm đắm chìm bên trong việc hấp thu, mà theo hắn hấp thu, lại có càng nhiều Thần Nguyên hơn nữa đản sinh ra.

Thân thể của hắn cũng dưới những sợi tơ màu vàng dễ chịu, một vòng khổng lồ hơn so với trước, tiếp cận độ cao một trượng.

Cao thấp toàn thân chảy xuôi một màu kim quang, còn có vô số phù văn phức tạp lập lòe trên làn da, tràn đầy cảm giác thần thánh.

Dường như không còn là phàm tục, mà tràn ngập khí tức Thần Linh.

Chương 1188: Chủ nhân mới của Tiên Cấm! (2)

Sau khi chú ý tới biến hóa của Hứa Thanh, đội trưởng theo bản năng chảy nước bọt, cái mũi nhanh chóng nhúc nhích, ngửi ngửi mấy hơi.

"So với Ninh Viêm còn thơm hơn."

Đội trưởng càng ngửi thì nước bọt càng nhiều, ánh mắt sáng lên.

"Thật muốn cắn một miếng, chỉ một miếng. . . . ."

Đội trưởng nuốt nước bọt, nhưng lại phát hiện nước bọt càng bài tiết nhiều hơn. . . .

Cùng lúc đó, trong khi nội tâm đội trưởng đang xoắn xuýt, độc đan trong cơ thể Hứa Thanh cũng đã hấp thu đầy đủ Thần Nguyên, là cái thứ nhất xuất hiện biến hóa, khối Kim Đan màu đen bên trong Thiên Cung phát ra tiếng ken két, sau đó xuất hiện khe hở, những khe hở này càng lúc càng nhiều, bên trong liên tục tản ra một cỗ chấn động khôi phục.

Tử Nguyệt Thiên Cung và Quỷ Đế Sơn bên cạnh tuy có chút chậm hơn, nhưng cũng đã bắt đầu xuất hiện biến đổi cùng loại.

Sau thời gian nửa nén hương, dưới Hứa Thanh hút tới cực hạn, những khe hở xuất hiện trên độc đan đã lan tràn ra toàn bộ phạm vi Kim Đan, cuối cùng két một tiếng, trực tiếp phá xác.

Một tiểu nhân màu đen từ trong xông ra, bộ dạng giống Hứa Thanh như đúc, chính là độc đan hình thành Đạo Anh.

Sau khi bay ra, tiểu nhân màu đen này liền mở cái miệng rộng, chợt nuốt về phía vỏ độc đan vỡ vụn chung quanh, sau khi thôn phệ toàn bộ, thân thể kia nhoáng một cái, toàn thân tràn ra lực lượng độc cấm đáng sợ, từ trình độ kinh khủng đó mà phán đoán, rõ ràng còn mạnh hơn so với trước kia một tầng.

Còn có hắc quang rực rỡ vô cùng bộc phát ra, chiếu rọi thức hải, khuếch tán toàn thân Hứa Thanh.

Đội trưởng thủy chung chú ý tới chỗ Hứa Thanh, bỗng có cảm giác và biến sắc.

"Ý vị thay đổi, mặc dù càng ngon hơn, nhưng cảm giác sau khi ăn xong thì kiếp này của ta sẽ phải chấm dứt, cái này cái này. . . . .Là loại độc gì?"

Đội trưởng trợn mắt thật to, nội tâm chấn động, vào lúc này khí tức trên thân Hứa Thanh lần nữa bộc phát.

Lần này, đầu nguồn bộc phát, chính là Tử Nguyệt Thiên Cung!

Tử Nguyệt, là lúc trước Hứa Thanh dùng lực lượng độc cấm trong cơ thể cùng với tác dụng của thủy tinh màu tím, cướp đoạt một tia Thần Nguyên từ hình chiếu Hồng Nguyệt trong thức hải, giữ lại mà thành.

Bởi vì đã trở thành vật của Hứa Thanh, cho nên đã bị phủ lên biến thành màu tím.

Loại chuyện này, từ xưa đến nay cực kỳ ít xuất hiện, tình huống bình thường đều là trên tầng cao hơn, hoặc là Thần Linh cùng một tầng thứ, mới có thể cướp đoạt lẫn nhau.

Cho nên, sau khi Hồng Nguyệt phát hiện mình có một tia Thần Nguyên biến mất, ngay khi nó tỉnh lại, đầu tiên là cảnh giác, bởi vì Thần Linh toàn năng biết toàn bộ, lại không tìm được bất cứ dấu vết gì.

Một tia Thần Nguyên kia, thế mà lại biến mất ở giữa hư không.

Vì vậy lúc ấy phản ứng đầu tiên của Hồng Nguyệt, đó là có những Thần Linh khác nổi lên ý đồ xấu đối với nó.

Giờ phút này, bên trong nội cung của Hứa Thanh, Tử Nguyệt lúc đầu vốn thuộc về lực lượng Thần Nguyên của Hồng Nguyệt, bây giờ đang nhanh chóng thuế biến, bên trong Tử Nguyệt mơ hồ tạo thành một thân ảnh, đang cất bước đi ra từ trong Tử Nguyệt, một thân trường bào màu tím, một đầu tóc tím, thoạt nhìn có vài phần rất giống cùng với Hồng Nguyệt, nhưng hình dáng, lại là bộ dạng của Hứa Thanh.

Đó là Đạo Anh Tử Nguyệt của Hứa Thanh!

Một khắc xuất hiện, tiểu nhân màu tím này liền nhếch miệng lên, tay phải ưu nhã giơ lên, câu về phía Tử Nguyệt một cái, biến Tử Nguyệt thành một cái ấn ký, đặt trên mi tâm.

Sau đó đi tới bên trong Thiên Cung, ngồi ở trong tòa Thiên Cung, ngẩng đầu cách thức hải, nhìn Hứa Thanh.

Hứa Thanh đảo thần thức qua, cái loại cảm giác chính mình nhìn mình này, hắn đều cảm thụ qua trên từng Đạo Anh.

Mà sau khi cảm thụ lẫn nhau, khiến cho Hứa Thanh hiểu rõ, từ giờ khắc này, tia Bản Nguyên đã từng là của Hồng Nguyệt, đã chân chính trở thành một vật của chính mình, vả lại cũng đã bắt đầu sinh trưởng.

Nếu như có thể tiếp tục sinh trưởng, nếu như hết thảy đều phát triển bình thường, vậy thì sau khi năm tháng trôi qua, lúc Tử Nguyệt Đạo Anh của Hứa Thanh phát triển đến đỉnh phong, có lẽ nó có thể nhập chủ vị của Hồng Nguyệt, thay thế và trở thành Tử Nguyệt thượng thần.

Thậm chí đến lúc đó, hắn có thể cải biến nhận thức chúng sinh, khiến cho vạn vật vạn tộc đều quên đi Hồng Nguyệt trước kia, sẽ cho rằng ….Tử Nguyệt, mới là tồn tại từ xưa tới nay.

"Sư tôn nói đúng, Thần Linh….chỉ là tồn tại tầng thứ cao hơn so với chúng ta mà thôi, cho nên, không phải không thể thay thế.”

Hứa Thanh thì thào, tiếp tục hấp thu.

Sau khi độc đan cùng với Tử Nguyệt Thiên Cung đều hình thành Đạo Anh, Đạo Anh trong cơ thể hắn đã đạt đến con số bảy!

Bốn cái trong đó, đến từ bốn chiếc mệnh đăng.

Còn có một cái, là do công pháp Hoàng cấp Kim Ô Luyện Vạn Linh biến thành.

Hơn nữa độc cấm cùng với Tử Nguyệt, giờ khắc này, lực lượng bảy tôn Đạo Anh trong toàn thân Hứa Thanh, như nước cuộn trào dựng lên, khiến chiến lực của hắn cũng đề cao rất nhiều, so sánh cùng với lúc tiến vào Tiên Cấm mà nói, chênh lệch giống như trời và vực vậy.

Nhưng hết thảy, vẫn còn chưa kết thúc.

Rất nhanh, theo Quỷ Đế Sơn hấp thu lực lượng Thần Nguyên, nháy mắt khi thời gian một nén nhang sắp đến, Quỷ Đế Thiên Cung cũng nổ vang, Quỷ Đế thân trong đó kịch liệt lay động.

Thân hình nguyên bản đã vỡ vụn toàn bộ, trong tan vỡ, có một cái Đạo Anh đi ra.

Giống như Phượng Hoàng niết bàn, tân sinh từ bên trong tử vong.

Đạo Anh thứ tám, hình thành!

Lực lượng tám Anh ầm ầm bộc phát, thân thể Hứa Thanh chấn động, khí tức động trời dựng lên, lúc này hắn mở mắt ra.

Thứ đầu tiên nhìn, là thiên địa Tiên Cấm tan vỡ trong phạm vi lớn.

Thứ tiếp theo, là vẻ mặt vô cùng xoắn xuýt và tiếc nuối của đội trưởng trước mặt đang nhìn về phía mình.

"Đại sư huynh?"

Chú ý thấy biểu cảm của đội trưởng, Hứa Thanh sững sờ.

"Tiểu Thanh à, ngươi càng ngày càng thơm, nhưng độc tính cũng càng lớn hơn rồi, không thể ăn. . . ."

Đội trưởng thở dài.

Hứa Thanh mặt không cảm xúc, không quan tâm, từ trong trạng thái khoanh chân đứng lên, bình tĩnh mở miệng.

"Đại sư huynh đừng đùa nữa, chúng ta cần phải đi rồi."

---

Chương 1189: Giống như đã từng (1)

Một khắc Hứa Thanh đứng dậy, dị chất bốn phía liền tản ra bên ngoài, thân hình cao hơn một trượng bên trong sương mù, lộ ra một cảm giác thần bí.

Càng có chấn động không tầm thường tản ra từ trên người hắn, khiến cho sương mù do dị chất hóa thành cuộn mình, tựa như nằm rạp xuống về phía hắn.

Thậm chí trong cảm ứng của Hứa Thanh, hắn có thể trong trình độ nhất định, lấy lực lượng của bản thân để dẫn động dị chất nơi đây bộc phát.

Sau khi Thần Linh trong Tiên Cấm vẫn lạc, tất cả mọi thứ nơi đây, cũng dần dần lấy hắn làm chủ.

"Đáng tiếc, bây giờ tu vi của ta không đủ để chống đỡ ta hấp thu quá nhiều dị chất nơi đây." Hứa Thanh âm thầm lắc đầu, áp chế khát vọng đối với dị chất xuống.

Thật ra thân thể của hắn vẫn còn có thể hấp thu, nhưng thời gian đã không kịp nữa, nếu hắn tiếp tục hấp thu, nhất định sẽ lộ ra.

Còn một nguyên nhân quan trọng khác, cũng khiến cho Hứa Thanh phải bỏ qua hấp thu, đó chính là. . . ngón tay Thần Linh bên trong nhà tù 132 đang có dấu hiệu rục rịch muốn động.

"Thủy tinh màu tím quá yếu, cho nên không cách nào hoàn toàn phong ấn ngón tay Thần Linh, mà một khi để cho nó hấp thu dị chất ở trong nơi này, như vậy sợ là ngón tay sẽ rất nhanh thoát ra khỏi thân thể của ta. . ."

Hứa Thanh thở dài trong lòng, cảm thấy thủy tinh màu tím có chút không được tác dụng.

Mà trong lúc Hứa Thanh cảm khái, đội trưởng đứng bên cạnh nhìn thân hình cao hơn một trượng của Hứa Thanh một chút, rồi lại so sánh với thân thể mình một chút, nhướn lông mi lên.

Hứa Thanh hiểu rõ ý nghĩa của đội trưởng, vì vậy thân thể hơi nhoáng một cái, dưới âm thanh ầm ầm, từ độ cao hơn một trượng thu nhỏ lại, trong chớp mắt liền hóa thành bình thường, sau đó hắn liền cảm nhận được sự khác biệt của thân hình.

Cho đến trước thời điểm này, Hứa Thanh biết thân hình này của mình không đơn giản, nhưng hắn không cách nào khống chế những sợi tơ màu vàng trong cơ thể, cho nên khó có thể bày ra chân chính thân thể Thần Linh này.

Bây giờ, hắn phát hiện mình có thể thoáng nắm quyền một chút, có thể tự nhiên hóa thành độ cao một trượng.

Mà thân hình bình thường cùng với thân hình độ cao một trượng là hai trạng thái khác biệt, thân hình sau có thể khiến cho Hứa Thanh bộc phát lực lượng càng mạnh hơn.

Mắt thấy Hứa Thanh hóa thành kích cỡ người thường, lúc này đội trưởng mới thoả mãn, vừa rồi nhìn thấy Hứa Thanh biến lớn, xém chút nữa y không nhịn được mà cởi bỏ thêm một đạo phong ấn, để cho mình cũng biến lớn, vì vậy vừa muốn mở miệng nói.

Nhưng vào lúc này, trên bầu trời bỗng truyền đến tiếng nổ vang rất mạnh, càng nhiều khe hở hơn nữa tan vỡ rơi xuống, bên trên màn trời lộ ra một mảnh lưới lớn màu trắng ở bên ngoài.

Nếu như cẩn thận nhìn, có thể thấy bên trên sợi tơ của những cái lưới lớn kia cũng không thiếu tu sĩ của quân đoàn nhân tộc.

Tấm lưới này, chính là do bọn họ bố trí bên ngoài màn trời, bây giờ vẫn còn đang trong tiến hành, khiến cho lưới lớn đang không ngừng lan tràn ra.

Ngay sau đó, xa xa nơi khu vực cửa vào, nhóm đại quân nhân tộc thứ tư đang phủ xuống.

Từ xa nhìn lại, người dẫn đầu không phải là Thất hoàng tử, mà là Thống Soái của ba Cung.

Một khắc phủ xuống, rất nhiều tu sĩ quân đoàn Hoàng Đô phía sau bọn họ lập tức phân tán ra, vừa xua tán dị chất, vừa sửa chữa hồi phục lại khe hở trên bầu trời, trong ngoài cùng ra sức, củng cố màn trời nơi đây.

Hiển nhiên đây cũng là nguyên nhân tại sao đại quân nhân tộc đến chậm một chút.

Cùng lúc đó, Kiếm Lệnh trên người Hứa Thanh và đội trưởng cũng theo khe hở trên màn trời đang sửa chữa hồi phục lại, cùng với khu vực an toàn bên trong khôi phục, truyền đến chấn động.

Trong đó ẩn chứa pháp chỉ.

Yêu cầu ba nhóm tu sĩ nhân tộc từng tiến vào lúc trước, trong vòng một canh giờ, toàn bộ phải rời khỏi.

Sau một canh giờ, Tiên Cấm sẽ hóa thành khu vực đặc biệt, không phải người nhận được mệnh lệnh hay chức trách riêng, không thể bước vào nửa bước.

Đồng thời báo cho mọi người biết, người tự tiện lưu lại, sẽ bị xử lý theo ý chỉ.

"Dựa theo sư tôn phán đoán lúc trước, vị Thất hoàng tử này coi như là thuận lợi hoàn thành kế hoạch của Nhân Hoàng, thời điểm này, hết thảy mọi thứ nơi đây, đều bị gã coi thành phần thưởng của bản thân."

Đội trưởng bĩu môi một cái, quét mắt nhìn bốn phía, trong mắt lộ ra một tia điên cuồng, trầm thấp mở miệng.

"Tiểu sư đệ, ngươi đi trước, ta ở trong đây đợi thêm tí nữa."

Hứa Thanh liếc mắt nhìn đội trưởng, chú ý thấy vẻ điên cuồng trong mắt của y, hắn biết rõ, sau khi đại sư huynh xuất hiện loại ánh mắt đó, rất khó khuyên bảo.

Nhưng ở lại trong này mạo hiểm lớn hơn tiền lời, dẫu sao thông đạo ra ngoài cũng đã bị vị Thất hoàng tử kia nắm giữ, một khi trong Tiên Cấm xảy ra vấn đề, có chạy đằng trời.

Vì vậy Hứa Thanh suy nghĩ một chút, nhẹ gật đầu.

"Được, ta đi trước, sư tôn đã lấy được vật tốt nhất, có lẽ đang ở bên ngoài chờ ta, ta đi phân một phần cùng lão nhân gia người, đại sư huynh ngươi không cần lo lắng, cứ ở trong này chơi thật vui đi."

Hứa Thanh nói xong, đi thẳng về phía trước.

Đội trưởng sững sờ, nhanh chóng chạy đến bên cạnh Hứa Thanh.

Hứa Thanh kinh ngạc.

"Đại sư huynh, ta phải trở về doanh địa, ngươi đây là?"

Đội trưởng cười ha ha, ôm bờ vai Hứa Thanh.

"Ta thay đổi chủ ý, lão đầu tử rất giảo hoạt, ta lo tiểu sư đệ ngươi không hiểu câu thông với lão, bỏ đi, vì tiểu sư đệ, ta không nghĩ đến những bảo bối trong này nữa!"

Hứa Thanh ồ một tiếng, nhìn vào đôi mắt đội trưởng.

Đội trưởng trừng mắt nhìn lại, vẻ mặt chân thành, sau đó lại thúc giục ngược lại.

Cứ như vậy, hai người bọn họ một đường bay nhanh, sau nửa canh giờ liền riêng phần mình cố ý làm ra một chút dị chất che lấp, về tới khu vực an toàn do quân đoàn nhân tộc sáng lập ra.

Tuy nơi đây có pháp khí khu trừ dị chất, nhưng dị chất xâm nhập vẫn rất nghiêm trọng, có thể thấy rất nhiều máu thịt dị hoá tan vỡ trên mặt đất.

Hiển nhiên lúc trước Xích Mẫu phủ xuống cùng với Thần Linh trong Tiên Cấm vùng vẫy, khiến cho nơi đây cũng nhận phải một chút ảnh hướng, trên cơ bản, từng vị tu sĩ còn sống sót đều tràn ngập dị chất, chỉ có thể tạm thời đè xuống, cần phải ra ngoài hoàn cảnh này mới có thể tiến hành thêm một bước khu trừ.

Giờ phút này không ít người đều đang bay lên trên không, bay về phía cửa ra.

Hứa Thanh đảo mắt nhìn qua bốn phía, người quen không nhiều lắm, cũng không thấy được Thanh Thu cùng với Khổng Tường Long, vì vậy xuất ra Kiếm Lệnh để truyền âm, hỏi thăm một phen.

Lập tức biết được Thanh Thu sau bảy ngày liền rời đi, mà Khổng Tường Long thì vừa rời khỏi không lâu.

Sau khi nhận được truyền âm của Hứa Thanh, Khổng Tường Long báo y đang đợi ở bên ngoài.

Mắt thấy hết thảy không có gì đáng lo, đáy lòng Hứa Thanh cũng nhẹ nhàng thở ra.

Lúc trước bởi vì nguyên nhân sư tôn, bọn họ không tiện báo cho người bên ngoài biết, cũng không thể dẫn người đi theo, dẫu sao lúc đó bản thân chỗ Hứa Thanh, thật ra lại càng là nơi nguy hiểm hơn.

Cho nên Hứa Thanh cùng đội trưởng bí mật rời đi, không rảnh bận tâm tới Khổng Tường Long cùng Thanh Thu, nhưng hắn cũng báo riêng cho đối phương biết nơi đây sẽ xuất hiện kịch biến, kêu bọn họ bảo trọng, cẩn thận một chút.

Hiển nhiên Thanh Thu đã nghe lời, mà Khổng Tường Long mặc dù không rời khỏi sớm như vậy, nhưng từ kết quả nhìn, coi như vẫn là an toàn.

Chương 1193: Chân tướng rõ ràng! (1)

Hứa Thanh trầm mặc.

Hồi lâu sau hắn ngẩng đầu, gợn sóng trong lòng hóa thành sóng to gió lớn, từng chút từng chút hợp lại với nhau, không ngừng chấn động.

"Quận Thừa. . . . ." Hứa Thanh thì thào nói nhỏ.

Hắn không tiếp xúc với Quận Thừa nhiều lắm, nhưng trên thực tế thì trong đáy lòng Hứa Thanh, hắn rất tôn kính Quận Thừa.

Nguồn gốc là ở phương diện luyện đan cùng với phong thái học giả trên người của lão cùng loại giống như Bách đại sư cùng với Đại Trưởng Lão Chấp Kiếm Đình.

Đến bây giờ Hứa Thanh vẫn nhớ kỹ, lúc hắn vừa tới Quận Đô, đối phương giảng bài ở bên trong Chấp Kiếm Cung, giọng nói và dáng điệu ôn hòa, còn có đại công đức tạo ra Tố Đan mà Tôn chấp sự nói.

Cho đến sau khi chiến tranh mở ra, Hứa Thanh cũng nhiều lần trông thấy vẻ mặt mệt mỏi của đối phương.

Hắn còn nhớ tới một màn lúc mình đối mặt với Cận Tiên tộc, đối phương chạy đến và ăn ý đào hầm cùng hắn.

Mặc dù sau khi Thất hoàng tử phủ xuống, Quận Thừa cực kỳ thuận lợi dung nhập vào trong đó, nhưng điều này cũng không nói rõ gì cả.

Tiếp theo rất nhiều sự tình có lợi đối với Phong Hải Quận, đều do Quận Thừa khởi xướng, cùng với phó Cung chủ tam đại Cung cùng nhau nhiều lần thỉnh tấu Thất hoàng tử, từ đó mới tranh thủ được.

Như lúc Hứa Thanh vừa mới trở về, những tộc quần bị hắn hạ lệnh cưỡng chế thảo phạt lúc trước liên hợp lại, chính là Quận Thừa dốc hết sức đè xuống giúp hắn.

Như sau chiến tranh, Chấp Kiếm Cung thay đổi quy tắc và bảo hộ, cũng là Quận Thừa nhiều lần tìm tới Thất hoàng tử thương nghị, tranh thủ vì Chấp Kiếm Giả.

Rất nhiều chuyện, đều có thân ảnh Quận Thừa.

Mà lão có thể được Cung chủ tin tưởng, lưu thủ ở bên trong Quận Đô, từ đó cũng có thể thấy được mặc dù Cung chủ cũng có hoài nghi nhất định, nhưng trong bản năng vẫn đa phần là tin tưởng lão.

Nhất là trong lúc chiến tranh, Quận Thừa cũng không có bất luận dấu hiệu kéo dài hay trì hoãn gì, toàn tâm toàn ý trả giá vì chiến trường ngoài tiền tuyến, khiến cho vô số phàm tục tín nhiệm, đã trở thành tâm phúc trong lòng mọi người.

Tiền tuyến có thể chống đỡ lâu như vậy, cũng có công lao của Quận Thừa.

Một người có đủ đại công đức như vậy.

Một người bảo vệ an toàn hậu phương phía sau trong thời kỳ chiến tranh như vậy.

Một người vào lúc chiến tranh báo kết thúc một giai đoạn, sau khi Thất hoàng tử làm chủ, vẫn nhiều lần tranh thủ ưu thế vì Phong Hải Quận như thế.

Giờ phút này, nói hết thảy đầu sỏ gây nên đều là do lão làm ra, Hứa Thanh cảm thấy có chút không chân thực.

Từ trước đó cho đến thời điểm này, hắn không nhìn thấy bất luận dấu hiệu hay vấn đề gì trên người Quận Thừa, cũng không thu được bất luận chứng cứ gì.

Hứa Thanh trầm mặc, đè xuống đủ loại gợn sóng trong lòng mình.

Chuyện này quá lớn, cho nên hắn không thể vọng động quyết đoán, mà coi việc này thành một cái manh mối, gia nhập vào bên trong phân tích của mình.

Sau đó hắn nhớ lại nội dung trong ngọc giản của Cung chủ, cũng nhớ lại kết quả điều tra của mình ở Triêu Hà Sơn.

"Dựa theo ghi chép trong hồ sơ bí mật số mười chín, bên trong cái hộp nguyện vọng trống không kia, đã từng được đặt Thượng Quang Mệnh Kiếp Đan, Cung chủ cũng biết được việc này, cho nên sau khi Quận Trưởng vẫn lạc, Cung chủ mới khóa chặt nguyên nhân là do đan này tạo thành."

"Bởi vì phương thức có thể làm cho người có tu vi cường hãn như là Quận Trưởng, trong lúc im hơi lặng tiếng chết đi, quá ít, trừ phi là cấp độ Uẩn Thần ra tay, nhưng nếu đúng là như vậy, cũng không cần thiết có trận chiến tranh này."

"Cho nên, tất cả dấu hiệu, đều chỉ về phía Thượng Quang Mệnh Kiếp Đan."

Hứa Thanh thì thào, đặt toàn bộ manh mối mình thu hoạch được trong đầu ra, hóa thành một mạch suy nghĩ, vuốt thuận xuống.

"Nhưng muốn sử dụng Thượng Quang Mệnh Kiếp Đan, đầu tiên phải cần một đạo Triêu Hà Quang, đây cũng là nguyên nhân Cung chủ kêu ta đi điều tra, tiếp theo, chính là phương thức hạ độc."

Điểm này, lúc trước Hứa Thanh đã từng nghiên cứu thảo luận qua cùng với Khổng Tường Long, thật sự hắn không cách nào nghĩ ra, đến cùng là phương pháp gì, có thể khiến cho Quận Trưởng có vận khí gia trì với cảnh giới nửa bước Uẩn Thần cũng không thể phát hiện, từ đó bị hạ độc.

"Về phía Triêu Hà Quang, ta đã tìm được manh mối, chứng minh đích xác là có một đạo không bị ghi chép, bằng chứng này, khiến cho Thượng Quang Mệnh Kiếp Đan có khả năng bị sử dụng."

"Phương thức hạ độc..."

Hứa Thanh cúi đầu nhìn bột phấn Tố Đan rơi trên mặt đất, lấy một khỏa Tố Đan cuối cùng bên trong bình thuốc ra, cầm ở trong tay, tỉ mỉ quan sát.

Đối với Tố Đan này, trước kia Hứa Thanh đã nghiên cứu qua một lần, lúc đó hắn kết luận hiệu quả xua tán dị chất của đan này, đích đích xác xác vượt hơn Bạch Đan.

Mà phương pháp luyện chế rất kỳ lạ, lấy lý giải đối với đan đạo của Hứa Thanh cũng không cách nào phân tích ra.

Trong đó rất nhiều dược thảo, hình như cũng không phải là xứng đôi, mà bị bản thân dược lực cải biến sau đó mới hình thành.

Đây là phương pháp dược đạo đặc biệt của Quận Thừa, thông qua cải biến hoàn cảnh bên ngoài của thảo dược, khiến cho nó trong lúc bất tri bất giác, bị cải biến và ảnh hưởng, hóa thành hiệu quả mình cần.

Ánh mắt Hứa Thanh ngưng tụ, hắn nghĩ tới điểm mấu chốt của chỗ này.

Giờ khắc này, trong đầu của hắn tựa như xuất hiện một cái bàn tay, nhanh chóng đẩy hết tất cả sương mù ra, khiến cho năm đó khi hắn lần đầu tiên nhìn thấy Quận Thừa, nội dung đối phương giảng giải trong giờ học cho đám Chấp Kiếm Giả mới bọn họ, nổi lên vô cùng rõ ràng bên dưới lớp sương mù.

"Muốn cải biến trạng thái một cây dược thảo, không cần dứt khoát hẳn hoi, cũng không cần ngắt lấy sau đó dùng âm dương điều hòa chuyển hóa bên ngoài, dưới lão phu xem ra, thứ cần làm chính là gọt giũa nó trong im lặng."

"Trong lúc bất tri bất giác, ngươi cải biến hoàn cảnh và vị trí của nó, cải biến chất dinh dưỡng nó cần, khiến nó hồn nhiên không biết, chậm rãi đi hấp thu, từ đó ảnh hưởng đến bên trong.”

"Chuẩn xác mà nói, không phải ta cải biến trạng thái của nó, mà nó dùng lực lượng của mình tự cải biến trạng thái bản thân, thứ ta làm, chỉ là sáng tạo ra một cái phương hướng dẫn dắt, cộng thêm hoàn cảnh cùng với chất dinh dưỡng mà thôi."

Đây là lời nói lúc đó của Quận Thừa.

Sau khi nghe những lời này, Hứa Thanh vô luận là như thế nào, đều cảm thấy dâng lên kính nể đối với biện pháp mà Quận Thừa có thể nghĩ đến này, rất là tôn kính.

Bởi vì đối phương xác thực đã thành công cải tiến Bạch Đan, lấy loại phương pháp đó để sáng tạo ra Tố Đan, tạo phúc cho nhân tộc Quận Đô.

Nhưng bây giờ nhìn lại những lời này, một đạo sấm sét động trời, ầm ầm đảo qua trong đầu Hứa Thanh.

Chương 1195: Vực Bảo của nhân tộc, Thự Quang Chi Dương! (1)

Lịch Huyền Chiến năm 2932, cuối tháng mười.

Tử tôn Huyền U Cổ Hoàng thế hệ thứ 3915, đại đạo Hạo Thiên Huyền Chiến Khung Cao, nhi tử thứ bảy của Nhân Hoàng, Cổ Việt Chương Ngạn, tiếp nhận hoàng mệnh, giải cứu Phong Hải, mở ra Hành Cung thứ chín của Huyền U Cổ Hoàng trong Phong Hải Quận.

Thất hoàng tử dùng Hành Cung thứ chín thu hút Xích Mẫu của Hắc Thiên tộc phủ xuống, nuốt ác Thần đã chiếm đoạt Hành Cung, hóa giải tai hoạ ngầm của Phong Hải Quận, giúp Phong Hải Quận có thêm ngàn năm thái bình.

Càng hoàn thành pháp chỉ của đại đạo Hạo Thiên Huyền Chiến Khung Cao Nhân Hoàng, khiến cho con đường thắng lợi trong chiến tranh, tiến về phía nhân tộc.

Việc này chấn nhiếp khắp nơi, khiến cho bát phương rung chuyển, nhiều tộc trong Vọng Cổ đều hoảng sợ.

Vạn tộc trong Phong Hải Quận hoan hô, nhân tộc ngẩng đầu, Nhân Hoàng tán thưởng, khâm điểm đại công.

Trong cùng tháng này, sau khi Hành Cung thứ chín của Huyền U Cổ Hoàng trong Phong Hải Quận mở ra chín ngày, đại đạo Hạo Thiên Huyền Chiến Khung Cao Nhân Hoàng, Hoàng Đô Đại Vực bị Hắc Thiên tộc vây khốn, liên tục giao chiến mấy tháng, cuối cùng cũng đã triển lộ thiên uy.

Đưa lên một Thự Quang Chi Dương, ở bên trong Vực của Hắc Thiên tộc.

(*Thự Quang Chi Dương: Thự Quang Chi Dương)

Vầng mặt trời hình tròn, vô cùng to lớn, giống như Xích Nhật, đại biểu khí thế quật khởi của nhân tộc, tự bạo bên trong Vực địa đen nhánh của Hắc Thiên tộc, tràn ra vô tận ánh sáng, lửa cháy ngập trời.

Đốt cháy toàn bộ địa phận Vực của Hắc Thiên tộc, khiến cho bầu trời tan vỡ, khiến cho đại địa nứt khô, khiến cho vô số tộc nhân Hắc Thiên tộc tử vong, khiến cho toàn bộ tu sĩ Hắc Thiên tộc trọng thương.

Thậm chí còn hóa thành phong bạo, ảnh hướng đến bát phương, khiến cho biển lửa hóa thành vĩnh hằng, khiến cho ánh sáng biến thành thứ mọi người nhìn chăm chú.

Vực vốn đen như mực của Hắc Thiên tộc bị bao phủ bên trong ánh sáng.

Thô sơ giản lược tính ra, ánh sáng cùng nhiệt độ này, sẽ duy trì liên tục trong 60 năm, mà ảnh hưởng thì lại càng lâu hơn nữa, trong vòng ngàn năm, trong Vực của Hắc Thiên tộc khó có đêm tối, tàn lửa thường xuyên tồn tại.

Khiến cho vô số sinh mệnh, hình thái của tộc nhân mới sau khi sinh ra cũng sẽ bị cải biến.

Việc này vừa phát sinh, Vọng Cổ chấn động, các tộc hoảng sợ, toàn bộ tộc tham dự vây công Hoàng Vực nhân tộc đều nhao nhao lui binh, phong tỏa biên giới, đều bị dọa sợ.

Càng có thượng tộc chú ý tới, thiên địa chấn động.

Việc này đã mở ra thịnh thế, bố cục vài vạn năm không thấy.

Huyền Chiến Nhân Hoàng, thanh danh hiển hách, thiên địa đều biết, vạn tộc đều hay.

Càng trong cùng ngày phóng thích Thự Quang Chi Dương, Nhân Hoàng thông cáo cho bát phương Vọng Cổ biết, bắt đầu từ ngày hôm nay, nhân tộc, cáo biệt phạm trù con mồi, chúng ta. . . Đã có năng lực bảo hộ của mình!

Bởi vì Thự Quang Chi Dương này, chính là Vực Bảo chiến tranh!

Vả lại cũng không phải là do Thần Linh hình thành, mà là do nhân tộc sáng tạo ra!

Cùng tháng, sau khi nhận phải trọng thương và uy hiếp, đại quân Hắc Thiên tộc vừa kinh vừa sợ, lửa giận ngập trời, nhưng vẫn không hề rút quân.

Ngược lại càng tăng lớn cường độ, đồng dạng hiện ra Vực Bảo chiến tranh, hủy ba thành Hoàng Vực.

Hắc Thiên tộc chấp mê bất ngộ, cuồng vọng nhận định nhân tộc chỉ nói miệng mà thôi, không phải là chân thật.

Lấy tầm mắt hạn hẹp, phán đoán Vực Bảo của nhân tộc không phải là tự tạo ra, nhận ra Thự Quang Chi Dương của nhân tộc, có rất nhiều điểm khác biệt cùng với Vực Bảo truyền thống.

Nó không có hình thái cố định, mà là pháp bảo dùng một lần duy nhất.

Hắc Thiên tộc tin tưởng vững chắc, đây hẳn là thứ sót lại từ thời cổ xưa, chỉ có một khối!

Kèn chiến tranh, tiếp tục thổi lên.

Lịch Huyền Chiến năm 2932, tháng 11.

Ngày thứ bảy sau khi Thự Quang Chi Dương lần thứ nhất đưa lên, Huyền Chiến Nhân Hoàng lại hiển lộ thiên uy, đưa thêm một khỏa tới một vực khác của Hắc Thiên tộc gần với biên giới Thánh Lan đại vực!

Khỏa Thự Quang Chi Dương thứ hai dấy lên biển lửa ngập trời, phóng thích ra ánh sáng vĩnh hằng, trong khoảng thời gian ngắn, Vực thứ hai của Hắc Thiên tộc tan vỡ, mặt đất thiêu đốt, bầu trời tràn ngập lửa đỏ.

Vô số tộc nhân kêu rên, mục nát trong ánh sáng, trở thành tro trong lửa, tu sĩ cũng tốt, phàm tục cũng được, bao hàm cả các tộc phụ thuộc trong đó, tất cả đều vô cùng thê thảm.

Tử vong vô cùng nhiều, khó có thể tính toán, giống như Thần uy phủ xuống.

Thánh Lan đại vực cũng bị ảnh hướng đến, phong bạo hừng hực quét ngang, nghiền nát hết thảy, thiên địa nổ vang.

Việc này vừa ra, các tộc trên đại lục Vọng Cổ chú ý tới đây đều lâm vào trầm mặc.

Hắc Thiên tộc run rẩy, bên trong bi thương, hi sinh vô số tộc nhân, triển khai Thỉnh Thần Thuật, muốn thỉnh Xích Mẫu phủ xuống, Thần phạt nhân tộc.

Nhưng. . . Thất bại.

Ba lượt thỉnh Thần, ba lượt đều thất bại.

Tâm chí Hắc Thiên tộc tan vỡ, không thể không lui lại, mà lúc này đại quân Hoàng Đô nhân tộc cũng liền triển khai truy sát, trận chiến này máu nhuộm thiên địa, Hắc Thiên tộc. . . đại bại.

Chỉ có thể dựa vào Vực Bảo chiến tranh, lui lại phòng thủ trong tộc, hóa thành màn trời băng hàn, ngăn cản nhân tộc.

Trận chiến này, hoàn toàn vang động vô số tộc quần Vọng Cổ, uy thế hiển hách của nhân tộc lại lần nữa được hiển lộ rõ ràng, Huyền Chiến Nhân Hoàng, người cũng như tên.

Tuy nhân tộc đang có xu thế phát triển nhanh, nhưng Huyền Chiến Nhân Hoàng cũng không tham công, chưa từng tiến vào trong Hắc Thiên tộc, mà báo cho các phương Vọng Cổ biết, Thự Quang Chi Dương này, là do Kính Vân Nhân Hoàng từ mấy vạn năm trước đưa ra.

Bên trong trải qua rất nhiều khó khăn và trắc trở, cuối cùng đến bây giờ, mới hoàn thành được nó.

Về phần nguyên lý, Huyền Chiến Nhân Hoàng cũng không giữ bí mật, bởi vì một khi Thự Quang Chi Dương bộc phát, rất khó giữ kín việc này, nếu như sớm muộn gì cũng đều bị người khác biết được, không bằng đường đường chính chính, càng lộ ra khí phách của nhân tộc, càng có thể chấn nhiếp bọn đạo chích.

Thự Quang Chi Dương, có liên quan cùng với Mộ Quang Tộc!

Thế nhân đều biết, Mộ Quang Tộc là minh hữu nhân tộc, cặp mắt của bọn họ cực kỳ đặc biệt, có thể hấp thu ánh nắng, chứa đựng ánh sáng cùng nhiệt độ ở bên trong, tộc này buôn bán con mắt trên khắp đại lục Vọng Cổ.

Nhưng rất ít người biết được, vào mấy vạn năm trước, đại lục Vọng Cổ không hề có Mộ Quang Tộc, Mộ Quang Tộc. . . Là một chi nhánh của nhân tộc, được sáng tạo ra trong thời kỳ của Kính Vân Nhân Hoàng.

Con mắt của bọn họ, chính là Thự Quang Chi Dương cỡ nhỏ.

Tin tức này vừa được công bố, thiệt giả khó phân biệt, nhân tộc bày mưu vài vạn năm, khiến cho tim chúng sinh đập nhanh, nhất là một loạt bố trí ẩn chứa trong trận chiến này, lại càng khiến cho mọi người giật mình.

Chương 1200: Nơi tâm hướng về, chuyện tâm muốn làm (2)

Quận Thừa mỉm cười, hơi cúi đầu.

"Ngươi tạo ra Tố Đan, tạo phúc cho nhân tộc Quận Đô, khiến cho nhân tộc giảm bớt nổi khổ bị dị chất xâm nhập, đây là công thứ nhất!"

"Lúc ngươi làm Quận Thừa, làm việc cẩn trọng, trên phụ Quận Trưởng, dưới thương xót vạn dân, càng vất vả, công lao càng lớn, đây là công thứ hai!"

"Trong thời kỳ chiến tranh, ngươi bảo hộ hậu phương, khiến cho nhân tâm Phong Hải Quận không loạn, cống hiến lực lượng cho tiền tuyến chiến tranh, đây là công thứ ba!"

"Từ đó về sau, ngươi thống lĩnh tu sĩ Phong Hải Quận, khôi phục hết thảy mọi thứ trong Phong Hải Quận vận hành trở lại, xây dựng cơ cấu lại, khiến cho Phong Hải Quận khôi phục như lúc ban đầu, đây là công thứ tư!"

Theo Thất hoàng tử mở miệng, từng khoản công lao truyền khắp bát phương, hơn mười vạn người dưới tế đàn, mấy ngàn vạn người bên trong Quận Đô, tất cả đều nghe thấy được, từng đạo ánh mắt tôn kính, đồng loạt hội tụ đến trên người Quận Thừa.

Quận Thừa ôn hòa, vẻ mặt từ bi.

Hứa Thanh cúi đầu, hắn không muốn nhìn, giờ phút này hắn trầm mặc không nói, đáy lòng của hắn lại đang tự nói với mình, còn có bảy ngày, sau bảy ngày, hắn có thể quay về Thất Huyết Đồng.

"Màn nghi thức này, cũng sắp kết thúc rồi."

Hứa Thanh thì thào trong lòng.

Giờ phút này, sau khi Thất hoàng tử nói xong tất cả công lao, dưới từng trận hoan hô, gã mỉm cười, gật đầu với Quận Thừa phía dưới.

Quận Thừa thong dong đi ra, bước từng bước một, dưới ánh mắt vạn chúng chăm chú, đi lên trên bậc thang, đi tới trên tế đàn, đến bên cạnh Thất hoàng tử.

Gió từ bát phương cũng bắt đầu thổi.

Đây không phải là do pháp thuật hình thành, mà là do vận khí vô hình đang hội tụ tới nơi đây.

Vận khí từ trên người toàn bộ phàm tục trong Quận Đô, từ trên người toàn bộ tu sĩ, từng tia vận khí không ngừng tăng lên.

Trong mơ hồ, đám mây ngũ sắc trên bầu trời cũng đều ảm đạm đi một chút, theo vận khí hội tụ, một cái vòng xoáy thật lớn biến ảo ở trên màn trời.

Dần dần trở nên rõ ràng.

"Đây là vận khí một quận gia trì nha, mặc dù không có tác dụng quá lớn đối với chúng ta, nhưng đối với tu sĩ Quy Hư mà nói, dưới vận khí một quận, có thể tăng lên lực lượng nhất giai, thậm chí tăng lên đến nửa bước Uẩn Thần cũng không phải là không được!"

"Dưới vận khí gia trì, bên trong Phong Hải Quận, vị này, có thể tính là chí cao vô thượng chân chính."

Đội trưởng ở bên cạnh, hâm mộ thấp giọng mở miệng.

Hứa Thanh cúi đầu, trầm mặc không nói.

Giờ phút này trên tế đàn, Thất hoàng tử nhìn Quận Thừa một bên.

Quận Thừa ôn hòa, nhẹ giọng mở miệng.

"Vấn thiên, lão phu có thể đảm nhiệm chi chủ một Quận Phong Hải hay không?"

Nghi thức lên ngôi Quận Trưởng, trọng điểm chính là vấn thiên vấn địa vấn nhân, đây là truyền thống cùng lễ nghi Huyền U Cổ Hoàng năm đó định ra.

Thiên nơi đây, chính là chỉ Huyền U Cổ Hoàng, mà Thất hoàng tử thân là Hoàng tộc, giờ phút này ở nơi này, gã có thể thay thiên, vì vậy gã ngóng nhìn Quận Thừa, nhẹ gật đầu.

"Có thể!"

Lời gã vừa ra, bầu trời lập tức truyền đến âm thanh thiên lôi nổ vang, dường như trăm vạn thiên lôi cùng lúc nổ tung, tiếng nổ vang vọng, vòng xoáy do vận khí biến thành kia, càng lúc càng trở nên rõ ràng hơn, bên trong mơ hồ tạo thành một cái quan hoàn.

Đế quan 12 chuỗi ngọc, Vực quan 10 chuỗi ngọc, Hoàng tử quan 9 chuỗi ngọc, Quận quan 5 chuỗi ngọc.

Đây là quy định từ cổ xưa, vẫn được giữ lại cho đến bây giờ.

Giờ phút này, thứ biến ảo ở trên bầu trời, chính là một cái quan hoàn 5 chuỗi ngọc do vận khí hình thành.

Dưới sấm sét vang vọng, một khắc này, lực lượng vận khí Phong Hải Quận hội tụ trên bầu trời, bên trong quan hoàn do vận khí biến thành, đột nhiên mơ hồ giống như có một âm thanh của một đứa con nít đang thút thít nỉ non, vang vọng tới trong tâm thần Hứa Thanh.

Hứa Thanh chợt ngẩng đầu, nhìn qua bầu trời, tiếng khóc kia như ẩn như hiện, nhưng những người khác ở bốn phía lại không hề phản ứng, hình như không có ai phát hiện cả.

"Đại sư huynh, ngươi có nghe thấy gì không?" Hứa Thanh bỗng nhiên mở miệng.

Đội trưởng thần sắc như thường, liếc mắt nhìn Hứa Thanh thật sâu, sau đó lắc đầu.

"Ta không nghe thấy, ngươi cũng không nghe thấy."

Hứa Thanh trầm mặc, hắn biết rõ, đó là tiếng khóc của vận khí, là tiếng khóc của tiểu nam hài trong nhà tù 132 khu Đinh, ở trên thiên đạo thì sư huynh và hắn có vị cách bằng nhau, cho nên, y nhất định có thể nghe thấy.

Giờ phút này tiếng khóc kia vang vọng bên tai, hóa thành gợn sóng trong đáy lòng của Hứa Thanh.

"Ta còn có rất nhiều chuyện muốn đi làm, ta còn muốn quay về Thất Huyết Đồng. . . Tu vi của ta chưa đủ, ta muốn sống sót, tất cả mọi thứ, đợi sau này tu vi cao, lại đi giải quyết cũng không muộn."

Hứa Thanh thì thào trong lòng, hắn tự an ủi mình như vậy, nhưng đồng thời trong óc của hắn, cũng có một âm thanh thê lương đang nói cho hắn biết, người trước mắt, là hung thủ giết chết Quận Trưởng, cũng là người gián tiếp gây nên cái chết của Cung chủ.

Đại kiếp nạn của Phong Hải Quận, cũng là người này mưu đồ nhiều năm.

Giọng nói trong lòng của Hứa Thanh, lần nữa bị hắn ép xuống.

"Có quan hệ gì cùng với ta đâu, đúng vậy, không có liên quan gì tới ta. . . Ta chỉ là một tiểu nhân vật muốn sống sót, ta có sư tôn, có sư huynh, ta không thể liên lụy tới bọn họ."

Hứa Thanh cúi đầu xuống, nắm chặt nắm đấm.

Mà trên tế đàn, biểu cảm Quận Thừa thong dong, tiếp tục mở miệng.

"Vấn địa, lão phu có thể đảm nhiệm chi chủ một Quận Phong Hải hay không?"

Địa nơi này, chính là chỉ khu vực Phong Hải Quận, là một bộ phận nghi thức, thân phận Thất hoàng tử, tương tự có thể trả lời thay.

"Có thể!"

Trong thời gian ngắn, sấm sét trên bầu trời lần nữa bộc phát, dường như trăm vạn lôi bạo cùng mở, hình thành sóng khí khuếch tán bát phương, bầu trời cuồn cuộn kinh động, càng nhiều vận khí hơn nữa hội tụ, chiếc quan hoàn kia càng thêm rõ ràng, thậm chí hạ xuống từ trên bầu trời, trôi lơ lửng ở trên tế đàn Quận Đô.

Tiếng khóc, càng đậm, dường như đã hóa thành cầu khẩn.

Lồng ngực Hứa Thanh lên xuống, nội tâm cuồn cuộn, ngẩng đầu lặng lẽ ngóng nhìn.

Từ góc độ của hắn nhìn lên, tựa như Huyền U Cổ Hoàng đang đưa hai tay bắt lấy quan hoàn vận khí kia, sau đó đội lên trên đầu Quận Trưởng.

Một khi quan hoàn kia được đội lên, Quận Thừa sẽ trở thành Quận Trưởng, dưới vận khí gia trì, toàn bộ Phong Hải Quận, đều sẽ nằm trong sự bao phủ của đối phương.

Từ đó, trời Phong Hải Quận, thuộc về Chúc Chiếu, đất Phong Hải Quận, thuộc về Chúc Chiếu, vận khí Phong Hải Quận, tương tự thuộc về Chúc Chiếu.

Một khi như thế, vậy thì cái chết của Lôi đội, cái của chết Bách đại sư, cái chết của Lục gia, tất cả hết thảy, đều sẽ trở thành tiếc nuối.

Mà Thất gia chỗ đó, bởi vì trước đó xuất thủ ra cánh tay bạch ngọc, có thể đào thoát hay không, lấy lực lượng một Quận điều tra, cũng là không rõ.

"Có lẽ cũng có thể thoát được, sư tôn nhất định không có gì đáng ngại, nhưng nếu vạn nhất. . ."

Mí mắt Hứa Thanh thu nhỏ lại, hai tay nắm chặt, lại buông ra, sau đó lại lần nữa nắm chặt, tay của đội trưởng, đặt trên bờ vai Hứa Thanh.

"Tiểu sư đệ, hay là tý nữa chúng ta liền quay trở về đi."

Đội trưởng nhẹ giọng mở miệng, bàn tay đè mạnh lên bờ vai Hứa Thanh, rất dùng sức.

Chương 1204: Mời Quận Thừa chỉ ra chỗ sai! (2)

Ánh mắt Quận Thừa rời khỏi thân thể Hứa Thanh, nhìn về mấy chục vạn đại quân phía dưới, trong giọng nói mang theo một chút bi thương.

"Những lời Hứa Thanh nói, cũng là suy nghĩ trong lòng ta, mà hồ sơ bí mật số 19 kia, ta cũng đã xem qua.”

"Kỳ thật, từ đầu đến cuối, không chỉ một mình Lượng Tu huynh đang điều tra, ta cũng đang bí mật điều tra, nhưng việc này quá lớn, từ đầu đến cuối ta vẫn có một chút nghi hoặc, Quận Trưởng tu vi che trời, ai có thể trong lúc bất tri bất giác, hạ độc được lão?"

"Việc này liên quan đến nguyên nhân cái chết của Quận Trưởng, mà Quận Trưởng vừa là đồng liêu của ta, càng là chí hữu, cũng là anh liệt Phong Hải Quận, ta hi vọng nguyên nhân cái chết của Quận Trưởng là chính xác, chỉ có như vậy, chúng ta mới có thể chân chính phục thù vì Quận trưởng!"

"Cho đến trước đó khi chiến tranh báo kết thúc, rốt cục ta đã có một chút kết quả, cũng đã tuyên bố hết thảy, nhưng mà Hứa Thanh nói có đạo lý, phải để cho nhân tộc của Phong Hải Quận, biết được chân tướng."

Quận Thừa nói xong thì vung tay phải lên, một cái bàn cờ lập tức xuất hiện trong giữa không trung.

Trên bàn cờ có một thế cờ vẫn chưa đánh xong, quân cờ đen trắng trên đó đang ở trong thế chém giết lẫn nhau.

“Đây là bàn cờ của Quận Trưởng, bình thường người hạ cờ trên đó, ngoại trừ Quận Trưởng ra, còn có ta, Lượng tu huynh cùng với Diêu Thiên Yến.”

“Chỉ có bốn người chúng ta, đụng qua bàn cờ này.”

Trong mắt Quận Thừa như có hồi ức, than nhẹ một tiếng, sau đó quay người ôm quyền với Thất hoàng tử một bên.

“Làm phiền điện hạ, giống như ngày đó chúng ta phát hiện loại độc che giấu này, dùng Hoàng huyết, hiển lộ thứ đã bị che dấu.”

Mặt Thất hoàng tử không thể hiện biểu tình gì, liếc mắt nhìn Quận Thừa, sau đó cắt đứt đầu ngón tay, một giọt máu đỏ hồng tươi mới theo ngón tay rơi xuống, bay về phía bàn cờ.

Giọt máu tươi kia ẩn chứa lực lượng huyết mạch kinh người, làm cho thân thể của tất cả nhân tộc đều theo đó mà chấn động, sau một khắc, giọt máu này liền rơi vào trên bàn cờ.

Bàn cờ giống như một lớp khăn che mặt, lập tức bị vén mở ra, bên trên tản ra từng trận hắc khí, nếu như tỉ mỉ nhìn xem có thể nhìn thấy ngọn nguồn của hắc khí kia, đến từ trên quân cờ.

"Những đạo hắc khí kia, chính là độc Thượng Quang Mệnh Kiếp Đan, chúng ta không nhìn thấy, cũng không cảm giác được, Quận Trưởng cũng là như vậy, chỉ có thông qua huyết mạch Hoàng gia Huyền U của Vọng Cổ đại lục mới có thể khiến cho nó hiển lộ."

"Người hạ độc, chính là dùng cái bàn cờ này."

Lời Quận Thừa vừa ra, bát phương lập tức oanh động.

Tính chân thực của một màn này, cực kì mãnh liệt.

Giờ phút này Quận Thừa hiện ra vẻ khổ sỏ, lưu luyến nhìn thoáng qua thiên địa, nhẹ giọng mở miệng.

"Kỳ thật, người làm Quận Thừa như ta, vốn định sau khi tiếp nhận vị trí Quận Trưởng, sẽ đứng vững cương vị cuối cùng vì Phong Hải Quận, dùng thời gian sống không còn nhiều lắm, cùng Phó Cung chủ tam Cung, bồi dưỡng một vị nối nghiệp, Lý Vân Sơn, ngươi là lựa chọn hàng đầu của ta."

Nói xong, Quận Thừa đưa tay, giọt máu của Thất hoàng tử còn thừa chưa có tiêu tán trên bàn cờ, huyết khí trên đó lập tức chạy theo ngón tay của lão, cấp tốc lan tràn, những nơi đi qua, hắc khí nồng đậm thình lình hiển lộ ra trên thân Quận Thừa.

Cho đến khi huyết khí hoàn toàn đảo qua, Quận Thừa đứng ở nơi đó, toàn thân mờ mịt khói đen, có thể nhìn thấy trên làn da có từng đạo hắc tuyến, bộ dáng này... Vô cùng giống với một màn hư ảo trước khi vẫn lạc của Quận Trưởng.

"Bởi vì, ta cũng đã trúng độc."

"Ta đã sờ qua quân cờ trên bàn cờ đó, lại còn không chỉ một lần, trong thời kỳ chiến tranh, ta vẫn một mực kiên trì."

"Hứa Thanh, có một lần ngươi đến bái kiến ta, không nhìn thấy ta rất mỏi mệt sao, ta biết rõ loại độc này không phải dùng dược có thể giải được, cho nên lúc đó ta đã nói cùng tôi tớ, ta không uống thuốc."

"Quận Trưởng vẫn lạc, Lượng Tu huynh vẫn lạc, ta cũng không sống nổi quá lâu, chỉ có Diêu Thiên Yến đào tẩu, vậy ai là hung thủ?"

Quận Thừa cười khổ.

Những câu nói của Quận Thừa quanh quẩn chung quanh, hắc khí hiển lộ trên thân thể, tất cả như là ngàn vạn đạo thiên lôi, từ trên tế đàn đánh xuống, nổ tung trên Quận Đô, oanh minh hết thảy.

Vô số người, vì đó mà động dung.

Ngay cả tâm thần Hứa Thanh cũng đều hiện ra gợn sóng cực lớn, giờ phút này tín niệm kiên định của hắn cũng có hơi dao động.

"Hứa Thanh, ngươi là một hài tử tốt, chuyện hôm nay càng chứng minh ngươi thật sự có tâm đức vạn trượng, rất tốt, rất tốt." Quận Thừa nhẹ giọng mở miệng, thần sắc ôn hòa.

"Vậy thì hiện giờ, tâm vạn trượng của ngươi, có đồng ý ta trở thành Quận Trưởng, từ đó thủ hộ các ngươi hay không?"

Hứa Thanh trầm mặc.

Câu nói này, trong đầu của tất cả mọi người nghe thấy, đều là nhân đức, chỉ có Thất hoàng tử một bên nghe xong, đáy lòng lại càng kiêng kị nhiều thêm ba phần đối với vị Quận Thừa này.

Bởi vì gã hiểu rõ, đây là muốn ... Tru tâm!

Ngươi vấn tâm vạn trượng trước Đại Đế, lại như thế nào?

Ngươi có ngàn vạn người ủng hộ, lại như thế nào?

Ta không có thẹn quá hóa giận mà động thủ, cũng chưa từng tức giận hổn hển muốn giết ngươi, ta chỉ giảng đạo lý cùng ngươi, sau đó... Ta lại muốn từ trong chính miệng ngươi, nghe ngươi nói ra hai chữ ‘có thể' kia.

Lấy dân tâm, tru tâm vạn trượng của ngươi.

Đại địa yên tĩnh, vô số ánh mắt nhìn về phía Hứa Thanh.

Biểu cảm của đội trưởng có chút dữ tợn, Ninh Viêm co rụt đầu lại, trong mắt lộ ra một tia kiêng kị, Thanh Thu mặt không biểu tình, nhưng bàn tay nắm Liêm Đao lại càng chặt hơn.

Trong đám người, một người bề ngoài xấu xí từng lộ ra vẻ tự hào về Hứa Thanh, giờ phút này liền nhăn lông mày lại, nhìn chằm chằm Quận Thừa, trên thân lộ ra vẻ bất thiện.

Dưới tế đàn, Huyết Yểm đại soái đeo mặt nạ khẽ nhúc nhích chân phải, tựa như muốn bước ra…

Nhưng đúng lúc này, Hứa Thanh ngẩng đầu lên, nhẹ giọng mở miệng.

"Sau khi Cung chủ vẫn lạc, ta đã tiếp tục điều tra việc này, bởi vì ta cho rằng vẻn vẹn tìm thấy chứng cứ Triêu Hà Quang, vẫn chưa thể nói rõ nguyên nhân cái chết của lão Quận Trưởng chính là do Thượng Quang Mệnh Kiếp Đan tạo thành, bởi vì lão Quận Trưởng là nửa bước Uẩn Thần, muốn hạ độc rất là khó khăn."

Lời của Hứa Thanh, khiến cho lông mày của không ít người nhăn lại, giờ phút này Hứa Thanh tựa như quên đi hết thảy những gì Quận Thừa nói trước đó, cũng không nhìn thấy bộ dạng toàn thân của Quận Thừa, hắn vẫn tiếp tục nói từ nơi mình bị đối phương đánh gãy lúc trước.

Chương 1205: Mời Quận Thừa chỉ ra chỗ sai! (3)

"Ta bắt đầu suy nghĩ, làm như thế nào có thể trong lúc vô thanh vô tức hạ độc lão Quận Trưởng, sở trường của ta là dược đạo, nhưng ta cũng không có đáp án, nhưng ta nghĩ đến bên trong hộp nguyện vọng, tồn tại một mùi tương tự mùi hoa quế."

Hứa Thanh nói đến đây, con ngươi của Quận Thừa hơi co rụt lại nhưng độ co rất nhỏ khó thể nhận ra, sắc mặt lão hơi trầm xuống, nhàn nhạt mở miệng.

"Chấp mê bất ngộ, Lý Vân Sơn, dẫn hắn đi, ngươi phải thay Lượng Tu huynh hảo hảo dạy bảo hắn một phen."

Sự thật đã rõ ràng như thế, dưới cái nhìn của rất nhiều người, cách làm lúc này của Hứa Thanh, thuộc về phạm trù vượt quyền.

Vào lúc Phó Cung chủ Chấp Kiếm Cung chần chờ, Hứa Thanh mặt không biếu tình, tiếp tục nói ra suy nghĩ của mình.

"Cho đến vào 23 ngày trước, sau khi ta từ trong Tiên Cấm trở về, ta bỗng từ trên một khỏa Tố Đan, ngửi thấy một mùi hương tương tự như vậy."

Nháy mắt khi hai chữ Tố Đan truyền ra từ trong miệng Hứa Thanh, không đợi chúng sinh kịp phản ứng, một cỗ khí tức nguy hiểm trong chớp mắt dâng lên từ trên thân Quận Thừa, lão nâng tay phải, hất tay áo lên.

"Hoang đường đến cực điểm!"

Lời này vừa ra, một cỗ lực lượng Quy Hư, theo tay áo Quận Thừa vung lên bộc phát ra, nháy mắt bao phủ về phía Hứa Thanh đứng.

Phó Cung chủ biến sắc, toàn lực ngăn cản, nhưng vẫn không địch lại Quận Thừa đã được vận khí gia trì nửa người, thân thể ngã lui, nhưng vào lúc này, tầng mây trên bầu trời đột nhiên nổ tung, một âm thanh xuyên kim liệt thạch bỗng nhiên truyền đến từ phía chân trời.

"Dát!"

Nháy mắt khi âm thanh này xuất hiện, một con chim lớn ba đầu trong nháy mắt lao đến.

Tốc độ vô cùng nhanh, trực tiếp xuất hiện dưới thân Hứa Thanh, đầu bên phải đưa tới lòng bàn chân Hứa Thanh, nâng hắn lên, sau đó ba cái đầu cùng nhau khóa chặt Quận Thừa, gai nhọn toàn thân xoạt xoạt chuyển động, tán ra hung ý ngập trời, trong miệng cũng truyền ra âm thanh dát dát chói tai!

Sóng âm nổ tung, tạo thành tiếng nổ vang, kinh động bát phương, khiến cho Quận Đô rung động, thiên địa biên sắc!

Giờ khắc này, toàn bộ phàm tục Quận Đô đều đang hít sâu, mấy chục vạn tu sĩ dưới mặt đất đều hiện lên vẻ kinh hãi, thần sắc của Thất hoàng tử ngưng lại, sắc mặt Quận Thừa khó coi, không còn thong dong nữa.

Trong toàn bộ thiên địa, chỉ có thân ảnh đại điểu Thanh Cầm, được vạn chúng chú mục.

Chỉ có tiếng dát mà nó truyền ra, vang tận mây xanh.

Thứ duy nhất có thể siêu việt nó lúc này, chỉ có một thân ảnh cao lớn, mặc một bộ đạo bào Chấp Kiếm Giả màu trắng, được nó nâng lên thật cao trên đầu bên phải, từng góc quần áo bay phất phới trong gió trời!

Bốn chiếc ô trên đỉnh đầu tỏa ra ánh sáng lấp lánh rực rỡ, Thương Long lượn lờ, Triêu Hà Quang bay ra bay vào, hình bóng Quỷ Đế Sơn to lớn ở sau lưng, trong mơ hồ còn có một đoạn trường hà quang âm, tựa như lượn lờ ở xung quanh người.

Trong khoảnh khắc này, phảng phất như Hứa thư lệnh của Cung chủ nửa năm trước lại quay về.

Một cái chớp mắt này, hết thấy các tộc ở bốn phía quan sát nơi đây, toàn bộ đều chấn động, ám ảnh lúc trước, lần nữa lơ lửng hiện ra.

Giờ khắc này, giọng nói của Hứa Thanh vẫn còn đang vang vọng.

“Tố Đan kia, chính là Tố Đan mà những năm gần đây hàng vạn hàng ức phàm tục Quận Đô đều từng ăn qua.”

“Lúc đó, ta bỗng hiểu ra phương pháp hạ độc.”

“Hung thủ không phải trực tiếp hạ độc lão Quận Trưởng, trong những năm này, hung thủ đã pha loãng Thượng Quang Mệnh Kiếp Đan thành vô số phần, dung nhập vào trong từng khỏa Tố Đan, để tất cả nhân tộc trong Quận Đô, đều ăn nó.”

Nháy mắt khi ba câu nói của Hứa Thanh truyền ra, tâm thần của toàn bộ tu sĩ nơi này đều nổ tung, giống như có một tia sét khai thiên tích địa đánh tới, nổ vang ở ngay bên tai.

Phân lượng của những lời này, quá nặng!

Tiếng hít vào, tiếng kinh hô, tiếng hỗn loạn xao động, trên cơ sở đại điểu Thanh Cầm xuất hiện dẫn động, càng bộc phát ra trình độ lớn hơn.

“Dùng ngàn vạn nhân tộc làm để dụng độc, cải biến toàn bộ khí vận chúng sinh Quận Đô, biến tất cả mọi người thành độc dẫn, vô số nhân tộc ẩn chứa độc vận, thời khắc hợp thành và truyền về phía Quận Trưởng, từ đó khiến Quận Trưởng trong lúc vô thanh vô tức, dính độc của Thượng Qunag Mệnh Kiếp Đan.”

Hứa Thanh vẫn đang nói, nhưng toàn bộ Quận Đô đã triệt để nổ vang, mấy chục vạn người dưới tế đàn cùng thở hổn hển, tạo ra chấn động kinh thiên động địa, nhấc lên gió bão cực lớn.

"Tố Đan có độc?"

"Tố Đan, cái này sao có thể!!"

"Nhưng hết thảy lại rất hợp lý, phù hợp với logic."

"Tố Đan là do Quận Thừa sáng chế ra, cũng là nguồn cung cấp duy nhất của toàn bộ Quận Đô, tất cả hiệu thuốc trong Quận Đô đều tới phủ Quận Thừa để lấy!"

"Đến cùng cái gì là thật, cái gì là giả!"

"Chân tướng thật sự. . . Đến cùng là như thế nào!"

Bốn phía nổi lên tiếng xôn xao.

Thực ra đối với tất cả mọi người mà nói, câu chuyện mà Hứa Thanh nói ra, đáng sợ đến cực hạn, khiến cho mỗi một cá nhân, đều không tự chủ mà da đầu tê rần, nhấc lên sóng lớn động trời.

Khổng Tường Long trợn mắt há mồm, tất cả Chấp Kiếm Giả, toàn bộ tràn ngập rung động, thần sắc của Phó Cung chủ cũng phải đại biến.

Nhất là Quận Thừa, lão nhìn chằm chằm vào Hứa Thanh, lão quả thật là không nghĩ rằng đối phương có thể tra đến một bước này.

Hứa Thanh đứng ở trên đầu bên phải của Thanh Cầm, cúi đầu nhìn về phía đại địa Quận Đô, nhẹ giọng mở miệng.

"Toàn bộ tất cả mọi người trong Quận Đô, đều trúng độc, ta không biết cái độc này tiếp sau sẽ phát tác như thế nào... Một khi phát tác, lại sẽ tạo thành hạo kiếp gì."

"Ta, Hứa Thanh, người vấn tâm vạn trượng trước Đại Đế, sẽ chịu trách nhiệm cho mỗi một chữ ta nói ra."

"Quận Thừa đại nhân, báo cáo của ta, đã hoàn tất, mời chỉ ra chỗ sai!"

Giọng nói của Hứa Thanh không ngừng quanh quẩn, khuếch tán tứ phương, trên quảng trường tế đàn, mặc kệ là người tin tưởng hay là không tin tưởng, tất cả ánh mắt đều không hẹn mà cùng nhìn về phía Quận Thừa.

Không chỉ là bọn họ, giờ phút này phàm tục bên trong Quận Đô cũng đều như vậy, trăm triệu mục quang kinh nộ từ bát phương hội tụ đến.

Bởi vì, việc này liên quan đến an nguy của mỗi một người bọn họ!

Bất cứ chuyện gì, một khi liên quan đến phạm trù cá nhân, cho dù là nhỏ, cũng đều là chuyện vô cùng lớn.

Lúc này, có rất ít người sẽ lo lắng tới cái khác, tất cả mọi người, trong một cái chớp mắt này đều chỉ muốn một đáp án!

Những khỏa Tố Đan ngươi cho chúng ta ăn những năm này, đến cùng có độc hay không?

Chương 1206: Mời Quận Thừa chỉ ra chỗ sai! (4)

Hứa Thanh, lần nữa đứng ở bên phía dân tâm!

Lần đầu tiên, hắn dùng dư uy của Quận Trưởng và Cung chủ, tách dân tâm của Quận Thừa ra, khiến mình có tư cách nói chuyện.

Sau đó bị Quận Thừa hóa giải.

Lần này, hắn dùng an nguy của mọi người làm dung môi, đứng ở phía của bọn họ, hội tụ đại thế, bức về phía Quận Thừa.

Tất cả, không phải Hứa Thanh vô sự tự thông, mà là sau khi hắn trải qua một loạt những chuyện ở Quận Đô, cũng học theo dựa trên cách làm của Thất hoàng tử, làm thế nào để dùng dân tâm.

Sau đó ở bên trong Tiên Cấm, Thất gia càng khiến cho cánh cửa nhận biết của hắn mở rộng ra, khiến cho hắn biết những việc mình làm cùng suy nghĩ của mình, cần đứng ở một cái tầng thứ cao hơn, bao quát hơn. Như vậy, mới có thể nhìn thấy toàn cục, mới có thể nhìn càng rõ ràng hơn, mới có thể chân chính đi đến đỉnh phong.

Bảy năm qua, Hứa Thanh từ một Thập Hoang giả trong khu ổ chuột, một đường đi đến hôm nay, tính cách và tâm tình của hắn trong bảy năm qua, như là một khối ngọc thô, không ngừng rèn giũa cùng học tập, cuối cùng tỏa ra ánh sáng rực rỡ chói lọi.

Tiên sinh dạy học trong xóm nghèo dạy hắn biết chữ, dạy hắn vỡ lòng.

Lôi đội dạy hắn sự bao dung, khiến cho một con sói nguyên bản cô độc không tín nhiệm bất luận người nào, có gia quy chúc, có người ôn độ.

Bách đại sư dạy hắn về thảo mộc, người cũng như thảo mộc, hết thảy rõ ràng, đây là đạo làm người.

Thất gia dạy hắn cách cục, cách hành sự, mở rộng tầm mắt.

Đội trưởng dạy hắn điên cuồng, muốn có vạn vật phải tranh, nghịch thiên lại có làm sao.

Thất hoàng tử dạy hắn cách dùng dân tâm, không phải là công tội, hắc bạch đều có thể chuyển, ý niệm kiêu hùng, không đường quay đầu lại.

Cung chủ dạy hắn làm người chính trực, thề Chấp Kiếm, có một số việc dù chết cũng phải làm, có chút tín niệm dù chết cũng phải thủ hộ.

Quận Thừa dạy hắn mưu lược tính toán, vạn vật tùy cảnh mà chuyển, lật tay là thiên, lật tay là địa.

Quá nhiều người, hoặc là chủ động, hoặc là bị động, khiến cho Hứa Thanh trong bảy năm qua, một mực trưởng thành.

Cho đến, ngày hôm nay!

Trong chớp mắt, quan hoàn do vận khí hội tụ còn chưa hoàn toàn hạ xuống đỉnh đầu Quận Thừa ầm ầm rung động.

Bên trên khuếch tán ra lượng lớn khí vận, mang theo từng trận reo hò mà ngoại nhân không cảm giác được, bay thẳng đến đỉnh đầu Hứa Thanh, không ngừng hội tụ ở nơi đó, khiến cho quan hoàn một mực phiêu phù trên đỉnh đầu Hứa Thanh càng rõ ràng và nổi bật hơn.

Trong mắt người bên ngoài, có thể thấy giờ phút này Hứa Thanh đứng ở trên đầu bên phải đại điểu Thanh Cầm, toàn thân lấp lánh quang mang, quan hoàn phía trên cái ô ở đỉnh đầu càng tỏa ra khí vận ngập trời, tựa như đang gia trì.

Trong mơ hồ còn có thân nảh của một tiểu nam hài, nhảy cẫng ở bên trong quan hoàn.

Tựa như đang nói cho tất cả những người có thể nhìn thấy, lúc này, người nào mới là chính thông!

Người nào, mới hội tụ vận khí Phong Hải!

Người nào, mới thật sự là người Phong Hải!

Giờ khắc này, vận khí gia trì, vạn dân hợp ý, thiên địa biến sắc, phong khởi vân dũng, tạo thành đại thế hội tụ thiên địa, lấy Hứa Thanh dẫn đầu, chăm chú nhìn về phía Quận Thừa.

Quận Thừa biến sắc.

Trong mắt Thất hoàng tử lộ ra ánh sáng, ngóng nhìn Hứa Thanh, gã cũng giống như Quận Thừa, trong thời gian thật ngắn, gã một lần lại một lần nữa phải nhận định lại Hứa Thanh.

"Người này, không phải là vật trong ao!"

Thời khắc Thất hoàng tử như có điều suy nghĩ, Quận Thừa vừa muốn mở miệng, Hứa Thanh ôm quyền bái một cái, sau đó ngẩng đầu nhẹ giọng mở miệng.

"Một bái này, chính là bái Quận Thừa đại nhân ngài đã lên lớp dạy học cùng với ân giải thích nghi hoặc trước đó, sau bái này, tâm ta an ổn, cũng chỉ như thế mới có thể nói ra mấy lời sau đây."

"Quận Thừa đại nhân, ta biết ngươi là Chúc Chiếu."

"Mà tu sĩ Chúc Chiếu, khinh thường nói dối, giảng giải hết thảy hợp lý, giống như trước đó ngài lên lớp giải thích nghi hoặc, đồng dạng có khí phách đưa đáp án nói ra bên ngoài, bố cục hợp lý, như vậy vạch trần chỗ sai cũng đồng dạng hợp lý."

"Quận Thừa đại nhân, mời chỉ ra chỗ sai." Hứa Thanh ngóng nhìn.

Lời này vừa ra, ánh sáng trong mắt Thất hoàng tử càng mãnh liệt hơn nữa, trước đó Quận Thừa muốn tru sát tâm vạn trượng của Hứa Thanh, mà những lời Hứa Thanh đáp lại lúc này, cũng đồng dạng là tru tâm.

Dựa theo gã hợp tác cùng vị Quận Thừa này từ trước đến nay, tính cách đối phương quả thật là khinh thường nói dối, hết thảy đều dùng hợp lý làm căn cứ.

Ngươi hỏi cái gì, ta liền nói cái đó.

Nhưng hôm nay, thừa nhận, chẳng khác nào không có bất luận che giấu gì nữa, tất cả kế hoạch, cũng sẽ đều chảy xuôi về phía đông.

Nhưng không thừa nhận, lại vi phạm với nguyên tắc hành sự vốn có ở trong tâm, lòng không thông, niệm không thuận.

Quận Thừa, trầm mặc.

Sau một lúc lâu, lão liếc mắt nhìn chằm chằm Hứa Thanh, thở dài một tiếng, phảng phát càng thêm già nua, toàn thân tản ra vẻ mỏi mệt, sau đó lấy ra một khỏa Tố Đan, huyễn hóa ra thân ảnh cao lớn, khiến toàn bộ Quận có thể thấy được, nuốt xuống ở ngay trước mắt tất cả mọi người, nhẹ giọng mở miệng.

"Tố Đan, không có độc."

Tất cả mọi người ở bát phương đều rung một cái.

"Hứa Thanh, lão phu không biết ngươi vì cái gì lại nói xấu như vậy, nhưng niệm tình chiến công trước đây của ngươi, ta vẫn không đành lòng giết ngươi, đưa ngươi giam giữ trong Chấp Kiếm Cung, chờ tra hỏi, Lý Vân Sơn, đây là ranh giới cuối cùng của ta, ngươi phụ trách trông coi và thẩm vấn hắn."

"Người tới!"

Nói xong, mặt đất truyền đến từng trận truyền âm, từng thân ảnh lần lượt bay lên trên không, một người trong đó, chính là lão nô Hứa Thanh nhìn thấy bên cạnh Quận Thừa lúc trước.

Lão nhìn về phía Hứa Thanh với vẻ đáng tiếc, trên thân bộc phát ra ba động Quy Hư nhị giai.

Bên phía Quận Thừa, lão bỗng phất tay một cái, bên người xuất hiện một cái vòng xoáy, ầm ầm chuyển động, bên trong, một bộ khôi lỗi giáp đen không thấy rõ bộ dáng, mặt máu thịt be bét, từng bước đi ra từ bên trong vòng xoáy.

Tràn ngập tử khí, đôi mắt lãnh mang, một cỗ ba động Quy Hư tứ giai bộc phát ra từ trên thân khôi lỗi đó.

"Nguyên lai, ngươi không phải là Tử Thanh." Hứa Thanh nhẹ giọng mở miệng.

Quận Thừa mặt không biểu tình, nhàn nhạt truyền ra lời nói.

"Bắt lại."

Chương 1207: Môn sinh của Thái Tử, Bạch Tiêu Trác (1)

Giờ khắc này, Quận Đô gió giục mây vần, bát phương nổ vang.

Trên bầu trời, trong mắt kim long bốn móng lộ ra kim mang, nhìn Quận Thừa, sau đó lại nhìn về phía Thất hoàng tử, Thất hoàng tử mặt không cảm xúc.

Vì vậy kim long trầm mặc, trong thần sắc lộ ra một tia ảm đạm, ẩn vào trong mây mù, chỉ truyền ra một tiếng rồng ngâm, vang khắp bát phương, khiến cho tầng mây chung quanh bùng nổ nứt ra, giống như muốn cố gắng để cho ánh mặt trời chiếu xuống nơi này, khiến cho càn khôn sáng rõ.

Nhưng đáng tiếc, cho dù giờ phút này là vào giữa trưa, nhưng gợn sóng đến từ Quận Đô vẫn bóp méo vặn vẹo bầu trời như cũ, khiến cho màn trời trở nên lờ mờ, khiến cho pho tượng Huyền U Cổ Hoàng cũng trở nên ảm đạm, giống bị bụi bặm che phủ.

Ngàn vạn phàm tục nhân tộc bên trong Đô thành Quận Đô được pho tượng dùng hai tay nâng lên, sắc mặt từng người đều mờ mịt, trong lòng sợ hãi.

Dị tộc các phương nhao nhao thối lui, ánh mắt từng người chớp động, đây là việc của nhân tộc, vào thời điểm này, bọn họ không muốn tham dự vào việc ấy chút nào.

Tất cả mọi người đều đang đợi.

Đợi bên phía quảng trường trong Quận Đô, xuất hiện kết luận.

Mà Quận Thừa, cũng cuối cũng không có khí phách của Tử Thanh Thái Tử, vào thời khắc cuối cùng, lão không cách nào, cũng không thể nào thừa nhận hết thảy mọi việc là mình làm ra, lão lựa chọn, trấn áp.

Chỉ là trong lòng của lão, đã lưu lại một đạo vết rách vỡ vụn, khiến đạo tâm không được trọn vẹn.

Đó là vết kiếm tru tâm mà Hứa Thanh lưu lại.

Dưới mắt, trong bầu trời lờ mờ, trong khi bát phương nổ vang, dưới pháp chỉ Quận Thừa truyền đạt, nháy mắt, khôi lỗi mà lão triệu hồi ra từ bên trong vòng xoáy, toàn thân bộc phát ra chiến lực Quy Hư tứ giai ngập trời, một bước lao về phía Hứa Thanh.

Quy Hư tứ giai, tuyệt không phải bình thường!

Loại tu vi trình độ này, phóng tầm mắt ra toàn bộ Phong Hải Quận, phải dùng một câu phượng mao lân giác để hình dung, bất kỳ một người nào, đều có thanh danh hiển hách.

Tồn tại như thế, vậy mà lại bị luyện thành khôi lỗi, việc này đại biểu cực kỳ kinh khủng, cực kỳ kinh người.

Nhất là gương mặt của khôi lỗi này máu thịt mơ hồ, căn bản là không nhìn ra chân dung, như vậy nó là ai... Cũng trở thành một bí ẩn không được phá giải.

Hầu như nháy mắt khi con khôi lỗi này tiến đến, thiên lôi lập tức nổ vang, vô số đạo ngân biến ảo phía trên đại điểu Thanh Linh, tạo thành vô số hư ảnh trùng lặp, hóa thành vô biên vô hạn tiểu thế giới, như những dãy núi trùng trùng điệp điệp.

(đại điểu Thanh Linh = Thanh Cầm)

Chính giữa nơi này, là thân ảnh con khôi lỗi kia.

Nó cúi đầu, hai mắt vô thần, không có bất kỳ chấn động cảm xúc nào, nhìn về phía Hứa Thanh, giơ tay lên nhấn một cái, uy thế lay động kinh thiên động địa, bỏ qua đại điểu Thanh Linh, ngập trời bắn tới.

Toàn thân đại điểu Thanh Linh chấn động, vô số tiểu thế giới quanh nó trút xuống, dường như ẩn chứa lực lượng pháp tắc nào đó, có thể trấn áp ngoại tộc, khiến cho Thanh Linh xuất hiện sự đình trệ trong nháy mắt.

Phó Cung chủ Lý Vân Sơn cùng với Tư Nam và Tôn chấp sự ở bốn phía, đối mặt với loại lực lượng kinh khủng này, mặc dù không phải bị trấn áp, nhưng cũng không cách nào tới gần, kinh sợ lộ ra lo lắng.

Về phần Hứa Thanh, một khắc vòng xoáy xuất hiện, con khôi lỗi kia đi ra, tâm niệm của hắn đã tản vào bên trong túi trữ vật, giờ phút này, một bàn tay đứt cực lớn bỗng nhiên hiện ra ở trước mặt hắn.

Đây chính là vật mà Hứa Thanh và đội trưởng thu được ở bên trong Tiên Cấm, đây cũng là một trong những kết cục khác mà Hứa Thanh nghĩ ra trong hai mươi ngày mê mang kia, là một trong những thứ hắn chuẩn bị ở phía sau cho mình.

Uy áp phủ xuống.

Trong tiếng nổ vang, bàn tay đứt rung động lắc lư, da tróc thịt bong, năm ngón tay trực tiếp nổ tung, bàn tay hiện ra vô số vết rách, nhưng cuối cùng cũng không tan vỡ.

Mượn nhờ cơ hội này, Thanh Linh giãy giụa thoát khỏi ràng buộc, đầu bên phải hất lên một cái, hất bàn tay đứt ra phía sau lưng, ba cái đầu ngẩng lên, ngửa mặt lên trời, phát ra một tiếng kêu vang vọng mây xanh.

"Dát!"

m thanh này, trực tiếp nổ tung đông đảo hư ảnh tiểu thế giới, thân thể kia càng là lao ra, bay thẳng đến, đánh một trận cùng con khôi lỗi kia!

Nó đã đáp ứng với đại ca, phải bảo hộ Hứa Thanh trong khu vực Quận Đô, tiền tuyến nó không muốn đi, nhưng nơi này là ở bên trong Quận Đô, trong địa bàn của nó, mà tiểu tử này còn có đạo ánh sáng tương tự cùng nó, lại còn dẫn nó đi ăn no nê một bữa, nó rất ưa thích.

Nhất là, trong khi cả thiên địa cũng trầm mặc, tiểu tử này lại ngu ngốc bước ra, nó chưa từng thấy qua người như vậy, cho nên, dù là tu vi của nó không bằng con khôi lỗi kia, nó vẫn muốn bảo vệ tiểu tử này!

Âm thanh nổ vang, bộc phát trên bầu trời.

Lúc này, bàn tay đứt mà Hứa Thanh dung nhập vào bên trong cũng phịch một tiếng rơi xuống dưới đất.

Giữa không trung, thân thể lão nô của Quận Thừa nhoáng một cái, bay thẳng đến phía bàn tay đứt.

Phó Cung chủ một bước ngăn cản phía dưới, khẽ quát một tiếng.

"Lui ra! Đây là việc của Chấp Kiếm Cung chúng ta!"

Ánh mắt Lão nô nheo lại, Tư Nam chấp sự cùng với Tôn chấp sự đã nhanh chóng bay đến.

Cùng lúc đó, cả vùng đất, từng đạo thân ảnh tu sĩ Chấp Kiếm Giả bách chiến cũng rất nhanh hội tụ tới bốn phía bàn tay đứt.

Một màn này khiến cho bát phương rung chuyển, tu sĩ thuộc dòng chính của Quận Thừa cũng đều lập tức lao ra, tới gần phía bàn tay đứt, xuất hiện giằng co cùng với tu sĩ Chấp Kiếm Cung nơi đây.

Giờ phút này bầu trời nổ vang, không trung và mặt đất xuất hiện không khí giương cung bạt kiếm, trên tế đàn, Quận Thừa nhìn qua hết thảy, vẻ mặt thất vọng, nhẹ giọng mở miệng.

"Nếu như Chấp Kiếm Cung đã kháng chỉ, không muốn sửa sai, như vậy lão phu liền thay thế Lượng Tu huynh, chỉ ra chỗ sai cho Thư lệnh tùy hành là được rồi."

Trong khi nói, lão bước một bước ra khỏi tế đàn, đi tới bầu trời, hất tay áo lên.

Vận khí hội tụ nửa người, không thể nghi ngờ có thể sánh cùng Quy Hư tứ giai, mặt đấm ầm ầm kêu vang, vô số tu sĩ không thể không lùi lại, đám người Phó cung chủ cũng tương tự như thế.

Lão nô của Quận Thừa không có ai ngăn cản nữa, thân thể nhoáng một cái, trong chốc lát liền xuất hiện phía trên bàn tay đứt, trong mắt lộ ra quang mang kỳ lạ, giơ tay phải lên, trảo một cái về phía bàn tay đứt.

Tâm thần mọi người cuộn trào, lo lắng đến cực điểm, toàn thân đội trưởng tràn ra ánh sáng lam lóng lánh, tay phải giơ lên đặt vào mi tâm, vừa muốn kéo xuống cái gì đó, đột nhiên, thần sắc lão nô biến đổi, con ngươi co rút lại, lại đổi biến phương hướng, không tới gần nữa mà cấp tốc lui về phía sau.

Một đạo lưới lớn màu vàng, đột nhiên xuất hiện trên bầu trời.

Âm thanh oanh oanh thanh ngập trời, lưới lớn màu vàng, tràn ngập trên bầu trời, một cái lồng che đậy mặt đất, bên trên chiếu tia sáng lóng lánh, tràn ra ánh sáng rực rỡ.

Sau khi trải qua chiến tranh, toàn bộ Phong Hải Quận, không ai không biết vật này, đó là... ... . . .Pháp bảo Cấm Kỵ của Quận Đô.

Chương 1209: Môn sinh của Thái Tử, Bạch Tiêu Trác (3)

Trái tim Hứa Thanh cũng chấn động mãnh liệt, nhìn thân ảnh quen thuộc trước mắt này, vành mắt có chút đỏ lên, giống như hài tử làm sai vậy, cúi đầu xuống.

"Sư tôn!"

Người xuất hiện, chính là Thất gia, lão một mực ẩn nấp bên trong đám người.

Trong miệng lão nói với đệ tử là bản thân mình đã rời khỏi và ẩn nấp, nhưng trên thực tế, nơi ẩn nấp tốt nhất, đương nhiên chính là Quận Đô nguy hiểm nhất.

Mặt khác, sau đại sự Tiên Cấm lớn như thế, làm sao lão có thể yên tâm để hai người đệ tử của mình ở đây, tất cả mọi thứ đều khiến lão cảm thấy, ẩn nấp ở trong Quận Đô, mới là lựa chọn tốt nhất.

Cho nên lão báo cho Hứa Thanh và Trần Nhị Ngưu biết, để cho bọn họ một tháng sau rời khỏi, bởi vì lão cũng dự định bí mật rời đi cùng bọn họ.

Mà giờ khắc này, lão lựa chọn đi ra.

Chú ý tới đôi mắt Hứa Thanh đỏ lên, thấy được bộ dáng giống như làm sai của Hứa Thanh, Thất gia khẽ quát một tiếng.

"Ngẩng đầu!"

Thân thể Hứa Thanh chấn động, ngẩng đầu lên.

"Hứa Thanh, ngươi phải nhớ kỹ, chuyện này, sư tôn cho rằng ngươi không sai, lại càng tự hào vì có được người đệ tử như ngươi!"

"Ta không biết tiếp theo ngươi có chuẩn bị gì, nhưng ta là sư tôn của ngươi! Nào có đạo lý sư tôn đứng ở bên cạnh, nhìn đồ đệ của mình đi liều mạng, chính mình lại thờ ơ."

"Ngươi đã dập đầu bái ta, kính trà ta, từ một khắc đó trở đi, ta liền tới bảo vệ ngươi."

"Còn có ta!"

Trong đám người dưới mặt đất, một đạo ánh sáng màu lam lóng lánh lóe lên, thân ảnh đội trưởng xông ra, lúc trước y đã muốn ra tay, nhưng tiểu sư đệ một mực có thủ đoạn, cho nên y đã chuẩn bị xuất hiện vào thời khắc mấu chốt.

Giờ phút này nhìn thấy sư tôn đi ra, y không chần chờ chút nào, nháy mắt liền đến, đứng ở bên cạnh Hứa Thanh, tươi cười mở miệng.

"Làm đại sự, sao có thể thiếu ta được!"

Giờ khắc này, vô số ánh mắt từ bát phương hội tụ đến, rơi vào trên thân ba vị sư đồ này, giờ khắc này vận khí trên đỉnh đầu Hứa Thanh cũng ầm ầm bộc phát, hội tụ càng nhiều thêm nữa.

Thậm chí dẫn dắt màn trời, khiến cho bầu trời xuất hiện vòng xoáy khổng lồ mà người phàm tục cũng có thể dùng mắt thường nhìn thấy, bên trong khuếch trương tản ra từng đạo tia chớp, từng tiếng thiên lôi gào thét.

Tác động ngàn vạn nhân tâm.

Hứa Thanh hít sâu, thức hải dâng lên vô biên vô hạn gợn sóng, lúc này Thất gia ngẩng đầu, nhìn Quận Thừa.

"Ta đã thấy Tử Thanh!"

Trong mắt Quận Thừa có chấn động.

"Lúc trước lão Tứ nhà ta nói không sai, ngươi, đích xác không xứng đi theo Tử Thanh Thái Tử, bởi vì ngươi đã âm u quá lâu rồi, không có khí phách."

Quận Thừa nhắm mắt lại, sau mấy hơi thở liền mở ra, chấn động tiêu tán, truyền ra giọng nói bình tĩnh.

"Liên Minh Bát Tông ở Nghênh Hoàng Châu, phía dưới phạm thượng, nghịch mưu làm loạn, thông cáo toàn bộ Phong Hải Quận, diệt tông này!'

"Hù dọa lão tử hả, diệt con mẹ ngươi!" Thất gia cười ha ha, thân thể một bước đi ra, bay thẳng đến Quận Thừa, con khôi lỗi kia lập tức cất bước ngăn cản, nháy mắt này, song phương lập tức nổ vang chiến vào một chỗ ở trên trời.

Thất gia không phải là đối thủ, nhưng lão có rất nhiều thủ đoạn, càng có Thần Thuật bộc phát, nếu như đối mặt với Quy Hư tứ giai chân chính thì có lẽ lão sẽ không bằng, nhưng đấu với một con khôi lỗi Quy Hư tứ giai, lão có thể một đấu một trong thời gian ngắn.

Hết thảy, đều khiến cho tình thế xuất hiện chuyển biến cực lớn, sự tình ngày hôm nay, trải qua nhiều lần khó khăn trắc trở, gợn sóng trong tâm thần của tất cả mọi người không có nửa điểm an ổn.

Giờ phút này, vào lúc toàn bộ Quận Đô liên tục chấn động, trong mắt Quận Thừa lóe lên sát cơ, lão biết, việc này không thể tiếp tục trì hoãn được nữa, vì vậy một bước đi ra, đang muốn trấn áp hết thảy.

Nhưng vào lúc này, Thất gia đang giao chiến cùng con khôi lỗi, chợt hét lớn một tiếng.

"Đừng cho là ta không biết rằng ngươi đang ở đây, đệ tử của ta cũng coi như là vì ngươi mà bước ra, ngươi con mẹ nó vẫn còn không hiện thân!! Nhất định phải để cho hai người đệ tử của ta hợp lại liều mạng hay sao!!!"

Hầu như ngay khi giọng nói của Thất gia truyền ra, bỗng nhiên có một đạo thân ảnh huyết sắc nháy mắt lao lên từ dưới tế đàn, tốc độ cực nhanh, xuất hiện cực kỳ đột ngột, vượt qua mọi người bốn phía trên mặt đất.

Trong chớp mắt, thân ảnh huyết sắc này liền trực tiếp bay đến trên bầu trời, đến bên cạnh bộ khôi lỗi thứ nhất đang giao chiến cùng đại điểu Thanh Linh.

Một thân áo giáp huyết sắc, một chiếc mặt nạ huyết sắc, toàn thân tràn ngập ánh sáng huyết sắc, người đột nhiên lao ra này, chính là Huyết Yểm đại soái phụ trách Tiên Cấm dưới trướng của Thất hoàng tử!

Sự xuất hiện của gã, khiến cho thần sắc của những Thống Soái khác bên cạnh Thất hoàng tử đều biến đổi, duy chỉ có sắc mặt của Thất hoàng tử vẫn như bình thường, không có chút nào ngoài ý muốn.

Hứa Thanh cũng mạnh mẽ nhìn về phía huyết ảnh.

Bốn phía càng thêm xôn xao, Huyết Yểm đại soái vung hai tay bấm niệm pháp quyết, nhanh chóng nhấn một cái về phía bộ khôi lỗi đang giao chiến cùng với Thanh Cầm, trong miệng càng truyền ra một tiếng gầm nhẹ.

"Ti Luật Cung chủ, Hằng Tín huynh, tỉnh lại đi!!"

Lời của Huyết Yểm đại soái vừa ra, hơn mười vạn tu sĩ dưới tế đàn, toàn bộ chấn động, tâm thần như có sấm sét nổ vang.

Nội tâm Hứa Thanh cũng nổi lên gợn sóng vạn trượng.

Nhất là tu sĩ Ti Luật Cung, ngũ tạng từng người càng là gần như đều nứt ra, nội tâm kinh sợ tột cùng.

Phàm tục Quận Đô cũng là như thế.

Thiên lôi cuồn cuộn.

Bởi vì, Cung chủ Ti Luật Cung, Trương Hằng Tín, lúc trước đã được thông báo cho bốn phương biết, rằng đã chết trận ở tiền tuyến phía Bắc!

Giờ phút này theo tiếng gầm nhẹ của Huyết Yểm đại soái, thân thể con khôi lỗi kia bỗng nhiên chấn động, hai mắt vô thần xuất hiện gợn sóng, thân thể càng tràn ra dấu hiệu vùng vẫy mạnh liệt, hai tay lại càng vô ý thức giơ lên, rõ ràng bày ra ấn quyết tương tự cùng Huyết Yểm đại soái, theo bản năng phối hợp.

Một cái chớp mắt khi chưởng ấn của hai bên giao thoa, trong miệng con khôi lỗi kia liền phát ra tiếng gào thét thê lương chói tai, áo giáp trên người ầm ầm vỡ vụn, biểu lộ ra thân hình tràn ngập vô số miệng vết thương, giống như bị chắp vá lại mà thành.

Một đạo hư ảnh tàn hồn bay lên từ trên người, xuất hiện ở giữa thiên địa, vô cùng cao lớn.

Bộ dạng thân thể có thể bị hủy, nhưng bộ dáng linh hồn kia sẽ tồn tại vĩnh viễn.

Gương mặt của đạo linh hồn này... ... Chính là Cung chủ Ti Luật Cung, một trong ba vị Cung chủ của tam đại Cung ở Phong Hải Quận!

Trong thời gian ngắn, thần sắc của toàn bộ người trong Quận Đô nhìn thấy một màn này, đều hoàn toàn đại biến.

Mà tàn hồn kia cũng không cách nào trường tồn, giờ phút này đang tiêu tán, cũng không nói ra lời nào, chỉ dùng thần sắc lưu luyến ngóng nhìn Phong Hải Quận, giống như Quận Trưởng cùng với Khổng Lượng Tu đã từng.

Vào thời khắc này, một luồng cảm xúc phẫn nộ kinh thiên động địa, dấy lên từ trên người của tu sĩ Ti Luật Cung đang đứng dưới mặt đất, đồng loạt nhìn hằm hằm lên phía Quận Thừa.

Huyết Yểm đại soái quay người, nhìn Quận Thừa, giơ tay phải lên kéo mặt nạ của mình xuống, lộ ra một gương mặt mà tất cả mọi người đều quen thuộc.

"Quận Thừa, đã lâu không gặp!!

Chương 1216: Đòn sát thủ của Hứa Thanh! (2)

Hứa Thanh giơ chân lên, bước đến phía Quận Thừa.

Mặt đất, vô tận mơ hồ.

Bầu trời, một mảnh vặn vẹo.

Lực lượng trấn áp khiến cho toàn bộ Quy Hư cũng đều vô cùng khó khăn chống đỡ, mà hai cỗ khôi lỗi thân thể Thần Linh kia, ở bên trong màn mây máu này, phát ra Thần uy ngập trời, bọn nó xuất thủ ngăn cản tất cả.

Đội trưởng trầm mặc, nhìn qua bóng lưng Hứa Thanh, bỗng nhiên nở nụ cười, truyền ra lời nói.

"Tiểu Thanh, nếu như ngươi và sư tôn đều tử vì đạo, ta sẽ tới cùng các ngươi."

"Tốt!" Hứa Thanh không quay đầu lại, nhẹ giọng mở miệng.

Đội trưởng nở nụ cười, đáy lòng thì thào.

"Tiểu sư đệ làm việc, rất ít khi lỗ mãng, có lẽ hắn tự có đòn sát thủ của mình, nhưng mà làm một người sư đệ, thế mà lại bày ra bộ dạng sư huynh ngăn cản ta, hừ.”

"Bỏ đi, nhìn trên phần quan tâm của hắn với ta, ta sẽ không so đo việc này, nếu như hắn đã không muốn ta cởi bỏ phong ấn, vậy nếu như tý nữa hắn thất bại, sẽ không có đạo lý ngăn cản ta."

"Ta phải suy nghĩ một chút, thời điểm ra tay, phải làm ra tạo hình gì, phải nói những lời gì, mới có thể khiến cho một kiếp này kết thúc sẽ càng thêm đặc sắc, càng khiến bát phương chấn động nhiều hơn."

"Dẫu sao. . . Không biết lần này cởi bỏ phong ấn cuối cùng, lão tử còn có ... Kiếp tiếp theo hay không. . . . Tính tính toán toán số lần, đại khái khả năng là …không có. Đáng tiếc, ta còn trẻ, Đào Đào vẫn còn đang chờ ta, muội muội năm ngón tay cũng đang trông mong ta, tương lai còn có thêm càng nhiều các muội muội nữa, ta còn chưa có. . ."

Đội trưởng giơ tay lên, đếm ngón tay, thở dài.

Giờ phút này, Hứa Thanh bước lên trên bầu trời, nhưng theo hắn tới gần, uy áp đến từ nửa khuôn mặt Quận Thừa khiến cho hắn càng đi càng khó khăn, khoảng cách 100 trượng, giống như khoảng cách giữa thiên với địa vậy.

Lúc đi thêm mười trượng, nhiều nơi trên thân thể Hứa Thanh liền máu thịt mơ hồ, trong miệng tràn ra máu tươi, bước chân lảo đảo, hắn vung tay lên, lực lượng 12 Nguyên Anh lập tức bộc phát để gia trì toàn thân, tiếp tục đi về phía trước.

Sau 13 trượng, Đạo Anh từ mệnh đăng cái ô màu đen ảm đạm, sau 16 trượng, Đạo Anh mệnh đăng bảy màu mơ hồ, sau 19 trượng, Đạo Anh từ Minh Linh Huyết Sí ẩn nấp, sau 22 trượng, Đạo Anh của Tàn Tiên Phệ Thần vặn vẹo.

Bước chân Hứa Thanh dừng lại, thở hồng hộc, hắn cố gắng ngẩng đầu nhìn tới nửa khuôn mặt Quận Thừa trước mặt.

Quận Thừa cũng nhìn về phía hắn.

"Còn bảy mươi tám trượng."

Hứa Thanh gật đầu, Kim Ô biến ảo trên đỉnh đầu đã thành thân thể Nguyên Anh, gia trì toàn thân, giúp hắn đi về phía trước, tiếp theo là Triêu Hà Quang lập lòe, lần nữa tiến về phía trước.

Vẫn không kết thúc, Thương Long trong cơ thể Hứa Thanh biến ảo, ngửa mặt lên trời gào thét, hắn lại đi thêm được mấy trượng.

Cứ như vậy, Nguyên Anh trong cơ thể Hứa Thanh lần lượt phát lực, Độc Anh, Tử Nguyệt Anh, hư ảnh Quỷ Đế, liên tục gia trì khiến cho hắn không ngừng đi về phía trước, mỗi một lần đều là mấy trượng không đều.

Cho đến khi đi tới 30 trượng, 40 trượng, 50 trượng. . . . Cuối cùng, hư ảnh tiểu hài tử lộ ra, trùng lặp cùng với Hứa Thanh, hắn cũng đi tới 56 trượng!

"Cực hạn rồi sao?" Quận Thừa ngoài 44 trượng, khẽ lắc đầu.

Hứa Thanh trầm mặc, trong mắt lóe lên hàn mang, giơ tay phải lên, chợt nhấn một cái về mặt đất phía dưới, trong miệng truyền ra âm thanh trầm thấp.

"Tới!"

Quận đô bên dưới, mặt đất mơ hồ lập tức chấn động, vô số Kiếm Các sụp xuống, tựa như địa long trở mình, mà hết thảy đầu nguồn, đều đến từ chỗ sâu trong Hình Ngục Ti, đến từ. . vùng đất Tiên Cấm.

Lúc Hứa Thanh ở trong Tiên Cấm, hắn đã cảm nhận được sau khi Thần Linh trong Tiên Cấm rời đi, hắn có thể hấp thu dị chất còn sót lại bên trong, chỉ là năng lực của hắn có hạn, vả lại còn phải lo lắng ngón tay Thần Linh bên trong nhà tù 132 khu Đinh thức tỉnh, cho nên phải kiềm chế lại.

Nhưng bây giờ, hắn không có ý định kiềm chế nữa.

Bởi vì, hắn muốn làm cho ngón tay Thần Linh trong nhà tù 132 thức tỉnh!

Giờ phút này, theo hắn hút một cái, Tiên Cấm từ bên trong hố sâu Hình Ngục Ti nổ tung, vang vọng khắp thiên địa.

Lực lượng dị chất trong đó trực tiếp tràn ra cửa vào, phá tan tất cả trận pháp, hình thành một cỗ hắc khí nồng đậm ngập trời, lao ra từ bên trong hố sâu Hình Ngục Ti.

Từ xa nhìn lại, giống như một con hắc long bay lên trên không trung, bay thẳng đến phía Hứa Thanh.

Trong chốc lát, những thứ dị chất này liền bao phủ Hứa Thanh ở bên trong, điên cuồng chui vào trong cơ thể hắn, biểu cảm Hứa Thanh đau khổ, thân thể truyền đến âm thanh ken két, sau khi đạt đến cực hạn liền bị cưỡng ép giải khai, thân hình từ một trượng, biến thành hai trượng, ba trượng. . .

Cho đến khi đạt tới độ cao mười trượng, giống như là một người khổng lồ.

Thanh thế to lớn, bốn phía xuất hiện vặn vẹo, khí tức Thần Linh dồi dào bộc phát từ trên người Hứa Thanh.

Cũng vào thời khắc này, theo tơ vàng bên trong máu thịt tưới nhuần, ngón tay Thần Linh ngủ say trong nhà tù 132 khu Đinh trong cơ thể Hứa Thanh, khi toàn thân Hứa Thanh tràn ngập dị chất đồng nguyên, bỗng nhiên thức tỉnh.

Một cái chớp mắt khi nó thức tỉnh, khí tức Thần Linh tản mát ra từ trên thân hình Hứa Thanh cũng càng đậm hơn, tiếng gào thét không giống tiếng người truyền ra từ trong cơ thể Hứa Thanh.

Đôi mắt của Hứa Thanh cải biến, xuất hiện vẻ mờ mịt, nét mặt của hắn lộ ra thần uy.

Mà thân thể của hắn, đang phóng về phía Quận Thừa.

"Ah, ngươi đang làm gì đó!"

Âm thanh gào thét nổ vang từ trong cơ thể Hứa Thanh, ngón tay Thần Linh bị kích thích, đã hoàn toàn tỉnh lại.

Chớp mắt khi vừa thanh tỉnh, nó liền nhìn thấy phía trước, chính là nửa khuôn mặt Quận Thừa.

Vị cách cùng với khí tức của đối phương, khiến cho nó chấn động, càng thấy được màn trời thứ hai, chính là do xương cá của bản thể hình thành.

Tiếp theo nó liền chú ý tới biến hóa của thế giới, bát phương vặn vẹo cùng mơ hồ, khiến cho nó theo bản năng kinh hoàng.

Tất cả mọi thứ, khiến cho tâm thần của nó dấy lên sóng lớn ngập trời, mà lúc này Hứa Thanh đã vượt qua hơn 30 trượng, hét lớn một tiếng.

"Còn không ra tay!"

Chương 1218: Đòn sát thủ của Hứa Thanh! (4)

Tất cả mọi thứ Hứa Thanh làm lúc trước đều là để che lấp, hắn không tin tưởng lời của Quận Thừa, cho nên hắn nhất định phải để lộ ra ngón tay Thần Linh trước khi triển khai đòn sát thủ này, nhằm thu hút sự chú ý của Quận Thừa, vả lại cũng để kéo gần khoảng cách ở mức độ lớn nhất.

Chỉ có lúc đối phương cho rằng đó chính là át chủ bài của Hứa Thanh, như vậy thì đòn sát thủ của hắn, mới có thể triển khai.

Hắn chỉ có một lần cơ hội.

Hứa Thanh không phải tiên tri, hắn cũng không biết được sau khi mình đi ra, Quận Thừa sẽ có thủ đoạn thế nào, hắn chỉ có thể phân tích ra đại khái thực lực của đối phương, nhưng bất kể thực lực đối phương như thế nào, đòn sát thủ này, vẫn có thể sử dụng.

Mà Hứa Thanh, vốn định dùng đòn sát thủ này ở trên người Tử Thanh.

Nhưng Quận Thừa không phải Tử Thanh, cho nên hắn cũng có phần tiếc nuối.

Về phần cuối cùng có hiệu dụng chân chính hay không, Hứa Thanh không biết, lần nữa đi đến Linh Uyên, đối mặt Cổ Linh Hoàng, hắn cũng không chắc mình có thể không trở ngại gì như trước hay không.

Nhưng hắn cảm thấy, nếu như giữa Thần Linh có thể thôn phệ lẫn nhau, nếu như Xích Mẫu có thể nuốt Thần Linh trong Tiên Cấm, như vậy Cổ Linh Hoàng tương tự cùng Thần Linh, đang trong quá trình khôi phục, có lẽ cũng sẽ nguyện ý thôn phệ một chút tồn tại không bằng Thần Linh, từ đó tăng tốc độ khôi phục.

Dẫu sao, có lẽ Cổ Linh Hoàng cũng đã đói bụng cực kỳ lâu. . . Thỉnh thoảng mới có hồn tộc nhân tiến vào, căn bản là không cách nào ăn no, vả lại hiển nhiên cũng không có nhiều người tìm đến.

Tất cả những điều này, chính là suy nghĩ trong đầu Hứa Thanh lúc trước, giờ phút này một khắc bóp nát linh phù, trong lòng bàn tay Hứa Thanh lập tức bộc phát ra một cỗ lực hút cực lớn.

Mà hắn cũng nhanh chóng nghĩ tới núi thịt trong hoàng cung, cùng với con mắt thật lớn của Cổ Linh Hoàng mà mình trông thấy lúc trước trong lòng.

Lúc trước lão đầu đường Bản Tuyền đã nói với hắn phương pháp sử dụng tấm Linh Uyên Phù này, từng nói qua nó có thể định vị truyền tống.

Bởi vì vị cách, cho nên Hứa Thanh không cách nào chống cự luồng lực hút này, mà Quận Thừa chỗ đó cũng tương tự không cách nào chống cự.

Nhất là lúc này bàn tay bạch ngọc của Quận Thừa lại đang cầm lấy ngón tay Thần Linh mà Hứa Thanh xuất ra làm mồi nhử.

Bọn họ đang đụng chạm dính cùng một chỗ.

Vì vậy trong chốc lát, lực hút này lấy hai người làm trung tâm, ầm ầm khuếch tán ra phía ngoài, khí thế dồi dào, thiên địa biến sắc.

Dị chất bốn phía cũng bị xua tán ra, bầu trời tái hiện ánh sáng hoàng hôn, mặt đất vặn vẹo chiếu ra hư ảnh núi sông, trong lúc này lực hút cũng trùng trùng điệp điệp tăng lên, toàn diện bốc lên, bộc phát vô tận.

Sắc mặt Quận Thừa đại biến, muốn lui về phía sau nhưng đã không kịp nữa.

Lão, quá tự tin đối với bản thân.

Giờ phút này theo lực hút bao phủ, trong thời gian ngắn, thân ảnh hai người đứng ở trung tâm, lập tức tan biến khỏi không trung trên tế đàn!

Đội trưởng hô hấp dồn dập, hai tay nhanh chóng bấm niệm pháp quyết, giống như đang cảm ứng.

Sắc mặt Thất gia âm trầm, nhìn Thất hoàng tử từ đầu đến cuối đều không xuất thủ chút nào.

Thần sắc Diêu Hầu đồng dạng cả kinh, Thanh Cầm gào thét.

Mà nơi đây, theo Quận Thừa rời đi, không có đầu nguồn tràn ra dị chất, bầu trời vặn vẹo dần tiêu tán, mặt đất mơ hồ cũng biến hóa, kịch biến trong toàn bộ Phong Hải Quận, xuất hiện đình trệ.

Lưới lớn do pháp bảo Cấm Kỵ biến thành trên bầu trời không ngừng lập lòe, ngăn cản hết thảy ác hồn phủ xuống, càng có rất nhiều người bắt đầu thức tỉnh từ trong cơn thất thần, những sơn mạch Viễn Cổ xuất hiện ở trong Phong Hải Quận cũng nhao nhao rung động lắc lư.

Nhưng hết thảy vẫn còn chưa kết thúc, hai cỗ khôi lỗi kia vẫn là đại địch như cũ, trừ phi Quận Thừa tử vong, mối liên hệ tối tăm giữa bọn họ bị ngăn cách, vậy thì mới có thể yên lặng.

Thất hoàng tử ngẩng đầu, nhìn về phía hai cỗ khôi lỗi kia.

Nếu như hai cỗ khôi lỗi này đã mất đi hiệu lệnh và biến thành yên lặng, đó chính là thời điểm gã ra tay ngăn cơn sóng dữ.

"Đến cùng ai có thể thắng? Tấm linh phù truyền tống Hứa Thanh bóp nát kia có vị cách cực cao, không thể xem thường." Thất hoàng tử thì thào trong lòng, tiếp tục chờ đợi.

Trước khi xuất hiện kết luận, gã sẽ không đứng ở bất kỳ bên nào.

Mà giờ khắc này, bên trong Linh Uyên giới tràn ngập vô số linh hồn Cổ Linh tộc, hết thảy yên tĩnh.

Bầu trời nơi đây u ám, mặt đất cũng là như thế.

Không có bất kỳ âm thanh gì, toàn bộ thế giới giống như chỉ có một cảnh tượng.

Trong thiên địa vô biên vô hạn, có thể nhìn thấy một tòa hoàng cung.

Bốn phía tồn tại vô số hung hồn đang bay múa vờn quanh.

Trong hoàng cung có một tòa núi thịt cao lớn, trên đỉnh núi sát bầu trời, một con mắt thật to đang trôi nổi lơ lửng.

Mắt Thần nhắm lại, dường như thế gian này không có chuyện gì có thể đánh vỡ sự an bình của Thần, quấy nhiễu Thần ngủ say.

Bốn phía cố một số hồn mới lạ đang thờ phụng, tản ra trận trận hồn ti để dung nhập vào trong con mắt lớn kia, đồng thời có từng con kim long đang lượn lờ bốn phía, hình thành một cái phù văn, nương theo những cái hồn ti kia, dưa vào con mắt lớn.

Những linh hồn ở bát phương thi thoảng lại toàn bộ dừng lại, quay đầu nhìn tới con mắt vĩ đại, trong lúc im hơi lặng tiếng, đồng loạt cúi đầu, sau đó lại lần nữa bay lượn.

Khắp vùng đất là vô số thi hài, từng cỗ thi hài đều vô cùng dữ tợn, tràn ra vẻ khát máu cùng sự điên cuồng, nhưng lại lặng lẽ đứng thẳng chứ không hề nhúc nhích, chỉ có lúc cùng bái mới lại cử động.

Nơi đây, thật ra cũng không phải là tòa hoàng cung duy nhất.

Ở chỗ xa hơn, cũng không thiếu những tòa hoàng cung cùng loại.

Bên trong từng tòa đều có một núi máu thịt, đều có con mắt vĩ đại giống như đúc.

Nhưng giờ phút này, trong đông đảo hoàng cung, một tòa Hứa Thanh đã từng đến tìm hiểu qua kia, con mắt vĩ đại trôi lơ lửng bên trên núi máu thịt bị vô số vong hồn vờn quanh kia, bỗng nhiên chấn động.

Tựa hồ giây phút an bình bị đánh vỡ, tựa hồ giấc ngủ say bị quấy nhiễu.

Thần chợt mở mắt ra, nhìn hằm hằm lên bầu trời, một đạo thần niệm thanh thế to lớn giống như có thể bao phủ thiên địa, làm cho cả Cổ Linh giới cũng rung động lắc lư, từ bên trong con mắt vĩ đại, ầm ầm bộc phát, quét ngang thế giới vô tận này.

"Thằng nhãi ranh, ngươi còn dám tới!!"

Chương 1221: Bạch Tiêu Trác ...hạ màn (3)

Tất cả mọi thứ, đều phát sinh trong mấy hơi thở, rất nhanh thiên địa biến sắc, 33 thanh đại kiếm thành vòng tròn, bao phủ phạm vi vạn dặm, vị trí chính giữa chính là khu vực nửa khuôn mặt Quận Thừa.

Giờ phút này, 33 thanh kiếm tràn ra kim quang lóng lánh lẫn nhau, hóa thành tơ vàng, kết nối lại với nhau.

Tạo thành một trận pháp tuyệt thế.

Trong trận pháp, ba mươi ba thanh kiếm nổ vang, tuế nguyệt trong phạm vi vạn dặm giống như lần nữa trở về, Minh Hà đình trệ, một thân ảnh từ trước lúc Quận Thừa tiêu tán, lại hình thành lại từ bên trong hư vô.

Không còn là bộ dạng nửa khuôn mặt, mà đã khôi phục thân người.

Vả lại thoạt nhìn trẻ ra rất nhiều, quần áo cũng không phải như bây giờ.

Hiện ra phong cách cổ xưa.

Dường như, giờ khắc này người đó xuất hiện, không phải là Quận Thừa, mà là Quận Trưởng của Phong Hải Quận thời Tử Thanh thượng quốc năm đó, chân thân Bạch Tiêu Trác.

Gã đứng giữa thiên địa, đứng bên trong 33 thanh kiếm, nhìn mặt đất xa xa, nhìn về phía con mắt vĩ đại của Cổ Linh Hoàng thủy chung nhìn chằm chằm vào mình, vẻ mặt có chút đìu hiu, cúi đầu về phía con mắt vĩ đại.

"Hậu bối của Tử Thanh thượng quốc, bái kiến Cổ Linh Hoàng."

"Ngài đã không nguyện ý để cho ta rời khỏi, cố chấp muốn cắn nuốt ta, như vậy ta chỉ có thể dùng thủ đoạn bên ngoài, để ở chỗ này."

Con mắt vĩ đại của Cổ Linh Hoàng vẫn như thường, nhưng trong chỗ sâu chợt lóe lên một tia âm u.

Bạch Tiêu Trác đưa một ngón tay chỉ về phía Hứa Thanh trên mặt đất.

"Cổ Linh Hoàng, ta mở ra cánh cửa Hung Lê, khiến Hung Lê quán thông cùng Cổ Linh giới của ngài, tất cả hậu quả, tất cả hạo kiếp, đều không phải là ý nguyện của ta, đều là người này dẫn phát.”

Hứa Thanh bên trong Minh Hà, đang được bảo hộ, đồng thời nguyên bản hắn cũng không tự chủ được bị lực hút kia kéo tới chỗ sâu trong Minh Hà, giờ phút này theo Minh Hà đình trệ, thân thể của hắn cũng ngưng lại.

Nhưng từ đầu đến cuối, hắn đều bảo trì tư thế xoay người cúng bái.

Không hề phản kháng, vô cùng cung kính.

Dù giờ phút này bị Bạch Tiêu Trác chỉ tới, hắn cũng không ngẩng đầu như trước, giữ vững tư thế cúng bái.

Cho dù bên trong lời nói của Bạch Tiêu Trác ẩn chứa hàm ý, tương tự như cách làm trước đây của gã, nhưng Hứa Thanh cũng chưa từng thay đổi sắc mặt chút nào, hắn dẫn đối phương vào nơi này, vả lại sau khi biểu lộ ý đồ đến, Hứa Thanh cũng hiểu rõ, hết thảy đều không phải do mình có thể khống chế được nữa rồi.

Hắn, đã tận lực.

Vì vậy Hứa Thanh cúi đầu và nhắm mắt, không để ý đến.

Cổ Linh Hoàng cũng tương tự không có quan tâm, lão chỉ nhìn qua Quận Thừa, âm thanh nuốt nước miếng như ẩn như hiện khắp bốn phương.

Bạch Tiêu Trác trầm mặc, trong lòng dâng lên bất an.

Nhưng vô luận như thế nào gã cũng phải thử nghiệm, vì vậy hai tay giơ lên bầu trời, trong miệng truyền ra âm thanh ngâm xướng.

"Lấy nhân quả của ta, dẫn dắt Hung Lê, con dân của ta... Trở về!"

Theo lời nói truyền ra ngoài Cổ Linh giới, màn thời thứ hai bên trên bầu trời Phong Hải Quận đang bị lưới lớn màu vàng miễn cưỡng ngăn trở đột nhiên lay động.

Trong lúc mặt đất sơn mạch Viễn Cổ càng lúc càng sụp xuống, trong lúc chúng sinh Phong Hải Quận hoảng sợ cùng bàng hoàng sau khi tỉnh dậy, màn trời kia đột nhiên tan biến, rất nhiều ác hồn lao ra từ trong đó cũng đã trở lại.

Trong chốc lát, màn trời thứ hai không còn nữa.

Ngay sau đó, chỗ sâu trong Linh Uyên, bên trong hư vô năm đó Hứa Thanh nhìn thấy thi thể cự xà tàn phế lớn vô cùng vác Cổ Linh giới trên đỉnh đầu, đột nhiên xuất hiện một cái vòng xoáy thật lớn.

Vòng xoáy này ầm ầm chuyển động, khí thế dồi dào, chính là màn trời thứ hai tựa như vẽ vừa tan biến ở bên ngoài.

Giờ phút này, nó lại trải ra ở trong nơi này.

Cự xà chấn động.

Bên trong màn trời thứ hai truyền ra vô số tiếng gào thét, rất nhiều hồn lao ra từ bên trong, mà nơi đây không có khí tức của đại lục Vọng Cổ quấy nhiễu, cho nên những vong hồn của Tử Thanh thượng quốc thuận lợi phủ xuống, bay thẳng đến phía cự xà.

Nhưng nháy mắt khi chúng nó hạ xuống.

Con cự xà kia đột nhiên mở mắt ra, trong mắt vô thần, một mầu trắng bệch, một cái chớp mắt, thân thể bỗng nhiên chuyển động, tràn ra uy áp kinh khủng, mang theo Cổ Linh giới trên đỉnh đầu, hung hăng đập tới vòng xoáy kia.

Song phương ngay lập tức đụng chạm cùng nhau, nhưng không có tiếng nổ vang, cũng không có chấn động.

Chỉ có sự hủy diệt vô thanh vô tức.

Cự xà, hỏng mất, Cổ Linh giới trên đỉnh đầu, sụp đổ.

Mà thứ cùng nhau sụp đổ, còn có vòng xoáy màn trời thứ hai cùng với vô số vong hồn Tử Thanh tràn ra từ trong đó, cũng bao quát bộ phận địa phương Hung Lê bên trong vòng xoáy.

Cùng nhau phá toái giống như bong bóng khí, phá hủy bên trong hư vô.

Không còn tồn tại.

Mà giờ khắc này bên trong Cổ Linh giới, trên khu vực vạn dặm do 33 thanh đại kiếm màu vàng hình thành, trong màn trời, không có cái gì xuất hiện cả.

Hứa Thanh cũng không thấy ngoài ý muốn.

Ánh sáng âm u bên trong con mắt vĩ đại của Cổ Linh Hoàng hơi lập lòe, không chút rung động.

Quận Thừa trầm mặc, gã ngẩng đầu nhìn bầu trời không có bất kỳ biến hóa nào, cảm nhận được mình triệu hoán thất bại, đồng thời cũng cảm nhận được cảm giác đau khổ trong tâm.

Trong lúc mơ hồ, gã hình như thấy được vô số con dân của mình đang kêu rên, đang toái diệt.

Sau mấy cái hô hấp, cả người của gã tựa như già nua hơn rất nhiều, cúi đầu xuống nhìn Hứa Thanh, than nhẹ một tiếng.

"Lúc trước ngươi đã từng dùng qua phương pháp tương tự thế này sao?"

Hứa Thanh nhìn Quận Thừa, nhẹ gật đầu.

Lúc đối phương triển khai phương pháp này, Hứa Thanh cũng đã dự liệu đến rồi, hắn không tin sau khi Cổ Linh Hoàng trải qua uy hiếp của mình, sẽ không tu bổ điểm sơ hở này.

Về phần dùng biện pháp gì để hóa giải, Hứa Thanh không rõ ràng, nhưng nhất định có liên quan cùng với việc ẩn nấp nơi đây.

Mà biểu cảm của Quận Thừa cũng làm cho Hứa Thanh đoán được, ngoại trừ thủ đoạn che giấu chân chính bên ngoài Cổ Linh giới ra, Cổ Linh Hoàng còn bố trí phương pháp phản kích.

Quận Thừa trầm mặc.

Giờ phút này, 33 thanh đại kiếm màu vàng bốn phía, tia sáng bắt đầu ảm đạm, Minh Hà bị trấn áp cũng lần nữa trào lên, lực cắn nuốt lần nữa bộc phát.

Nhìn qua những thứ này, biểu cảm Quận Thừa đắng chát.

Tất cả mọi tính toán của gã, tất cả chuẩn bị, bây giờ đều đã không còn hiệu dụng.

Bây giờ cảm thụ của gã, giống như là Thần Linh trong Tiên Cấm gặp phải Xích Mẫu vậy.

Mà đầu nguồn của tất cả biến số này. . . Đều là Hứa Thanh.

Vì vậy Quận Thừa quay đầu, thâm ý sâu sắc liếc mắt nhìn Hứa Thanh, biểu cảm từ đắng chát, biến thành thản nhiên.

Chương 1222: Bạch Tiêu Trác ...hạ màn (4)

"Ta, đã thất bại."

Gã nhẹ giọng mở miệng, không có đi ý đồ triệu hoán nửa khuôn mặt Thần Linh, lão biết rõ việc này không có ý nghĩa, đối phương sẽ không mở mắt vì mình, một khắc gã thức tỉnh, giao dịch đã hoàn thành.

Gã cũng không định thử dùng phương thức của mình, cầu cứu Tử Thanh Thái Tử.

Bởi vì gã đã thất bại, thẹn với chủ thượng, không mặt mũi nào đi gặp chủ thượng nữa, cũng không thốt ra lời cầu cứu, lại càng không nguyện ý để chủ thượng vì mình mà giằng co cùng vị Cổ Linh Hoàng này.

"Cũng may, ta đã giúp đỡ chủ thượng lấy về phần xương đầu rồi, mà tên Thất hoàng tử ưa thích cân nhắc lợi hại kia, lúc trước không có ra tay đối với ta, như vậy sau khi thấy hết tất cả bố cục của ta, cũng sẽ không dám tuỳ tiện bội ước."

Quận Thừa thở dài trong lòng, hai mắt nhắm nghiền.

Trong chốc lát, 33 thanh đại kiếm ở bốn phía ảm đạm xuống, bị vô tận Minh Hà bao phủ, thân ảnh kia cũng bị bao phủ ở bên trong, cuốn về chỗ sâu.

Chỗ sâu Minh Hà, có một miệng lớn như thiên địa, vô tận nước bọt chảy xuôi, càng lúc càng gần.

Mắt thấy thân hình Quận Thừa sẽ bị thôn phệ.

Đúng vào lúc này, một đạo tia chớp màu tím đột nhiên ầm ầm đảo qua bên trên màn trời, kinh thiên động địa, triệt vang vân tiêu, chiều dài của nó rất lớn, quán xuyên hơn phân nửa màn trời của Cổ Linh giới.

Bầu trời dường như muốn bị xé nứt, một phân thành hai.

Hứa Thanh bỗng nhiên ngẩng đầu, thân thể Quận Thừa run lên.

Bên trong Cổ Linh giới, trong thời gian ngắn, toàn bộ con mắt vĩ đại trên Hoàng Cung đồng loạt mở ra, nhìn lên bầu trời.

Càng nhiều miệng lớn như thiên địa xuất hiện ở bát phương, càng nhiều đầu Minh Hà cuốn về phía thiên địa.

Toàn bộ Cổ Linh giới, một mảnh chấn động.

Số lượng ác hồn, hài cốt, tinh kỳ, nhiều gấp mấy chục lần so với lúc trước, trong một cái chớp mắt đã xuất hiện toàn bộ, từng thân ảnh trăm trượng, ngàn trượng, thậm chí cả thân ảnh khổng lồ vạn trượng, mang theo khí tức kinh khủng, cũng leo ra từ sâu trong lòng đất, gào thét về phía bầu trời.

Vào thời khắc này, Cổ Linh giới dường như sống lại.

Mặt đất cuộn mình, dường như một vật càng thêm khổng lồ nghỉ lại ở bên trong một đang hoạt động, dùng hành vi, dùng ánh mắt, dùng gào thét của mình, nói với tia chớp trên bầu trời.

Cái này, là thức ăn của ta, không ai có thể cướp đi!

Thiên địa, giằng co.

Trong mắt Hứa Thanh lộ ra hàn mang, nhìn chằm chằm bầu trời, trong mắt bốc lên sát cơ, giờ phút này ngón tay Thần Linh trong cơ thể vô cùng run rẩy.

Nó thật sự sợ.

Vốn tưởng rằng sau một nén nhang là mình có thể cướp đoạt được cái thân hình này, cho nên sau khi phát hiện nửa khuôn mặt Quận Thừa trước mặt có chút khó đối phó, nó cũng không dùng toàn lực, dự định giữ lại thực lực, đợi lúc Hứa Thanh tử vong, sau đó nó sẽ ký sinh và chạy trốn.

Nhưng nó không ngờ, thế mà Hứa Thanh lại đưa mình đến nơi đây.

Một khắc đến nơi này, con mắt của Cổ Linh Hoàng không chỉ làm cho Quận Thừa chấn động, còn khiến cho cả ngón tay Thần Linh cũng chấn động không kém.

Ánh mắt đói khát cùng với âm thanh nuốt nước miếng của Cổ Linh Hoàng khiến cho ngón tay Thần Linh vô cùng sợ hãi, nó nghĩ tới cái chết thảm của bản thể, nội tâm vô cùng kinh hoảng.

Mà bây giờ, lại tới thêm một cỗ khí tức.

"Tiểu tử này. . . Nếu như hôm nay ta có thể sống sót, không bị cắn nuốt, vào lúc ta đi ra ngoài, ta nhất định sẽ liều mạng hết thảy mà đoạt xá, tuyệt đối không thể để cho hắn tiếp tục chạy loạn!!"

Trong lúc ngón tay Thần Linh run rẩy, biểu cảm Quận Thừa trở nên kích động, sau đó là hổ thẹn, quỳ bái với bầu trời, hô to chủ thượng.

Trên bầu trời, giờ phút này luồng thiểm điện màu tím sáng lên một chút, hồi lâu sau, một giọng nói quen thuộc vang vọng giới này.

"Tiền bối, ta muốn thời gian của hắn."

"Không cho!" Trong thiên địa, thần niệm của Cổ Linh Hoàng mang theo một cỗ bá đạo, ầm ầm truyền ra.

"Ta đã lấy được." Thiểm điện màu tím lập lòe trên màn trời.

Tất cả con mắt của Cổ Linh Hoàng đồng loạt trở nên lạnh lẽo.

"Vậy còn không cút!"

Thiểm điện màu tím lập tức hội tụ trên trời màn, cuối cùng hóa thành một nửa khuôn mặt tương tự như nửa khuôn mặt Thần Linh, ngóng nhìn đại địa, ngóng nhìn về phía Hứa Thanh.

Hứa Thanh trầm mặc, gương mặt đó, hắn vô cùng quen thuộc.

"Đệ đệ, ngươi đã thật sự trưởng thành.”

Lời này vừa ra, tất cả con mắt của Cổ Linh Hoàng đều chấn động, giờ phút này ngón tay Thần Linh trong cơ thể Hứa Thanh cũng run rẩy đến cực hạn, ngay cả kêu rên cũng không dám.

"Thân thể của ta, ta từ bỏ! Ta muốn rời xa hắn!"

Ngón tay Thần Linh run sợ vô cùng.

Hứa Thanh mặt không cảm xúc, ánh mắt bình tĩnh, không nói một lời.

Nửa khuôn mặt trên bầu trời cũng không tiếp tục nói chuyện, ánh mắt thâm thúy lưu lại trên người Hứa Thanh mấy hơi thở, cuối cùng tiêu tán trên màn trời.

Giờ phút này bên trong Minh Hà, Quận Thừa cung kính dập đầu.

"Thái Tử, Tiêu Trác không cách nào đi theo ngài rồi, hy vọng ngài... . . . . Bình an."

Bạch Tiêu Trác nói xong, ngẩng đầu nhìn về phía bầu trời, trong mắt đầy vẻ lưu luyến không nỡ, đầy hồi ức.

Sau đó đứng dậy, không quan tâm tới Minh Hà cuốn động, đi đến phía miệng lớn trước mặt, giống như nguyện tử vì đạo vậy, vẻ mặt hoàn toàn thản nhiên.

Một khắc tới gần, gã không quay đầu lại, nhưng có giọng nói truyền ra.

"Hứa Thanh, bây giờ Phong Hải Quận là của ngươi, đối đãi với nó thật tốt."

Nói xong, Bạch Tiêu Trác tiến về phía trước một bước, chìm ngập vào bên trong miệng lớn.

Theo tiếng nhấm nuốt truyền ra, vị Quận Trưởng của Phong Hải Quận thời Tử Thanh thượng quốc này, hình thần câu diệt.

Bị Cổ Linh Hoàng thôn phệ.

Rất khó để nhận định hay phán xét về cuộc đời của gã, lập trường khác biệt cùng với tầm mắt không giống nhau, trung ác gian độc, một lời khó nói hết.

Rất nhanh, một tiếng thở thỏa mãn, vang vọng Cổ Linh giới.

Tựa hồ hương vị này quá mỹ hảo, hoặc là đã quá lâu không ăn loại thức ăn thế này, tất cả con mắt vĩ đại của Cổ Linh Hoàng trong giới đều thoải mái híp lại.

Rất nhanh, lại đồng loạt nhìn về phía Hứa Thanh.

"Cái ngón tay kia bên trong thân thể ngươi, chính là tiền lãi thứ hai ngươi chuẩn bị cho ta sao?"

(Ngón tay tè ra quần rồi @.@ )

Chương 1226: San bằng chông gai, bước đến bảo tọa! (4)

Thất gia hạ xuống, đứng ở bên cạnh đại đệ tử của mình.

Đội trưởng há miệng muốn nói, Thất gia lắc đầu, nhàn nhạt mở miệng.

"Đợi!"

"Trước lúc Hứa Thanh bước ra, hắn đã nói qua với ta, hắn nắm giữ phương pháp hóa giải cho tất cả mọi người đã ăn Tố Đan, có thể khiến cho nhân tộc toàn bộ Quận Đô, tránh khỏi việc bị Tố Đan làm hại!"

"Ta đã nếm qua Tố Đan, nếu như người khác nói ra phương pháp hóa giải thì ta sẽ không tin, ta chỉ tin tưởng phương pháp mà người hôm nay có thể đứng ra và lên tiếng, đã dám vạch trần hết thảy, chính là Hứa Thanh!"

Lời của Thất gia vô cùng cao minh, truyền khắp toàn bộ Quận Đô, lập tức liền dẫn động tâm thần vô số nhân tộc, con ngươi Thất hoàng tử càng co rút lại.

Trong mắt đội trưởng lộ ra kỳ mang, thầm nghĩ quả nhiên là sư tôn, gừng càng già càng cay, vì vậy liền gật đầu, không nói chuyện.

Mà giọng nói của Thất gia, cũng làm hơn mười vạn người nơi đây nhao nhao nhìn về phía lão.

Trong mắt Diêu Hầu cũng lộ ra tinh mang, thần sắc Thanh Cầm cũng hiện ra hy vọng, phó Cung chủ ba Cung cũng ngẩng đầu nhìn Thất gia.

Nơi đây người hiểu rõ Hứa Thanh nhất, dĩ nhiên là sư tôn của hắn.

Cho nên giờ phút này, sức nặng từ lời nói của Thất gia ở trong lòng hơn mười vạn tu sĩ cũng không giống vậy.

Nhất là ẩn ý trong đó, có lẽ có người lúc trước không hiểu ra, nhưng giờ phút này cũng đã kịp phản ứng.

Trên bầu trời, Thất hoàng tử trấn an lại cõi lòng một chút, nhàn nhạt mở miệng.

"Thành kiến của các ngươi đối với ta quá sâu!"

"Chuyện hôm nay, các ngươi nhìn thấy ta không đích thân ra tay, nhưng thật sự ta không ra tay sao? Ta đã ra tay!"

"Diêu Thiên Yến là ta cứu, sự xuất hiện của lão thì ta cũng không ngăn trở, ngầm đồng ý đối với hành vi kia."

"Nếu không có Diêu Thiên Yến đưa lên chứng cứ mấu chốt, dựa vào một lời nhiệt huyết của Hứa Thanh, thì có ích lợi gì?"

"Tất nhiên ta cũng phát hiện manh mối về thân phận của Quận Thừa, đây cũng là lý do tại sao lúc trước ta cứu Diêu Thiên Yến, ta vốn định đợi Thánh Lan tộc quy trở về, đại cục của nhân tộc đã ổn định, sau đó lại đến xử lý việc này."

"Bởi vì ta không thể để cho vô số tu sĩ nhân tộc ta sau khi hy sinh, trong khi đông đảo anh linh trả giá, dưới khí thế Nhân Hoàng vất vả khổ cực tiêu hao Thự Quang Chi Dương mới đánh ra, bởi vì thời gian trôi qua, mà tiêu tán!"

"Quân quý thần tốc, thời điểm này là lúc chúng ta thu hồi quê hương, chúng ta nhất thiết không thể để phía sau làm loạn!"

"Cho nên, ta mới cưỡng ép nhịn xuống."

"Mà các ngươi không biết, chỉ là một tên Bạch Tiêu Trác, làm sao có thể bố trí xuống cục diện lớn như thế, sau lưng của gã tất nhiên sẽ có liên kết càng sâu, cũng chính là chủ thượng trong miệng gã!"

"Cho nên, sau khi ta biết hết thảy, ta liền lựa chọn ở ngoài sáng chờ đợi, chờ vị chủ thượng kia xuất hiện. Mà một loại khả năng khác, là ta không ra tay thì kỳ chủ ở phía sau kia cũng sẽ không ra tay, ta. . . Là một loại uy hiếp, là sự đảm bảo của các ngươi!"

"Các ngươi có thể không hiểu, có thể chất vấn, nhưng không thể chối bỏ ý nghĩa của ta ở trong chuyện này."

Dưới tế đàn, hơn mười vạn tu sĩ toàn bộ trầm mặc, không ai để ý tới.

Thất hoàng tử than nhẹ, sau đó trong mắt có nét nghiêm khắc.

"Các ngươi có thể đợi, nhưng xây dựng lại Phong Hải Quận không thể đợi, tất cả mọi người trong Quận Đô khôi phục không thể đợi, nhân tộc càng tuyệt đối không thể đợi cứu viện!"

"Thời khắc mấu chốt như thế, ngoại tộc tất có khả năng làm loạn, người nhà của các ngươi, tông môn của các ngươi, quê hương của các ngươi, đều đang trong tình trạng nguy cấp."

"Diêu Hầu nghe lệnh, ba Cung nghe lệnh, tướng sĩ Phong Hải Quận nghe lệnh!"

"Các ngươi đi theo đại quân Hoàng Đô, lập tức đi đến các Châu trong Phong Hải Quận, trấn áp hết thảy kẻ làm loạn, giải cứu toàn bộ nhân tộc gặp tai hoạ, đây là chức trách của các ngươi!"

Dưới tế đàn, vẻ mặt của hơn mười vạn tu sĩ riêng phần mình phức tạp, lời của Thất hoàng tử không sai, bọn họ không thể phản bác chút nào, đây đúng là chức trách của bọn họ.

Nhưng một khi tản, liền thật sự tách rời.

Không phải không thể đoàn tụ, nhưng phải mất rất lâu sau, mà lúc đó, có lẽ hết thảy đều bị cải biến, đen trắng cũng sẽ bị điên đảo.

Xé chẵn ra lẻ, chia thành tốp nhỏ, là một cây đao.

Thần sắc phó Cung chủ ba Cung ảm đạm, Diêu Hầu thở dài, vừa muốn mở miệng, nhưng trong nháy mắt tiếp theo, lão chợt quay đầu nhìn về phía xa xa.

Thân thể Thất gia chấn động, lập tức quay đầu nhìn về phương xa.

Đội trưởng cũng đồng dạng như vậy, hô hấp có chút dồn dập, trong ánh mắt lộ ra ánh sáng màu lam, vẻ mặt mang theo vui mừng.

Còn cả Thanh Cầm, hưng phấn phát ra một tiếng gào thét.

"Dát!"

Dưới vùng đất, hơn mười vạn tu sĩ cũng đều có phát hiện.

Lông mày Thất hoàng tử nhíu một cái rất nhỏ khó thể nhận ra, nhìn về thiên địa xa xăm.

Giờ phút này, trên bầu trời bỗng có một đạo cầu vồng lấy tốc độ cực nhanh đang gào thét bay về phía Quận Đô.

Tốc độ này, tuyệt đối không phải Giả Anh có được, đó là tốc độ của Quy Hư.

Có thể thấy, tồn tại tràn ra tốc độ kinh người như thế, là một vị Mộc Linh Tộc thật lớn.

Mà trên bờ vai của vị này, thình lình có một thân ảnh cao ngất mặc một chiếc đạo bào máu tím nhuộm máu.

Đạo bào tung bay, mái tóc phất phới, ánh mắt kiên nghị như ẩn chứa tinh hà, tướng mạo tuấn mỹ, thiên địa cũng phải biến sắc.

Chính là Hứa Thanh.

Trên tay phải của hắn, còn có một con tiểu bạch xà quấn quanh, giờ phút này đang tò mò nhìn Quận Đô.

Sự xuất hiện của hắn, lập tức khiến cho tu sĩ Quận Đô trở nên kích động, truyền ra âm thanh hoan hô, sóng âm kinh thiên động địa, khiến cho bát phương nổ vang, thiên địa cộng hưởng.

Trên màn trời, con kim long bốn móng kia cũng tương tự gào thét, thân thể tràn ra quang mang kim sắc, gia trì cho Hứa Thanh, càng phun ra mây ngũ sắc, khiến cho thiên địa trở nên sặc sỡ loá mắt, khiến cho tất cả mọi người bên trong Quận Đô đều có thể nhìn thấy rõ ràng.

Đây là lần đầu tiên, ngoại trừ Hoàng tử ra, nó tràn ra điềm lành cho nhân tộc bên ngoài.

Vì vậy, bên trong Quận Đô lại càng truyền ra nhiều tiếng hoan hô hơn nữa, vang tận mây xanh, so với lúc trước Cung chủ chết trận, so với lúc Thất hoàng tử từ Thánh Lan tộc đắc thắng trở về, càng thêm sôi nổi, sóng âm khiến cho thiên địa dấy lên gợn sóng cực lớn.

Pho tượng Huyền U Cổ Hoàng cũng đều rung động lắc lư.

Lúc trước, Hứa Thanh ở bên dưới Quận Đô, đứng trong vạn quân, ngẩng đầu nhìn qua Thất hoàng tử được vạn chúng chú mục đi xa, chỉ có thể trầm mặc.

Hôm nay, Thất hoàng tử ở bên trong Quận Đô, cùng với chúng tu phía trên tế đàn, nhìn qua Hứa Thanh được Quận Đô nhiệt liệt hoan hô trở về, tương tự cũng chỉ có thể trầm mặc.

Càng có vô tận vận khí, từ bát phương bay lên, hội tụ thẳng đến phía Hứa Thanh.

Trong quá trình hắn đến, vận khí nhanh chóng hội tụ tới trên đỉnh đầu của hắn, cho đến khi huyễn hóa ra một cái quan hoàn mà người thường cũng có thể thấy được!

----------

*Lời của tác giả Nhĩ Căn:

Những tình tiết cao trào dạo gần đây chỉ là khởi đầu bên trong ý tưởng của ta, coi như là món ăn khai vị, dựa theo mạch suy nghĩ của ta, phía sau còn có những món chính, đại tiệc càng lớn nữa.

Ta cảm giác mình chính là một người đầu bếp, ta cố gắng làm một bữa mỹ thực cho mọi người, các ngươi cũng có thể thấy ta suy nghĩ rất nghiêm túc.

Còn dịch giả là người cố gắng dịch sát nghĩa để mọi người đọc dễ hiểu, cũng như trau chuốt câu văn để dễ đọc và cảm nhận cái hay của quyển truyện này.

Do đó, Nhĩ Căn ta nhắn nhủ huynh đệ tỷ muội, cầu vé tháng Qidian, và hãy ủng hộ và đề cử Ngọc Phiếu ở Bạch Ngọc Sách.

Chương 1228: Nhân tâm sở quy, duy đạo cùng nghĩa (2)

Lời Diêu Hầu vừa ra, bốn phương như nổ vang, vào thời khắc này, cảm xúc của tất cả mọi người đều bị triệt để dẫn nổ, Thất hoàng tử cũng thở dài một tiếng trong lòng.

Lúc trước bên trong phàm tục có lẻ tẻ một vài người gọi, nhưng đó thật ra cũng không có gì, dẫu sao cho dù họ gọi như thế nào, cũng đều là cảm xúc kích động lên nói như vậy mà thôi, không đảm đương nổi sự thật.

Nhưng giờ phút này Diêu Hầu mở miệng, ý nghĩa đã không giống nhau, bởi vì hỏi là vấn thiên, đây chính là nghi thức lên ngôi Quận Trưởng!

Mà trong lịch sử nhân tộc, chưa từng xuất hiện qua tu sĩ Giả Anh đảm nhiệm chức vị Quận Trưởng, chuyện này, nhất định sẽ khiến cho Nhân Hoàng cao độ coi trọng.

Thực tế chuyện này là Diêu Thiên Yến thúc đẩy, tư cách một trong những người lập công trong sự kiện vạch trần Quận Thừa này, tư cách lão nhân duy nhất sống sót trong thời kỳ chiến tranh, tư cách người bị hàm oan, lại đã từng là một trong người dẫn đầu Phong Hải Quận, lão có tư cách này.

"Có lẽ đại khái phụ hoàng sẽ không đồng ý, nhưng ngài ấy cũng phải cân nhắc ý chí của Phong Hải Quận, vô luận như thế nào, hành động này của Diêu Thiên Yến là bất chấp bất cứ giá nào của bản thân, không tiếc hết thảy để nói với thế nhân, nói với toàn bộ nhân tộc, nói với Nhân Hoàng, Phong Hải Quận. . . Chỉ chấp nhận Hứa Thanh."

"Lòng dân bị lão đốt lên, khó có thể rung chuyển, đã trở thành ngọn lửa vĩnh hằng."

Thất hoàng tử trầm mặc, gã biết rõ, đại thế đã mất.

Giờ phút này bầu trời lập lòe, thân ảnh những người từng đảm nhiệm Quận Trưởng lần lượt biến ảo, hiện ra trong vận khí, lan tràn ở phía chân trời, đứng sừng sững khắp bát phương, giống như đang chứng kiến giờ khắc này.

Trên bầu trời, sấm sét nổ vang, mặc dù nói vấn thiên không có lời nói đáp lại, nhưng một tiếng sấm này, chính là âm thanh của thiên Phong Hải Quận.

"Vấn địa!"

Trong mắt Diêu Hầu lộ ra kỳ mang, lời nói vừa ra, đại địa nổ vang, giống như đang đáp lại.

"Vấn nhân!"

Diêu Hầu nhìn về phía Quận Đô.

Hơn mười vạn tu sĩ trên tế đàn, vô số phàm tục trong Đô thành, giờ phút này toàn bộ đều ở trong tích tắc, truyền ra tiếng hét.

"Có thể!"

"Có thể!"

Vô số âm thanh hội tụ cùng một chỗ, như là thiên uy phủ xuống thế gian.

Điều này đại biểu lòng dân, đại biểu ý chí của Phong Hải Quận.

Đây mới là lựa chọn của Phong Hải Quận!

Dưới vạn chúng nhìn chăm chú, dưới vận khí gia thân, nội tâm Hứa Thanh kích động, cảm xúc cũng chấn động kịch liệt.

Hắn ngưng mắt nhìn bốn phương, ngàn vạn nỗi lòng, cuối cùng liền hóa thành cúi đầu.

Cúi đầu về phía Diêu Hầu, về phía ba Cung, về phía toàn bộ Quận Đô, cúi đầu thật sâu.

Từ nay về sau, bất kể Nhân Hoàng có nhận thức hay không, trong Phong Hải Quận, cho dù hắn không có thân phận Quận Trưởng, nhưng lời của hắn vẫn có sức nặng vô cùng lớn.

Thân phận của hắn, đã đứng ở đỉnh phong Phong Hải Quận.

Dưới ánh trăng sáng ngời, không ai để ý tới Thất hoàng tử, sau khi Thất hoàng tử trầm mặc, bỗng nhiên nở nụ cười, ván này, gã thua rồi.

Trong lúc mỉm cười, gã lựa chọn rời đi, mang theo đại quân rời khỏi Phong Hải Quận, gã coi chiến trường Thánh Lan, mới là vũ đài của gã.

Trước khi đi, gã quay đầu ngắm nhìn Hứa Thanh ở xa, lần này hắn trở về và đại điển đó, thân ảnh Hứa Thanh đã trở nên vô cùng rõ ràng trong lòng của gã.

"Phong Hải Quận, ngoại trừ Diêu Thiên Yến, lại có thêm một người để cho ta nhớ kỹ."

"Vì một người dũng giả cô độc như vậy, khiến ta bị phụ hoàng trách cứ, hình như cũng không phải là không thể tiếp nhận."

Thất hoàng tử, thong dong rời đi.

Kinh biến từ Quận Thừa, cứ như vậy kết thúc.

Những lực lượng trong Phong Hải Quận cũng rất nhanh hành động, theo hơn mười vạn tu sĩ tản ra, bắt đầu xua tán dị chất, cứu vớt phàm tục, hết thảy đều rất ngay ngắn trật tự.

Dưới Quận Đô hạ lệnh, những biện pháp cứu viện các Châu trong Phong Hải Quận cũng nhao nhao được triển khai.

Đồng thời trận kinh biến từ Quận Thừa lần này, đủ loại nhân quả đều không có bất kỳ sự giấu giếm nào, được thông cáo ra toàn bộ Phong Hải Quận, khiến cho các phương biết được chân tướng sự thật.

Đại điển Quận Trưởng, hạ màn xuống sân khấu.

Lịch Huyền Chiến, năm 2932, cuối tháng mười một.

Phong Hải Quận kịch biến, Quận Thừa do thành viên Chúc Chiếu biến thành, tên thật là Bạch Tiêu Trác, từng là Quận Trưởng của Phong Hải Quận thời kỳ Tử Thanh thượng quốc, lấy phương pháp Thần Linh chuyển thế trở về, làm loạn Phong Hải Quận, muốn gọi Viễn Cổ phủ xuống, họa hại muôn dân trăm họ.

Nhân tộc tự vấn lương tâm vạn trượng trước Đại Đế, Chấp Kiếm Giả Hứa Thanh, trong thời điểm đại điển Quận Trưởng vấn Thiên Địa Nhân để lên ngôi, một mình đi ra, không tiếc sống chết, không quên sơ tâm, ngăn cơn sóng dữ, vạch trần âm mưu, hóa giải nguy cơ của Phong Hải Quận, giải cứu hạo kiếp cho Phong Hải Quận.

Nhân Hoàng động dung.

Cùng tháng, Nhân Hoàng truyền bá năm đạo thánh chỉ, đạo chỉ thứ nhất là nghiêm khắc trách cứ Thất hoàng tử sơ xuất thiếu chu đáo, ghi tội một lần.

Đạo chỉ thứ hai, toàn bộ nhân tộc truy nã Chúc Chiếu, hiệu lệnh các Quận và Châu lập tức điều tra, vả lại lệnh Thượng Huyền Ngũ Cung thành lập ngành có liên quan, lập tức đi tuần tra các nơi, chém giết hết thảy liên quan tới Chúc Chiếu.

Đạo chỉ thứ ba là bổ nhiệm hậu nhân Thiên Hậu là Diêu Thiên Yến tạm thay thế chức Quận Trưởng của Phong Hải Quận, đặc biệt bổ nhiệm nghĩa tu nhân gian Trịnh Khải Dịch nhậm chức Quận Thừa, lại ban thưởng tư cách tự tiến cử Quận Trưởng kế nhiệm của Phong Hải Quận, hết thảy người tu vi Quy Hư phù hợp, Phong Hải Quận đều có thể tự động tiến cử.

Đạo chỉ thứ tư là thu lại chức vị Cung chủ của những Thống Soái đang tại vị ở ba đại cung trong Phong Hải Quận, Phó cung chủ hiện thời đều trở thành chính.

Đạo chỉ thứ năm là ban thưởng cho Chấp Kiếm Giả Hứa Thanh kim bài, hoàng bào, tư cách Thái Học, chiến công nhân tộc nhất đẳng.

Năm đạo thánh chỉ, chiêu cáo thiên hạ.

Trong khoảng thời gian ngắn, toàn bộ Vực và Quận của nhân tộc đều chấn động, danh tiếng Hứa Thanh truyền khắp bát phương.

Mà bên trong thánh chỉ bổ nhiệm, có hai điểm rõ ràng lộ ra thông tin mấu chốt, một cái là bổ nhiệm Trịnh Khải Dịch, một cái là quyền tự mình tiến cử của Phong Hải Quận.

Hiển nhiên Nhân Hoàng rất xem trọng đối với việc này, nhưng quy củ trước giờ không thể thay đổi.

Nhưng cũng không thể không cân nhắc thái độ của Phong Hải Quận, vì vậy liền có sự bổ nhiệm đối với Thất gia.

Bởi vì quan hệ của Thất gia và Hứa Thanh, người người ở Phong Hải Quận đều biết.

Về phần ban thưởng quyền tự mình tiến cử, giống như chỉ rõ, chỉ cần tu vi Hứa Thanh đạt đến Quy Hư, như vậy, hắn. . . Chính là Quận Trưởng của Phong Hải Quận.

Kiếp nạn của Phong Hải Quận cũng cứ như vậy kết thúc, tất cả. . .Bắt đầu khôi phục.

Còn đối với Hứa Thanh mà nói, khởi đầu mới, cánh buồm mới, cũng đã bắt đầu.

Chương 1230: Hứa Thanh, ngươi có đạo lữ hay chưa? (2)

Theo giọng nói Hứa Thanh truyền ra, Ninh Viêm từ trong lầu các không xa thò đầu ra, ngượng ngập cười một tiếng, rất nhanh chạy đến bên cạnh Hứa Thanh.

Gã sợ đội trưởng, rất lo bị đội trưởng cùng nhau gọi đi, mà trốn tránh không có tác dụng, cho nên trong khoảng thời gian này luôn tới chỗ Hứa Thanh để cầu khẩn.

"Thư Lệnh đại nhân, ta nghĩ rằng, ta có thể làm thư lệnh cho ngài!"

Ninh Viêm lớn tiếng mở miệng.

"Đã tìm được Thanh Thu chưa?" Hứa Thanh liếc mắt nhìn Ninh Viêm.

"Đã tìm được, nhưng nàng ấy. . ."

Ánh mắt Hứa Thanh lạnh lẽo.

Ninh Viêm lập tức run run một chút, nhanh chóng đổi giọng.

"Lúc trước Thanh Thu đại nhân nhận nhiệm vụ viện trợ Ly Đồ Giáo ở Nghênh Hoàng Châu, sau đó đi đến Nam Hoàng Châu. . ."

Hứa Thanh gật đầu, không có mở miệng.

Ninh Viêm nhanh chóng rời khỏi, sau khi đi được rất xa, gã mới nhẹ nhàng thở ra, sau đó thầm nghĩ, trong nửa tháng này trên người Hứa Thanh rõ ràng nhiều hơn một chút khí thế, gã hiểu, đó chính là vận khí Phong Hải Quận vờn quanh tạo thành uy áp.

Loại uy áp này, khiến cho Hứa Thanh mặc dù chỉ là Nguyên Anh một kiếp, nhưng trên người của hắn có được vận khí một Quận, người bình thường rất khó đối kháng.

Không để ý tới Ninh Viêm, Hứa Thanh quay người đi đến Tàng Điển Các của Chấp Kiếm Cung.

Trong nửa tháng này Hứa Thanh thường xuyên đi vào trong đó, vả lại hắn đã thân thỉnh, Phụng Hành Cung và Ti Luật Cung, còn có điển tịch phủ Quận Trưởng, cũng đều được đưa tới.

Số lượng rất nhiều.

"Hứa Thanh ca ca, Thanh Thu là ai vậy?"

Trên đường đi đến Tàng Điển Các, bên trong ống tay áo bên phải Hứa Thanh lộ ra một con tiểu bạch xà, mở to đôi mắt thiên chân vô tà, tò mò hỏi một câu.

"Một người bạn khi còn nhỏ, về sau gặp thì ta sẽ giới thiệu cho ngươi một chút."

Hứa Thanh cúi đầu, giơ tay trái lên nhẹ nhàng vuốt ve trên đầu tiểu bạch xà, ôn nhu mở miệng.

Hứa Thanh vuốt ve khiến cho tiểu bạch xà rất thoải mái, ánh mắt cũng híp lên, truyền ra tiếng cười như chuông bạc.

"Ọt ọt ọt ọt."

Hứa Thanh cũng cười, lúc trước dưới Linh Uyên, trước lúc hắn mất đi ý thức, Linh Nhi lại một lần nữa cứu được hắn.

Mà Linh Nhi tu hành và hấp thu vận khí Cổ Linh, trên thực tế vẫn chưa hoàn thành, quá trình này rất chậm chạp, cho nên hiện giờ nàng chỉ có thể lấy bộ dạng tiểu bạch xà, quấn quanh trên cổ tay phải của Hứa Thanh.

Cứ như vậy, Hứa Thanh về Tàng Điển Các, tiếp tục tra tìm tất cả điển tịch cùng tài liệu trong này, thời gian cứ thế trôi qua, ba ngày qua đi.

Hứa Thanh có chút tiếc nuối, tuy rằng cũng có thu hoạch nhưng cũng không phải rất nhiều.

Hắn muốn tìm, là giới thiệu cùng với làm thế nào để khiến mệnh đăng hoàn toàn dung nhập bản thân.

Đội trưởng cũng đã từng nói qua việc này, bao nhiêu năm qua đã có rất nhiều người đều đang thử nghiệm làm, nhưng không có tác dụng, không ai thành công.

Nhưng thông qua những ngày lật xem sách cổ, Hứa Thanh biết lời của đội trưởng cũng không hoàn toàn chính xác.

Trong lịch sử, đã có người thành công.

Đó là vào thời điểm nửa khuôn mặt Thần Linh còn chưa tới, thậm chí trước cả khi phía xa Cổ Linh Hoàng nhất thống, có một vị Viễn Cổ Chúa Tể, đã đi một con đường ngược chiều.

Nói như vậy, sau khi bản thân tu sĩ đạt đến cấp độ Chúa Tể, mới có thể cải biến huyết mạch bản thân, để cho trong cơ thể đản sinh ra mệnh đăng, thế hệ phía sau liền có thể hưởng thụ phúc trạch, hình thành mệnh đăng lúc Trúc Cơ.

Nhưng đường mà vị Chúa Tể kia đi, là ngược lại.

Vị này cùng đường với Hứa Thanh, là lúc Trúc Cơ chém giết người nối dõi của Chúa Tể Cổ Hoàng, lấy mệnh đăng ra và dung nhập bản thân, sau khi trải qua cửu tử nhất sinh, hết lần này tới lần khác lại thật sự làm được việc đưa mệnh đăng dung nhập vào trong huyết mạch của chính mình, hoàn toàn hóa thành vật của bản thân, từ đó về sau trải qua rất nhiều hạo kiếp sinh tử, một bước lên trời, trở thành Chúa Tể.

Bên trong điển tịch cổ của Quận Thừa, chỉ có đôi câu vài lời giới thiệu đối với vị Chúa Tể đó, dẫu sao cũng quá mức cổ xưa.

Thậm chí chút tin tức ấy, cũng là bởi vì trên người của vị ấy xuất hiện loại sự tình nghịch thiên như vậy, mới có thể được ghi chép lại.

Về phần thiệt giả, không dễ phân biệt.

"Thiên Ngoại Chi Quang?"

Hứa Thanh thì thào, bên trong ghi chép của vị Chúa Tể kia, có đề cập tới bốn chữ này, tựa hồ sở dĩ đối phương có thể dung hợp mệnh đăng, là bởi vì một loại vật thần bí tên là Thiên Ngoại Chi Quang.

Nhưng thông tin về Thiên Ngoại Chi Quang, chỉ đề cập qua ở trong ghi chép về vị Chúa Tể này, những ngày qua, Hứa Thanh không tìm được chút manh mối nào ở trong bất luận điển tịch nào khác.

Thậm chí mấy ngày trước Hứa Thanh còn hỏi ý kiến sư tôn, Thất gia cũng chưa từng nghe qua vật ấy, mà Hứa Thanh cũng đã hỏi bên chỗ Diêu Hầu, đối phương cũng đã báo cho bạn hữu trong Hoàng Đô để hỏi giúp hắn một câu.

Hứa Thanh mang theo tiếc nuối trở về Thư Lệnh ti, xử lý công văn các Châu đưa tới, cho đến sau buổi trưa hôm nay, hắn nhận được truyền âm của Diêu Hầu.

"Hứa Thanh, tin tức ngươi muốn tìm, ta đã tra được giúp ngươi một chút, vả lại cũng có một vật chuyển giao cho ngươi, ngươi tới phủ của ta một chuyến được chứ?" Mắt Hứa Thanh sáng lên, lập tức đứng dậy rời khỏi Chấp Kiếm Cung, đi thẳng đến Diêu phủ.

Trên đường hắn nhìn thấy Quận Đô hối hả, nụ cười trên mặt mọi người rõ ràng nhiều hơn không ít so với lúc trước.

Tố Đan bọn họ từng ăn, thật ra đã không còn độc, điểm này thì lúc trước Diêu Hầu cùng với sư tôn đã triệu tập toàn bộ đại sư đan đạo trong Phong Hải Quận, nghiên cứu tỉ mỉ qua.

Cũng tuyên bố rằng không có độc.

Nhưng việc cùng một nhịp thở cùng với bản thân của mình, dĩ nhiên mọi người đều sẽ đa nghi, cho nên có không ít người vẫn còn nghi vấn đối với việc này, vì vậy Diêu Hầu đề nghị lấy loại đan khác vô hại làm danh xưng hóa giải.

Cho nên, sẽ có một loại đan dược tên là Giải Tố Đan, không cần trả phí, cung cấp cho toàn bộ nhân tộc Quận Đô.

Thực tế hiệu dụng của đan đó, chỉ đơn giản là cường thân kiện thể.

Cuối cùng, tất cả đều vui vẻ.

Chương 1233: Hôm qua vãn phong, tối nay tinh hà (2)

Diêu Hầu nghe vậy nở nụ cười, nhẹ gật đầu, lại nói cho Hứa Thanh thông tin về Thiên Ngoại Chi Quang.

"Thứ này ý nghĩa như tên, là một loại ánh sáng hư vô thần bí ngoài đại lục Vọng Cổ, không biết lai lịch, cực kỳ ít thấy, rơi vào đại lục Vọng Cổ đã ít lại càng ít, vả lại rất khó bảo tồn."

"Trước khi nửa khuôn mặt Thần Linh đến đã là như thế, mà sau khi nửa khuôn mặt Thần đến, cái ánh sáng này liền hoàn toàn tuyệt tích."

"Nó thật sự có thể hòa tan mệnh đăng, nhưng đại giới rất lớn, đó là phải tiêu hao sinh cơ của bản thân."

Hứa Thanh nghe vậy cũng có chút tiếc nuối, hắn biết muốn thu được Thiên Ngoại Chi Quang, thì không thể nghi ngờ rằng sẽ như mò kim đáy biển, gần như là không có khả năng.

Vì vậy sau khi hàn huyên một phen, Hứa Thanh liền cáo từ rời đi.

Một khắc đi ra khỏi Diêu phủ, bên ngoài đã là hoàng hôn, bên tai Hứa Thanh truyền đến giọng nói của Linh Nhi.

"Hứa Thanh ca ca, ngươi phải cẩn thận hai người nữ tu kia!"

"Ánh mắt các nàng nhìn ngươi không đúng, nhất là cái người châm trà cho người, ta nghĩ rằng nàng có vấn đề lớn nhất, Hứa Thanh ca ca, ngươi nhất định phải cẩn thận, ta nghĩ rằng các nàng có khả năng muốn hại ngươi."

Linh Nhi biểu cảm nghiêm túc.

Hứa Thanh nghe vậy, tâm thần ngưng tụ, cẩn thận nhớ lại một phen, nghĩ tới sự tình Trương Ti Vận, hắn cảm thấy nói không chừng Diêu Vân Tuệ vẫn còn tồn tại một chút tâm tư, vì vậy liền nhẹ gật đầu.

Về phần Diêu Phi Hà, Hứa Thanh có chút nghĩ mãi mà không rõ, nhưng cũng lưu ý việc này.

Thấy Hứa Thanh nhận thức lời mình nói, Linh Nhi rất là vui vẻ, nàng cảm thấy mình rất hữu dụng, có thể trợ giúp Hứa Thanh ca ca phát hiện rất nhiều nguy hiểm đến từ bên ngoài, vì vậy liền chui ra khỏi ống tay áo Hứa Thanh, bò đến bên tai Hứa Thanh, nhẹ giọng mở miệng.

"Hứa Thanh ca ca, thật ra ta rất hữu dụng, chờ sau khi ta hóa hình, ta còn biết làm nội trợ nữa đấy."

"Đúng rồi, ta còn biết ca hát, ta rất thông minh, những tỷ tỷ ở Mộc Linh Tộc dạy ta mấy lần, ta liền biết."

"Ta hát cho ngươi nghe một bài nhé."

Trong giọng nói của Linh Nhi tràn đầy hạnh phúc, sau khi Hứa Thanh nghe được cũng khẽ cười, nhẹ gật đầu.

Linh Nhi ngâm khẽ một tiếng, âm thanh giống như khói mưa vang vọng bên tai Hứa Thanh, giống như thanh tuyền, thấm vào trái tim.

"Ánh trăng hơi ấm, chảy qua Thanh Đằng Lan hôm qua, vết mưa chưa khô, đoạn đứt tương tư thành một chén. . . . ."

"Không nói kết bạn đời sau, chỉ nói gặp lại là duyên."

"Kiếp này không hối hận, nguyện trở thành hoa nở lưu qua bên cạnh người, chuyển thế ngoái đầu nhìn lại, cười một tiếng, đã qua ngàn vạn năm. . ."

Tiếng ca non nớt chảy xuôi trong tim Hứa Thanh.

Dưới ánh chiều tà, hắn đi trên đường trong Quận Đô, che đậy khí tức, dấu vết trở nên mơ hồ, đi qua đám người, đi qua tiếng vang ồn ào, đi vào yên tĩnh.

Gió đêm thổi qua chung quanh hắn, giống như nghe được tiếng ca này, thổi tóc hắn bay lên, phấp phới theo ca khúc.

Lúc này rặng mây đỏ cũng đã bay đến, chiếu vào trên người tiểu bạch xà, trong lúc mơ hồ, giống như chiết xạ ra thân ảnh một thiếu nữ đỏ mặt, đang nhẹ nhàng ca xướng.

Xa xa, trong phủ Quận Thừa, Thất gia đứng trên lầu các, nhìn đầu đường xa xa.

Sau khi chú ý đến trên người Hứa Thanh, trên mặt lão nở nụ cười.

Bên cạnh bỗng mơ hồ, thân ảnh Diêu Hầu từ hư vô đi ra, đứng cùng với nhau.

"Tuổi trẻ thật tốt." Thất gia cảm khái.

Diêu Hầu tương tự chú ý đến trên người Hứa Thanh xa xa, nở nụ cười.

"Đúng vậy, tuổi trẻ thật tốt."

"Cho nên, tên đệ tử này của ta cứu được cả nhà ngươi, lại giúp ngươi rửa sạch oan khuất, ngươi phải tận lực bảo vệ hắn mới phải."

Thất gia nhìn Diêu Hầu.

"Nói cách khác, nhân tâm rét lạnh, cho nên vào lúc kia, không ai đi ra nói một tiếng phản đối."

"Ngươi vẫn không tin ta." Diêu Hầu than nhẹ.

"Mấy ngày nay ta luôn nghĩ tới một vấn đề, hôm ấy. . . Nếu như ta không nói một câu kia, ngươi có xuất hiện hay không?" Thất gia mắt có thâm ý, nhìn Diêu Hầu.

Diêu Hầu nhìn qua Hứa Thanh nơi xa, suy tư rất nghiêm túc một chút, trong đầu nhớ lại cảnh tượng nửa tháng trước, sau một lúc lâu lão nhẹ giọng mở miệng.

"Ta vẫn sẽ đi ra."

Thất gia không nói chuyện, nhìn đến ánh nắng chiều trên màn trời, hồi lâu sau mới nhàn nhạt mở miệng.

"Vậy cuộc nói chuyện của ngươi cùng với đệ tử của ta như thế nào?"

"Hắn đưa cho ta một cái tên, ta sẽ cho người đi liên lạc một chút, tư cách làm một loại cân bằng đối với Thất hoàng tử." Diêu Hầu bình tĩnh nói.

"Ba Châu của Phong Hải Quận chúng ta, gã vẫn còn không trả lại, Phong Hải Quận …thiếu khuyết lực lượng chấn nhiếp."

Nói đến đây, Diêu Hầu nhìn Thất gia.

"Về việc thi thể Hằng Tín huynh và Vinh Du huynh trở thành khôi lỗi. . . . Như thế nào rồi?"

Thất gia lắc đầu.

"Đó là một phiên bản thân thể Thần Linh mới, muốn khu động có chút khó khăn, nhưng ta đã nghĩ ra biện pháp, gần đây sẽ phải quay về Thất Huyết Đồng một chuyến, thu hồi lại nghiên cứu của ta ở nơi đó."

"Mặt khác, cũng phải di chuyển Thất Huyết Đồng đến Quận Đô."

Diêu Hầu gật đầu, di chuyển Thất Huyết Đồng là việc xứng đáng, lão cũng không hỏi nhiều, quay người rời đi.

Cho đến khi Diêu Hầu rời đi, Thất gia cúi đầu nhìn bàn tay của mình.

Bên trong lòng bàn tay của lão, có một đạo Thần nguyên hình thành phù văn.

Đây là một món đồ chơi nhỏ lão nghiên cứu lúc trước, chỉ có một tác dụng, đó chính là phát hiện nói dối.

Nguyên lý là Thần Linh toàn trí toàn năng, tuy chỉ là tương đối, nhưng mượn nhờ cái thuộc tính này, vẫn có thể giúp người ta phán đoán thiệt giả trong một trình độ nhất định.

Dưới ánh mắt của Thất gia, phù văn trên bàn tay chớp động.

Sau một lúc lâu, Thất gia nhẹ gật đầu.

"Những lời nói đều là thật tâm, nhưng cũng không thể tin hoàn toàn, dẫu sao nhân tâm cũng sẽ thay đổi."

"Phong Hải Quận này, nếu là của lão Tứ, như vậy. . . Liền nhất định phải là của hắn."

Trong mắt Thất gia lộ ra tinh mang, sau khi suy nghĩ một chút, lấy ngọc giản ra, truyền âm cho Hứa Thanh.

"Lão Tứ, ba ngày sau vi sư phải rời khỏi Quận Đô, quay về Thất Huyết Đồng một chuyến, ngươi cũng đã lâu không trở về rồi, lần này cùng đi với ta đi."

Nói xong, trong mắt Thất gia lộ ra vẻ chờ mong.

"Phú quý không hồi hương, như cẩm y dạ hành. . . . ."

(Cẩm y dạ hành: Mặc áo gấm đi đêm. Ăn mặc đẹp đẽ mà không có ai chiêm ngưỡng được.)

Chương 1240: Ba nữ, một rắn, một nam (1)

Giọng nói mềm mại mang theo hàm súc thú vị, tựa như mưa rơi, truyền vào bên trong Pháp Hạm, truyền vào trong tai Hứa Thanh, Linh Nhi cũng nghe thấy.

Linh Nhi trợn mắt thật to, hồ nghi nhìn ra phía ngoài.

Thần sắc Hứa Thanh như thường, nghe xong liền vung tay lên, lớp phòng hộ của Pháp Hạm lập tức tản ra, một khắc vòng bảo hộ Pháp Hạm tiêu tán, thân ảnh Đinh Tuyết đạp trên ánh trắng đi đến.

Một người tóc dài xõa vai chiếu vào trong mắt Hứa Thanh, một thân áo tím, tóc trên đầu lóe lên ánh sáng màu vàng, thêm cả ánh trăng sáng sủa phát quang, sau lưng đeo thanh đồng cổ kiếm, lộ ra vẻ hiên ngang.

Nhưng lại không thiếu vẻ kiều mị, mỉm cười xinh đẹp, theo hai con ngươi yêu mị, tình ý nhộn nhạo, khóe miệng hơi khéo léo nhếch lên, cặp môi đỏ mọng khẽ mở, làm cho người ta có một loại cảm giác nhất thân phong trạch.

Phối hợp với độ tuổi dào dạt thanh xuân, khiến cho Đinh Tuyết sau hai năm không thấy, đã lột vỏ trở thành một nữ tử lộ ra vẻ yêu mị từ bên trong.

Mà ánh trăng lúc nào cũng dụ dỗ kích thích người khác phái, ở trước mặt thân ảnh yêu kiều này, giống như cũng trở nên ngượng ngùng, trong lúc chiếu xuống, dâng lên một tia vận ý.

Hứa Thanh cũng có chút ít ngoài ý muốn, theo bản năng nhìn nơi xa bên cạnh bờ.

"Hứa Thanh ca ca, tại sao ngươi lại nhìn người ta như vậy?" Khuôn mặt Đinh Tuyết ửng đỏ, đi vào trong khoang thuyền.

"Ta không nhìn ngươi, ta đang tìm Triệu Trung Hằng." Hứa Thanh lời ngay nói thật.

Bộ ngực sung mãn của Đinh Tuyết nhô lên hạ xuống một chút, hiển nhiên những lời không hiểu phong tình của Hứa Thanh có lực sát thương không nhỏ, nhưng đối với Đinh Tuyết mà nói, những thứ này vẫn không đáng coi vào đâu.

Khó khăn, không phải là để vượt qua sao!

Nàng đảo đôi mắt đẹp, đi tới trước mặt Hứa Thanh, nhìn khuôn mặt khiến người ta hồn khiên mộng nhiễu trước mắt, tâm hồn thiếu nữ của Đinh Tuyết đập thình thịch, nhịn không được nuốt một chút nước bọt.

Nàng cố gắng kiềm chế rung động, đồng thời nàng cũng rất tiếc nuối đối với việc mình không bắt lại được Hứa Thanh lúc ở đảo Nhân Ngư tộc năm đó.

"Đều là do cái tên Triệu Trung Hằng kia, hừ, nhưng mà không sao hết, việc do người làm!"

Đinh Tuyết tự động viên cho mình, giơ tay lên lấy ra một chồng linh phiếu, đặt ở trước mặt Hứa Thanh, trong lúc lấy ra còn cố ý lộ ra cánh tay cổ sen trắng như tuyết.

"Hứa Thanh ca ca, đây là tiền lời từ bến cảng số 176 của Thất Huyết Đồng hai năm qua, cho dù Trương Tam kia khôn khéo cỡ nào, cũng không bằng sự cẩn thận của ta, thiếu một khối linh tệ cũng đều không được."

Hứa Thanh gật đầu, lúc trước ở chỗ Trương Tam sư huynh, hắn đã biết Đinh Tuyết hai năm qua vẫn luôn thu tiền lời giúp mình, Hứa Thanh rất cảm tạ đối với lòng nhiệt tình của Đinh Tuyết.

Nhất là khi nghĩ tới thời điểm mình vô cùng nghèo khó lúc ban đầu, đối phương vì tôn trọng tri thức mà trả những khối linh thạch kia, việc này khiến cho Hứa Thanh từ đầu đến cuối đều rất có thiện cảm đối với Đinh Tuyết.

Vì vậy hắn nở một nụ cười, nhận lấy linh phiếu, lấy ra một số từ bên trong đưa cho Đinh Tuyết.

"Những thứ này cho ngươi đi."

Đinh Tuyết trừng mắt nhìn, cũng không lập tức đón lấy, mà hai tay loay hoay cầm góc áo, bộ dạng muốn nói lại thôi, sau mấy cái hô hấp, đáy lòng nàng cân nhắc hỏa hầu không sai biệt lắm, vì vậy liền lấy ra một cái bình màu trắng từ túi trữ vật, đặt ở một bên.

"Hứa Thanh ca ca, đây là canh hạt sen hoa quế ta tự tay nấu, ta dự định đưa cho cô cô và cô trượng, ngươi nếm thử trước giúp ta xem thử mùi vị như thế nào nha."

Hứa Thanh do dự, nhưng việc này cũng không có gì phải cự tuyệt, cho nên cầm tới thưởng thức một cái, sau đó khẽ nhíu mày.

"Có chút ngọt."

Khuôn mặt nhỏ nhắn của Đinh Tuyết bỗng đỏ lên một chút, ngượng ngập nói.

"Hứa Thanh ca ca …ngươi nhân gia biết rồi."

Hứa Thanh cảm thấy những lời này có điểm quái lạ và hơi khó hiểu, vừa muốn mở miệng thì Đinh Tuyết đã đỏ mặt đứng lên.

"Hứa Thanh ca ca, ta đi trước, ngươi vừa mới trở về phải nghỉ ngơi thật tốt, ngày mai ta lại tới tìm ngươi."

"Còn nữa, cảm ơn ca ca cho ta tiền tiêu vặt."

Đinh Tuyết cầm lấy linh phiếu một bên, mặt càng đỏ hơn, nhanh chóng chạy ra ngoài, rời khỏi Pháp Hạm, sau đó ở bên cạnh bờ lộ ra thần sắc đắc ý.

"Phương pháp cô cô dạy quả nhiên hữu dụng, phải coi mình trở thành đại quản gia, mà muốn bắt lại Hứa Thanh ca ca, chuyện này không thể gấp được, phải gọt giũa trong im lặng, chỉ có như vậy mới có thể khiến hắn buông lỏng cảnh giác, sau đó trong lúc bất tri bất giác, bị ta hòa tan."

"Hơn nữa, không thể quá chủ động, phải giả trang thành con mồi, cô cô nói năm đó người chính là làm như vậy liền bắt lại được cô trượng."

Nghĩ tới đây, trong lòng Đinh Tuyết bắt đầu bày ra kế hoạch của mình, rất tinh tế tỉ mỉ. . . .

Trong khoang thuyền, Hứa Thanh nhíu mày, cảm giác ra những lời nói vừa xong của Đinh Tuyết mang theo một chút hàm nghĩa khác.

"Hứa Thanh ca ca." Linh Nhi chui ra từ cổ áo của Hứa Thanh, ngữ khí mang theo nghiêm túc.

"Ngươi phải cẩn thận nàng, vừa nãy ta cảm giác được ánh mắt của nàng nhìn về Hứa Thanh ca ca có cất giấu tính xâm lược, hình như có mục đích rất mạnh, ta đã từng nghe a đa của ta nói qua, có không ít người am hiểu đoạt xá, ánh mắt của nàng có cái hàm nghĩa này, Hứa Thanh ca ca, nàng là một người xấu."

Hứa Thanh nghe vậy, bản năng đầu tiên là nổi lên cảnh giác, nhưng tiếp theo lại cảm thấy khả năng này không lớn, nhưng mà dưới đáy lòng đúng là vẫn nhiều hơn một chút đề phòng.

Mắt thấy Hứa Thanh vẫn tán đồng chính mình, Linh Nhi rất vui vẻ.

"Hứa Thanh ca ca, ta thật là lợi hại, đặc biệt có thể quan sát chi tiết vẻ mặt người khác, có ta ở đây, nhất định có thể giúp ngươi phân biệt ra được ai là người xấu."

Hứa Thanh nở nụ cười, đang chuẩn bị đả tọa, nhưng rất nhanh liền ngẩng đầu, nhìn ra phía ngoài.

Không bao lâu, một giọng nữ tử mang theo cảm giác hưng phấn, hơi ẩn chứa rung động, truyền ra từ bên ngoài con thuyền.

"Hứa Thanh ca ca, cuối cùng ngươi đã trở về. . ."

Chương 1241: Ba nữ, một rắn, một nam (2)

Ngoài thuyền, một người thiếu nữ mặc hắc y đang đứng ở nơi đó, trong tay còn cầm một cái hũ bùn rất lớn, gánh ở trên vai.

Cái hũ kia phải lớn hơn rất nhiều so với thân hình gầy yếu của nàng, thoạt nhìn cả hai rất không cân đối.

Nhưng cũng chính bởi vậy, nó cũng càng phụ trợ ra sự đặc biệt của nàng, khuôn mặt trắng noãn, đôi lông mày liễu diệp nhàn nhạt, đôi mắt không to nhưng lại giống như có thể triển lộ không sót thế giới nội tâm của nàng.

Bên trong tràn đầy si mê và cuồng nhiệt, cùng với một loại bệnh không muốn rời xa.

Còn có thể nhìn thấy vô số vết máu từ trên cánh tay trần trụi lộ ra ngoài, đó là từng vết vào, do tự mình cào mà ra.

Trừ bên ngoài những cái này ra, cái mũi nhỏ và miệng nhỏ trên mặt nàng cũng lộ ra tiêu chí cực đẹp, một đuôi bím tóc đuôi ngựa trên đỉnh đầu càng tăng thêm cho nàng vài phần xinh xắn.

Ngoại hình nhanh nhẹn, ánh mắt si mê, vết thương trên cánh tay, tất cả mọi thứ liền tạo thành thân ảnh cực kỳ đặc biệt.

Ngôn Ngôn.

Nàng nhảy lên một cái, mắt thấy sẽ đâm vào lớp phòng hộ của Pháp Hạm, Pháp Hạm của Hứa Thanh có lực lượng Kim Đan, đối với Ngôn Ngôn tu vi Trúc Cơ đại viên mãn mà nói, một khi đụng vào, bản thân nhất định bị lực lượng phản chấn khiến cho trọng thương.

Nhưng nàng không thèm để ý chút nào.

Hứa Thanh hiểu rõ tâm tính của Ngôn Ngôn, vì vậy liền tản ra lớp phòng hộ, để cho Ngôn Ngôn thuận lợi bước vào.

Một khắc giẫm ở trên boong thuyền, Ngôn Ngôn lộ ra một tia biểu cảm tiếc nuối, nàng giống như đã làm tốt chuẩn bị bị trọng thương, cũng mang theo chờ mong, nhưng giờ phút này lông tóc không tổn hao gì, khiến cho nàng có chút không thích.

Nhưng khi tưởng tượng đến chuyện kế tiếp, nàng lại lần nữa hưng phấn tới run rẩy, nhanh chóng nhảy vào khoang thuyền, phịch một tiếng thả cái hũ bùn kia ở bên cạnh, phất tay lấy ra một đống hình cụ, rầm rầm xuất hiện ở một bên.

Có châm, có đao, có cái kìm, có răng cưa. . .

Toàn diện hình cụ đều hơn nhiều so với hai năm trước, thậm chí phía trên rất nhiều cái còn dính vết máu đen khô.

Bộ hình cụ này, rõ ràng đã được sử dụng rất nhiều lần, oan hồn và sát khí dính ở bên trên tràn ngập khắp toàn bộ khoang thuyền.

"Hứa Thanh ca ca, chúng ta. . . Chúng ta bắt đầu đi."

Mũi Ngôn Ngôn co rút lại, hô hấp dồn dập, giơ tay lên vỗ vào trên hũ bùn.

Theo hũ bùn vỡ vụn, bên trong bốc lên từng sợi sương mù, rõ ràng là Yên Miểu Tộc.

Mặc dù sau kinh biến từ Quận Thừa, Yên Miểu Tộc đã bị nhân tộc chế tài, nhưng vẫn có một số kẻ sớm phát hiện, theo đó mà bỏ trốn, hoặc là chạy ra ngoài không trở lại nữa.

Bên trong có cường giả, cũng có những kẻ tầm thường.

Giờ phút này, sương mù xuất hiện từ sau vũng bùn, chính là những kẻ tầm thường đã trốn đi, mặc dù số lượng không ít, nhưng phần lớn là tản mát ra khí tức chấn động Trúc Cơ, có chút Kim Đan mở Thiên Cung, nhưng cũng là vô cùng suy yếu.

"Hứa Thanh ca ca, đây là nãi nãi ta đã dắt ta theo đi bắt, đáng tiếc không tìm được kẻ nào lớn hơn, chỉ có những thứ tôm cá này, nhưng cũng đủ để chúng ta chơi rồi."

"Sau khi ngươi rời đi, ta tự mình chơi đùa không có một chút ý nghĩa nào cả."

Trong mắt Ngôn Ngôn ẩn chứa hưng phấn cùng chờ mong, giơ tay lên trảo một cái, lập tức có một đạo thân ảnh Yên Miểu Tộc bị nàng hút tới, trôi lơ lửng ở lòng bàn tay, vùng vẫy, có rất nhiều hình cụ cắt gọt từ một bên bay đến, vờn quanh bốn phía, xoay tròn tốc độ cao, tạo thành đao phong.

Xé rách sương mù bên ngoài, nhưng không có tiếng kêu thảm thiết truyền ra.

Bởi vì dù xé rách thế nào, thân thể sương mù của Yên Miểu Tộc vẫn sẽ lập tức hòa hợp lại một chỗ, kể từ đó cảm giác xé rách đau đớn không cách nào liên tục, cũng đã rất khó có thống khổ kêu gào thảm thiết.

Mặc dù là như thế, nhưng có thể nhìn ra thân thể sương mù Yên Miểu Tộc bị xé nứt, một màn này vẫn để cho Ngôn Ngôn mê muội, thân thể càng lúc càng run rẩy, nàng nhịn không được nhìn về phía Hứa Thanh.

Vừa muốn mở miệng, nhưng phát hiện biểu cảm Hứa Thanh hình như thờ ơ, khiến cho nàng không khỏi sửng sốt một chút, do dự truyền ra lời nói.

"Hứa Thanh ca ca, ngươi không thích như vậy sao?"

Trong lúc nói ra lời này, trong mắt Ngôn Ngôn lộ ra vẻ lo lắng không yên, thậm chí khí tức trên thân cũng cũng bắt đầu trở nên uể oải hỗn loạn, thần sắc mang theo căng thẳng, ẩn hàm tuyệt vọng.

Nàng rất để ý đáp án của Hứa Thanh, mà đáp án này cũng có thể ảnh hưởng tới thế giới trong nội tâm của nàng.

Hứa Thanh như có điều suy nghĩ, hắn nhìn ra Ngôn Ngôn không bình thường.

Hai năm trước mặc dù đối phương cũng có chút bệnh trạng, nhưng xa xa không điên cuồng giống như bây giờ, vết cắt trên cánh tay kia, vết thương cũ và vết thương mới tràn ngập, có thể tưởng tượng, toàn thân nàng nhất định đều là như thế.

Mà một tia hít thở không thông ẩn sâu trong mắt nàng, giống như là người đuối nước sắp chết theo bản năng cầu xin giúp đỡ vậy.

Bệnh của nàng, đã trở nên nghiêm trọng hơn.

Không phải hành hạ người khác đến chết, chính là hành hạ chính mình đến chết, chỉ có ở trong loại cảm giác đau khổ cực hạn và vặn vẹo đó, hô hấp của nàng mới có thể trôi chảy, mới có thể tìm được niềm vui thú.

Trong mắt Hứa Thanh lộ ra ánh sáng thâm sâu, bên tai truyền đến âm thanh già nua mà người ngoài không nghe được.

"Hứa Thanh, ngươi sẽ giúp đỡ đứa cháu gái duy nhất này của lão thân chứ. . . Bởi vì thể chất thân thể của nàng không bình thường, nên từ nhỏ đã sinh sôi tâm ma, tính cách cũng trở nên càng ngày càng bạo ngược, mặc dù ta thường xuyên tinh lọc giúp nàng, nhưng không cách nào trừ tận gốc được tà niệm dây dưa cùng một chỗ với tính cách kia."

"Nhất là lúc trước nàng tấn cấp Kim Đan thất bại, tâm thần suýt nữa sụp đổ, mặc dù ta có thể bảo vệ thân thể của nàng, nhưng áp lực bên trong nội tâm của nàng đã dồn nén đến mức tận cùng, không phải hành hạ người khác đến chết, chính là hành hạ bản thân mình đến chết, vả lại càng thêm quái gở, bây giờ ta cũng không còn phương pháp nào nữa, nàng chỉ nghe theo lời của ngươi mà thôi."

Đó là giọng của tổ mẫu Ngôn Ngôn, Đông U thượng nhân, bên trong truyền ra cảm giác rất là đắng chát.

Chương 1242: Ba nữ, một rắn, một nam (3)

Hứa Thanh trầm mặc, nhìn Ngôn Ngôn, cũng nhìn thấy khí tức uể oải cùng với tuyệt vọng trong mắt nàng, hình như thức hải trong người nàng đã thành tổ ong, bị một cỗ tích úc nồng đậm bao phủ.

"Ngây thơ!" Hứa Thanh bỗng nhiên mở miệng.

Ngôn Ngôn ngẩng đầu, nhìn về phía Hứa Thanh.

Hứa Thanh mặt không cảm xúc, giơ tay phải lên trảo một cái, một đám sương mù Yên Miểu Tộc lập tức bay tới, một khắc xuất hiện ở trong lòng bàn tay Hứa Thanh, khí lạnh từ trên người Hứa Thanh tràn ra và hội tụ tới, trong chốc lát, dưới tiếng ken két, một khối băng hình thành, đông cứng sương mù kia ở bên trong.

Hứa Thanh phất tay, bên trong hình cụ của Ngôn Ngôn lập tức có từng đám cây châm bay tới, dưới tu vi Hứa Thanh gia trì, xuyên thấu vào khối băng, đâm vào trên thân sương mù Yên Miểu Tộc bị đóng băng không cách nào nhúc nhích.

Bên trong khối băng lập tức truyền ra tiếng kêu thảm thiết, tiếp theo lại có phi đao bay đến, từng cái cắm vào bên trong khối băng, cắt tới Yên Miểu Tộc bị phong bế ở bên trong.

Bởi vì bị đóng băng, cho nên bộ phận bị cắt không cách nào hội tụ lại với nhau, rất nhanh khối băng hóa thành hơn mười phần, bị Hứa Thanh thả xuống trên mặt đất, bày ra hình chữ đại, giữa nhau có khoảng cách.

Cái loại cảm giác hành hạ có thể nhìn thấy gần ngay trước mắt nhưng không cách nào đụng chạm, không thể khôi phục lại, không chỉ là thân thể, còn bao hàm cả tâm thần đau khổ.

Tiếng kêu thảm thiết càng thêm thê lương.

Hai mắt Ngôn Ngôn lập tức hiện lên tia sáng mãnh liệt, hô hấp của nàng lại càng dồn dập, thân thể cũng bắt đầu khôi phục run rẩy hưng phấn.

Hứa Thanh không để ý tới, ném những khối băng này cho Ngôn Ngôn, sau đó lần nữa trảo một cái, đám thân thể sương mù Yên Miểu Tộc thứ hai lập tức bay đến, lần này Hứa Thanh không hề dùng băng, mà dùng độc.

Kỳ độc tản ra, nhanh chóng dung nhập thân sương mù, ảnh hưởng tới nó, tràn ngập trong sương mù, độc không chỉ bám thân sương mù, còn có ăn mòn cả linh hồn.

Vì vậy tiếng kêu rên thê lương, càng thêm cường liệt lập tức truyền khắp khoang thuyền.

Ngôn Ngôn lại lần nữa hưng phấn lên, tiếng kêu thảm thiết ở trong tai của nàng, tựa như âm thanh thiên nhiên đẹp nhất trên thế gian.

Vẫn không kết thúc, Hứa Thanh lạnh giọng mở miệng.

"Xé một mảnh quần áo trên người ngươi xuống."

Ngôn Ngôn vô cùng nhu thuận, không chần chờ chút nào, trực tiếp liền xé một mảnh lớn quần áo trên người xuống, bởi vì dùng sức quá mạnh, lộ ra da thịt tràn ngập vết thương.

Nhưng nàng không thèm để ý chút nào, giống như tiểu cẩu, nhanh chóng chạy đến trước mặt Hứa Thanh, dùng hai tay đưa mảnh vải tới.

Hứa Thanh cầm lấy, sau đó hơi vung lên, tấm vải lập tức trở nên ẩm ướt, ẩn chứa lực lượng phong ấn, sau đó cầm ra đám thân thể sương mù Yên Miểu Tộc thứ ba, trực tiếp ép lên trên tấm vải.

Tấm vải lập tức biến thành màu đen, dưới tấm vải hấp thụ, thân ảnh Yên Miểu Tộc rõ ràng hiển lộ ra.

Hứa Thanh ném cho Ngôn Ngôn, nhàn nhạt mở miệng.

"Như vậy, nó đã mất đi thân thể tự do, đã mất đi linh hồn tự tại."

"Mù quáng truy cầu tàn ngược thân thể, vô luận là đối với chính mình hay là đối với địch nhân, cũng chỉ là một trong những thủ đoạn mà thôi, không phải toàn bộ, sau khi dùng qua, đó chính là biểu hiện ngây thơ."

"Hành hạ trong lòng, mới là cấp độ cao hơn."

Hứa Thanh bình tĩnh mở miệng.

Thân thể Ngôn Ngôn run rẩy, cặp môi đỏ mọng khẽ nhếch, càng được Hứa Thanh răn dạy, vui vẻ trong nội tâm nàng lại càng mãnh liệt, si mê trong mắt đạt đến cực hạn, vì vậy nàng giơ tay lên cắn nát ngón tay, run rẩy đưa cho Hứa Thanh.

Ánh mắt Hứa Thanh lạnh lẽo.

Ngôn Ngôn cúi đầu, thu ngón tay lại rồi để vào trong miệng mình, mút thỏa thích.

Khí tức tích úc trong thức hải đang nhanh chóng tiêu tán, mà tu vi chấn động cũng bốc lên ở trên người nàng.

Trong lúc mơ hồ, hình như Thiên Cung đầu tiên, sẽ lập tức hình thành.

Nhưng vẫn là kém một chút.

Mắt thấy như thế, Hứa Thanh thầm than một tiếng, giơ ngón trỏ lên.

Hầu như ngay khi hắn giơ ngón tay lên, một cái chớp mắt, Ngôn Ngôn lập tức bò tới, nhanh chóng mút thỏa thích, ánh mắt híp lại, cả người tựa như muốn thăng hoa vậy, biểu cảm lộ ra vẻ thoải mái cực hạn, lộ ra thỏa mãn trước đó chưa từng có.

Hình như nàng đã chờ đợi ngày này thật lâu.

Mà Thiên Cung của nàng cũng bỗng nhiên hình thành vào thời khắc này!

Tâm thần chấn động, khiến cho Ngôn Ngôn không chịu nổi, đã hôn mê.

Trong nháy mắt tiếp theo, giọng nói cảm kích của Đông U thượng nhân từ bên ngoài khoang thuyền truyền đến.

"Đa tạ. . ."

Ngay sau đó thân thể Ngôn Ngôn tan biến, bị Đông U thượng nhân chuyển đi, rời khỏi con thuyền.

Trong khoang thuyền, một mảnh im lặng.

Sau một lúc lâu, Linh Nhi thò đầu ra từ trong cổ áo Hứa Thanh, ngơ ngác nhìn vị trí Ngôn Ngôn lúc trước, Hứa Thanh có chút lúng túng, đang muốn giải thích, Linh Nhi bỗng nhiên hít vào một hơi sâu.

"Hứa Thanh ca ca, đó là một ma đầu, còn tệ hơn so với người trước đó, rõ ràng nàng còn cắn ngón tay của ngươi, ngươi nhất định phải cẩn thận!"

Không đợi Hứa Thanh mở miệng, một tiếng cười nhu hòa, vang vọng trong khoang thuyền.

"Tiểu cô nương thật đáng yêu."

Thanh âm này vừa ra, thân thể Hứa Thanh lập tức cứng đờ.

Đinh Tuyết đến thì hắn có thể coi thường, Ngôn Ngôn xuất hiện thì hắn có thể trấn áp, nhưng ở trong Liên Minh Bát Tông, có một vị nữ tử, từ sau khi Hứa Thanh gặp được về sau, không có lần nào mà tâm thần không chật vật.

Vô luận là lần đầu gặp nhau bị câu dẫn, hay là lần đi tuần sông thay đổi không khí, hoặc là ánh mắt ngóng nhìn bên trong Quận Đô, rồi phương pháp hộ thân cần cởi trần để vẽ . . .

Ngươi hiểu, nàng còn hiểu hơn so với ngươi, mà ngươi không hiểu, nàng cũng hiểu hơn so với ngươi.

Chỗ ngươi đã thấy thì nàng đã từng xem qua, còn nơi ngươi chưa từng thấy, nàng cũng đã quen thuộc hơn so với ngươi.

Thứ ngươi nghĩ trong lòng …nàng đều biết, ngay cả ý nghĩ mà chính ngươi không ý thức được, hình như nàng cũng rõ.

Không thể bắt bẻ.

Giờ phút này theo âm thanh vang vọng, thân thể Hứa Thanh theo bản năng trở nên cứng ngắc, vị tuyệt sắc giai nhân này, đi tới từ trong hư vô.

Một thân váy dài tím nhạt kèm hoa hồng màu trắng làm đẹp, eo buộc một sợi dây lụa, tóc đen nhánh, buộc búi tóc công chúa, trên búi tóc cài một cây hoa trâm, phía trên là lưu tô buông thỏng.

Hai hàng lông mày thon dài như vẽ cẩn thận trên gương mặt thanh lệ tuyệt mỹ, hai con ngươi lập lòe như sao.

Nhếch miệng lên, lan tràn vui vẻ, giống như có thể gọt giũa bốn phương, chọc tiếng lòng người khác, khí chất chuyển lệch lại đoan trang cao quý, điềm đạm ưu nhã, như hoa sen mới nở, không nhiễm chút hạt bụi.

Duy chỉ có nụ cười nhạt trên mặt, mang theo một tia u oán, mang theo một chút sầu bi, nhìn Hứa Thanh.

Người này, chính là phong hoa tuyệt đại Tử Huyền Thượng Tiên.

Đôi mắt Linh Nhi chợt trợn to, theo bản năng núp vào.

Chương 1248: Hoàng thân quốc thích (1)

Theo tiếng ca truyền đến, cấm khu yên tĩnh bỗng trở nên quỷ dị.

Âm thanh linh hoạt kỳ ảo mang tới âm u lạnh lẽo, những nơi đi qua, mặt đất liền hiện lên hàn băng, những gốc cỏ xanh lập tức ngưng tụ thành màu trắng đậm, từng gốc cây đại thụ cũng trở thành băng điêu.

Mà tiếng ca này hình như vốn là một bộ phận của đêm tối, cho nên sự xuất hiện của nó, không hề đánh vỡ sự yên lặng nơi đây, ngược lại còn khiến cho toàn bộ cấm khu trở nên càng thêm thâm sâu hơn nữa.

Hứa Thanh đứng ở nơi đó, lặng lẽ lắng nghe, trong lòng dâng lên một chút gợn sóng, ký ức 7 năm trước lại hiện ra.

Đây là lần thứ hai hắn nghe thấy tiếng ca.

Đối với thập hoang giả mà nói, tiếng ca trong cấm khu chính đầu nguồn của nỗi sợ hãi, người nghe thấy trên cơ bản đều đã chết.

Nhưng đối với Hứa Thanh mà nói, hắn bây giờ và năm đó đã không giống nhau.

Lúc trước hắn không có lực lượng tự bảo vệ mình, chỉ có thể đứng đông cứng ở trong âm hàn, chờ đợi tử vong ập đến.

Mà mặc dù nơi hắn đứng bây giờ không phải là Quận Đô của Phong Hải Quận, nhưng hắn vẫn có thể cảm nhận được vận khí hội tụ đến từ Phong Hải Quận.

Dưới loại vận khí này gia trì, trừ phi gặp phải cái loại quỷ dị có vị cách kinh khủng, bằng không mà nói, không cách nào xâm nhập hắn chút nào.

Lại càng không cần phải nói tới Đại Dực đang lờ mờ ở trên màn trời, chỗ cao hơn còn có Thanh Cầm đang ngóng nhìn.

Cho nên trong lòng Hứa Thanh không hề dâng lên sợ hãi bởi vì tiếng ca xuất hiện, ngược lại trong mắt lại lộ ra chờ mong, ngóng nhìn về phía tiếng bước chân truyền đến.

Hắn đang đợi, đợi thân ảnh xuất hiện ở chỗ đó.

Dưới chân của hắn, Ảnh Tử đã lan tràn tới phạm vi 100 trượng, dường như đã trở thành một cái cấm khu đặc thù, trong vòng trăm trượng này, tất cả cỏ cây đều hóa thành con mắt, tất cả đại thụ đã trở thành quan tài.

Vào thời khắc này, vô số con mắt đồng loạt mở ra, vờn Hứa Thanh vào bên trong, cùng nhau ngóng nhìn theo hắn.

Vào thời khắc này, khí tức quỷ dị đến từ bản thân Ảnh Tử cũng bộc phát ra, lộ ra hung tàn, lộ ra đói khát, cũng có kiêng kị.

Giờ phút này nếu từ trên cao nhìn xuống cấm khu, có thể nhìn thấy khắp nơi đều bị sương mù dày đặc tràn ngập, duy chỉ có phạm vi 100 trượng quanh chỗ Hứa Thanh là nơi duy nhất còn rõ ràng.

Mà tiếng ca trong sương mù cũng đang dần dần rõ ràng, tiếng bước chân cũng càng lúc càng gần.

Cho đến khi tới ngoài trăm trượng, tiếng ca vẫn vang vọng như trước, nhưng bước chân đã dừng lại.

Trong lờ mờ, có thể nhìn thấy biên giới sương mù, có một đôi giầy rơm nhuộm đỏ máu tươi.

Đôi giày này, không tồn tại ở trong trí nhớ Hứa Thanh, hắn chưa từng nhìn thấy qua.

Phía trên giày rơm, sương mù cuộn mình, dần dần tạo thành một thân ảnh, dáng người cũng xa lạ, có thể nhìn thấy được là một nữ tử mặc một bộ trường bào màu đen.

Áo bào rất lớn, dường như bao trùm cấm khu phía sau, mà theo nàng đến, cỏ cây bốn phía xoay người, đại thụ vặn vẹo, giống như đang cúng bái với nàng.

Càng có dị chất khuếch tán ra, dung nhập vào trong sương mù, khiến cho sương mù bốc lên càng lúc càng nhiều, tạo thành uy áp, bao phủ khắp bốn phương.

Mà cặp mắt của nàng, càng thêm đặc biệt, một đỏ một trắng.

Có thể nhìn thấy bên trong con mắt màu đỏ tồn tại vô số vong hồn, mà trong con mắt màu trắng thì là vô tận hài cốt.

Giờ phút này, ánh mắt này ngóng nhìn Hứa Thanh, ngóng nhìn Ảnh Tử của Hứa Thanh.

"Thức ăn!"

Giọng nói khàn khàn truyền ra từ trong miệng nàng, truyền ra từ trong sương mù, truyền ra từ cỏ cây, từ nơi này truyền ra toàn bộ cấm khu, không ngừng vang vọng tạo thành dư âm.

Những con mắt của Ảnh Tử trong phạm vi 100 trượng lộ ra quang mang âm u, khóa chặt nàng, đồng thời cũng lộ ra vẻ kiêng kị vô cùng mãnh liệt.

"Chủ nhân. . . Cấm khu. . . . ."

Giờ phút này, cảm xúc chấn động đến từ Ảnh Tử nhanh chóng truyền vào tâm thần Hứa Thanh.

Ánh mắt Hứa Thanh lạnh như băng, mà ngay lúc nữ tử áo đen này đang muốn cất bước tiến vào phạm vi 100 trượng quanh Hứa Thanh, bước chân của nàng bỗng dừng lại, ngẩng đầu nhìn lên bầu trời, trầm mặc.

Sau một lúc lâu, giọng nói lại vang lên.

"Rời khỏi!"

Giọng nói này hóa thành bài xích và xua đuổi, truyền ra từ bên trong cấm khu.

Thần sắc Hứa Thanh như thường, chắp tay cúi đầu về phía vị chủ nhân của cấm khu, bình tĩnh mở miệng.

"Quấy rầy."

Sương mù cuộn mình, dần dần muốn bao phủ thân ảnh người nữ tử kia, mà vào thời khắc này lực lượng bài xích cũng trở nên mãnh liệt hơn, mơ hồ còn hiện ra ác ý, hình như đang tìm cơ hội.

Nhưng uy áp đến từ bầu trời hiển nhiên khiến nó phải cố kỵ, vì vậy cũng không hóa ác ý này thành hành động.

Mắt thấy thân ảnh chủ nhân của cấm khu liên tục mơ hồ, Hứa Thanh khách khí truyền ra lời nói.

"Có phải ngài đã quên mất một ít chuyện rồi không?"

Thân ảnh sương mù ngoảnh mặt làm ngơ.

Biểu cảm của Hứa Thanh vẫn khách khí như trước, nhẹ giọng mở miệng.

"Cái mảnh cấm khu này, sẽ có quà tặng đối với người lần thứ hai nghe thấy tiếng ca, khiến người ta có thể nhìn thấy thân ảnh mình muốn gặp nhất."

"Hôm nay, là lần thứ hai ta nghe thấy tiếng ca."

Thân ảnh sương mù lạnh lùng đảo qua Hứa Thanh, cũng không để ý tới, quay người đi về phía trong sương mù, càng lúc càng mơ hồ, âm hàn bốn phía càng đậm, dư âm còn vang vọng trong thiên địa cũng hình thành lực lượng xua đuổi càng mạnh hơn.

Biểu cảm Hứa Thanh trầm xuống, ánh mắt cũng trở nên lạnh lẽo, thu hồi khách khí mà chậm rãi mở miệng.

"Đại Dực!"

Lời nói vừa ra, bầu trời nổ vang, Đại Dực ngàn trượng trong chốc lát phủ xuống, trong đó tràn ra uy áp kinh khủng, càng có Tư Nam Đạo Nhân cùng với 1000 Chấp Kiếm Giả nhao nhao khuếch tán khí tức, trấn áp cấm khu.

Cấm khu chấn động, sương mù cuộn trào mãnh liệt, thân ảnh đang muốn ly khai kia dừng bước chân lại, lúc quay lại, trên người đã tản mát ra chấn động nguy hiểm, nhìn chằm chằm Hứa Thanh, biểu cảm có chút dữ tợn.

"Yêu cầu của ta, cũng không phải là không hợp lý."

Hứa Thanh nhìn qua ánh mắt của chủ nhân cấm khu, chậm rãi mở miệng.

"Thanh Cầm tiền bối."

Trên bầu trời, một tiếng dát xuyên kim liệt thạch vang lên, mang theo hưng phấn vang vọng bát phương, giống như đã chờ đợi hồi lâu, rốt cuộc đợi đến lúc Hứa Thanh triệu hoán, càng có thiên phong hạ xuống, như một cái bàn tay vô hình vỗ vào cấm khu.

Thân hình Thanh Cầm, hạ xuống dưới.

Đại địa chấn động, sương mù tan vỡ phạm vi lớn, kịch liệt cuộn mình, trình độ đạt đến mức tận cùng.

Chương 1250: Hoàng thân quốc thích (3)

Nhưng trong nháy mắt tiếp theo, toàn thân Thanh Cầm lóe lên tia sáng đỏ tím, cái đầu ở giữa lộ ra sự ngạo nghễ cùng khinh miệt, hất lên phía dưới, trong miệng nhiều hơn một mảnh lông vũ màu đỏ thắm.

Đám lông vũ này vừa xuất hiện, trong nháy mắt cấm khu run lên, vị chủ nhân cấm khu kia cũng sửng sốt một chút, biểu cảm vùng vẫy, cuối cùng cúi đầu, tiếng đàn trong chỗ sâu cũng hóa thành âm thanh rung động.

Đây là lông vũ của Viêm Hoàng.

Đối với Nam Hoàng Châu mà nói, Viêm Hoàng không chỉ là Hoàng cùa Hoàng Cấm, cũng là Hoàng của toàn bộ Châu, càng là Hoàng của toàn bộ cấm khu ở cả Châu này.

Sương mù trở lại, tiếp tục nhúc nhích, tiếp tục hội tụ.

Nhưng rất kỳ quái, lần này cho dù chủ nhân cấm khu hội tụ như thế nào vẫn không cách nào hình thành ba thân ảnh kia.

Thân ảnh phụ mẫu Hứa Thanh chỉ hội tụ ra được một cái đường nét, sau đó liền trực tiếp buông lỏng, mà Bách đại sư bên đó mặc dù đã hình thành đường nét, nhưng lại thủy chung không cách nào rõ ràng, cuối cùng cũng chỉ có thể tiêu tán.

Một màn này khiến cho ánh mắt Hứa Thanh ngưng tụ, nhìn tới chủ nhân cấm khu.

Sau một lúc lâu, dưới tiếng dát của Thanh Cầm, vị chủ nhân cấm khu kia cũng truyền ra giọng nói khàn khàn, trầm thấp vang vọng.

"Có hai hồn nhân tộc, bị hiến tế tặng cho phụ thần, ta không có quyền triệu hồi."

"Còn có một hồn, không có ở trong Vọng Cổ."

Nói xong, thân thể vị chủ nhân cấm khu này bỗng nhiên lui ra phía sau, trong chốc lát liền dung nhập vào trong sương mù, mà sương mù dày đặc quanh đây cũng nhanh chóng lùi lại phía sau, từ bát phương hội tụ hết tới chỗ sâu nhất trong cấm khu, tạo thành một cỗ lực lượng phong ấn, ngăn cách bên ngoài, cũng cách trở chính mình.

Hiển nhiên đối với nó mà nói, lần này ra ngoài cực kỳ không vui vẻ gì, cho nên giờ phút này sau khi nói xong hết thảy, nó liền lựa chọn phong bế lại.

Theo đó mà đến, chính là bài xích đến từ toàn bộ cấm khu.

Hứa Thanh cam chịu.

Thật ra hắn đã có dự cảm trước ở trong lòng về với việc không nhìn thấy thân ảnh phụ mẫu, bởi vì năm đó Vô Song thành là bị hiến tế tặng cho nửa khuôn mặt Thần Linh.

Chỉ là hồn Bách đại sư, khiến cho Hứa Thanh có chút nghi ngờ.

"Không có ở trong Vọng Cổ?"

Hứa Thanh nhíu mày, nhớ lại trước lúc Bách đại sư tử vong, cuối cùng nhìn về chỗ Tử Thổ.

Lần này hắn đi đến Nam Hoàng Châu, một trạm cuối cùng chính là muốn đi Tử Thổ tế bái Bách đại sư, đồng thời thăm người bạn hồi đó.

"Xem ra lần này sau khi đến đó, phải cẩn thận hỏi Trần Phi Nguyên cùng Đình Ngọc chi tiết về việc Bách đại sư tử vong."

Hứa Thanh trầm ngâm, sau đó chắp tay về phía Tư Nam Đạo Nhân cùng Thanh Cầm.

"Làm phiền hai vị tiền bối chờ ta mấy ngày, ta dự định để cho một cái linh sủng của ta tiến hóa ở trong nơi này một chút."

Tư Nam Đạo Nhân đưa mắt nhìn cái bóng dưới chân Hứa Thanh, khẽ gật đầu, dẫn người rời đi, mà Thanh Cầm bên này cũng dát một tiếng, sau đó khẽ vỗ cánh, bay thẳng đến phía đám sương mù cách trở trong chỗ sâu cấm khu.

Hiển nhiên nó có hứng thú không nhỏ đối với vị chủ nhân cấm khu kia.

Tiếng đàn run rẩy, sương mù cuộn trào, thân ảnh Thanh Cầm tan biến trong sương mù.

Về phần bên trong sẽ phát sinh cái gì, Hứa Thanh không phán đoán được, nhưng bất kể kết cục ra sao, Thanh Cầm có lông vũ của Viêm Hoàng cũng sẽ không bị thua thiệt.

Cho nên Hứa Thanh cũng không quan tâm tới việc này, quay người đi đến khu nhà hắn ở trong cấm khu năm đó.

Giờ phút này đã cách hừng đông không xa, một khắc bình minh tảng sáng, Hứa Thanh đi tới nơi cùng tiểu đội Lôi Đình giao chiến cùng Hắc Lân Lang lúc trước.

Sau khi đi tới nơi này, Hứa Thanh khoanh chân ngồi xuống, nhàn nhạt mở miệng.

"Lúc đầu, ta đã phong ấn ngươi ở nơi này."

"Như vậy thì hôm nay, dùng nơi này làm giới hạn, không nên tiến vào chỗ sâu trong cấm khu, cũng không nên lan tới khu thần miếu, những chỗ khác thì mặc ngươi lan tràn."

"Để cho ta nhìn xem, ngươi có thể phát triển tới trình độ nào."

Lời Hứa Thanh vừa ra, Ảnh Tử dưới chân hắn lập tức tản ra 100 trượng, vô số con mắt bên trong mở ra, lúc nhìn Hứa Thanh, truyền đi cảm xúc chấn động.

"Tạ. . . Chủ. . . . ."

Nói xong, phạm vi 100 trượng lập tức mơ hồ, nhanh chóng lan tràn về bốn phía cách xa Hứa Thanh, bao trùm mọi cây cỏ bên trong mảnh cấm khu chưa bị chủ nhân cấm khu dị hoá.

Vô tận dị chất từ bát phương hội tụ, tràn vào bên trong Ảnh Tử, âm thanh nhấm nuốt truyền khắp bốn phương.

Cỏ cây cũng tốt, đại thụ cũng được, tựa hồ đều là thức ăn của Ảnh Tử.

Còn có những con dị thú nơi đây cũng là như vậy, âm thanh kêu rên vang vọng trong khắp cấm khu, sau khi thập hoang giả tiến vào nơi đây cảm thụ hết thảy, đều trở nên run rẩy, lập tức liền lựa chọn chạy trốn.

Đối với những thập hoang giả này, sau khi Ảnh Tử suy nghĩ một chút, cũng không dám đi nuốt, nó không xác định thái độ Hứa Thanh, cho nên tiếp tục thôn phệ dị thú cùng với dị chất ở nơi đây.

Dần dần khí tức của Ảnh Tử càng lúc càng mạnh, mà cỏ cây và đại thụ bị nó thôn phệ cũng không phải là chân chính tan biến, mà cải biến bộ dạng, cỏ cây mọc đầy con mắt, đại thụ trở thành quan tài.

Về phần dị thú cũng là như thế, sau khi bị Ảnh Tử thôn phệ qua, đều mọc ra rất nhiều con mắt, sau đó lại phục sinh.

Dường như, nó lấy loại phương pháp đó, cắn đoạt quyền hành cấm khu này.

Thời gian cũng cứ như vậy trôi qua, ba ngày qua đi.

Không sai biệt lắm có một thành cấm khu, tản mát ra khí tức Ảnh Tử, bộ dáng biến hóa.

Mà Ảnh Tử cũng đã thôn phệ đến trình độ bão hòa, không cách nào tiếp tục, bắt đầu từ bát phương cuốn ngược lại, về tới chỗ Hứa Thanh khoanh chân, tràn ra chấn động sắp đột phá cùng với vui sướng.

Hứa Thanh mở hai mắt ra, lạnh lùng nhìn lại.

"Nuốt một thành, mới miễn cưỡng đột phá, có chút vô dụng."

Nguyên bản Ảnh Tử đắc ý, nghe vậy liền run lên, vội vàng truyền ra cảm xúc.

"Tiếp tục. . . Chậm rãi. . . Càng mạnh hơn. . . . ."

"Mau chóng đột phá." Hứa Thanh hừ lạnh một tiếng.

Ảnh Tử run rẩy, nhanh chóng co rút lại, rất nhanh, một cái cây cực lớn cao khoảng 100 trượng xuất hiện ở trước mặt Hứa Thanh.

Cái cây này vừa thô vừa to, tán cây như cái dù, khí thế kinh người, đồng thời còn tản mát ra từng trận khí tức không tầm thường, ở bên trên không có lá cây, mà mọc ra đầy con mắt đỏ thẫm.

Nhưng trong từng con mắt ấy không phải lộ ra vẻ hung tàn, mà là nhu thuận.

Vì vậy, thoạt nhìn càng vô cùng quỷ dị.

Linh Nhi thò đầu ra khỏi ống tay áo Hứa Thanh, nhìn qua cây đại thụ kia, giọng nói giòn vang mở miệng.

"Cố gắng lên!"

Chương 1254: Ám sát trước mộ phần (3)

Tư Nam đạo nhân đi chậm lại phía sau vài bước, không tới gần, lão nhìn về thân ảnh ba người trẻ tuổi phía trước, đáy lòng cũng có cảm khái, nghĩ tới sư đệ của mình.

"Hay là lại đi khuyên bảo sư đệ một chút, chớ có tham lam huyết mạch của người khác, dẫn tới đại họa cho bản thân."

Giờ phút này đã đến buổi trưa, mặc dù đang vào mùa đông, nhưng hôm nay bầu trời nắng ráo sáng sủa, tuy có mây mù nhưng chỉ có mấy đám trôi nổi ở trên tầng trời thấp.

Gió cũng không băng hàn như vậy, ánh mặt trời hơi ấm chiếu vào trên thân ba người Hứa Thanh, nương theo bọn họ đi đến nghĩa địa công cộng.

Nơi đây đã bị giới nghiêm, bốn phía có hộ vệ bát đại gia tộc bao quanh, trước lúc Hứa Thanh đến đây, bọn họ đã nghe lệnh Trần Phi Nguyên, chịu trách nhiệm phòng vệ nơi này.

Mà trước phần mộ Bách đại sư, vĩnh viễn không thiếu hụt hương khói và hoa tươi, vô luận là Trần Phi Nguyên hay là Đình Ngọc, hoặc là những người mà cả đời này Bách đại sư đã tạo phúc, đều thường xuyên đến tế bái.

Nhìn qua mộ bia, trong đầu Hứa Thanh hiện ra giọng nói và dáng điệu của Bách đại sư, cầm lấy cây hương Đình Ngọc đưa tới, vẩy vẩy tắt lửa rồi cắm ở trước mộ phần, sau đó quỳ xuống, cung kính dập đầu.

Phụ mẫu ban thân hồn, thụ nghiệp tạo nhân sinh, nguyên sư cùng phụ mẫu đều lớn hơn trời.

Thất gia là như thế, Bách đại sư cũng là như vậy.

Đạo lý này, từ khi còn bé Hứa Thanh đã hiểu, hắn hiểu được ở trong loạn thế này, người truyền thụ tri thức, ân đó là vĩnh hằng.

Nhưng trong lúc Hứa Thanh dập đầu, mấy đám mây trôi nổi trên tầng trời thấp đột nhiên nhoáng một cái, trước đó không có bất kỳ sát cơ nào mà lại bỗng bộc phát, trước đó không có bất kỳ hàn ý nào mà lại lập tức hiển lộ.

Một đoàn mây mù bỗng nhiên biến hóa, hình thành một cái bàn tay bằng mây mù cực lớn, cấp tốc đập tới Hứa Thanh trước phần mộ trên mặt đất.

Tốc độ cực nhanh, xuất hiện cực kỳ đột nhiên, giống như đã sớm mai phục trong này rất lâu rồi, khiến cho người ta rất khó đề phòng, càng có lực lượng Quy Hư từ trong lòng bàn tay mây mù bộc phát ra, mang theo cảm giác diệt sạch, mắt thấy sẽ đập xuống.

Nhưng bốn phía đột nhiên xuất hiện chín thân ảnh.

Tộc trưởng bát đại gia tộc rời đi lúc trước lại lăng không hiện ra, tản mát ra chấn động tu vi Linh Tàng, trong đám bọn họ còn có một lão già tóc bạc, toàn thân tràn ra khí tức Quy Hư, đánh thẳng đến bàn tay mây mù.

Lão giả này, là lão tổ mà bát đại gia tộc Tử Thổ đều công nhận, cũng là vị Quy Hư duy nhất.

Oanh kích trúng, song phương va chạm, bàn tay mây mù kia cuốn ngược lại, trong mắt lão tổ Tử Thổ lộ ra tinh mang, xông lên đuổi theo.

Về phần tộc trưởng của bát đại gia tộc thì nhanh chóng hạ xuống, đứng trên không trung hóa giải ảnh hưởng tràn ra từ bàn tay mây mù đã đập về phía Hứa Thanh.

Hết thảy, lập tức được hóa giải nhanh chóng.

Hứa Thanh từ đầu đến cuối thần sắc như thường, dập đầu như trước.

Đình Ngọc thì bị một màn này chấn nhiếp, hô hấp dồn dập, Trần Phi Nguyên bên cạnh sắc mặt cũng không có bất kỳ biến hóa nào, cái này vốn là y vì phòng vệ lúc trước, đã thân thỉnh cao tầng Tử Thổ.

Nhưng vào lúc này, một khắc Hứa Thanh dập đầu, cái trán chạm vào đại địa, mặt đất bốn phía đột nhiên bốc lên sương mù, từng đạo thân ảnh Yên Miểu Tộc lập tức chui ra từ bên trong, bay thẳng đến phía Hứa Thanh.

Thả mắt nhìn đi, số lượng cực nhiều, trọn vẹn mấy trăm, vả lại tu vi từng kẻ đều không đơn giản, càng am hiểu thuật ám sát, tốc độ cực nhanh.

Nhưng không đợi chúng nó tới gần Hứa Thanh, bầu trời vặn vẹo, một cái đại ấn bỗng nhiên biến ảo, tràn ra chấn động kinh khủng.

Đó là pháp bảo bát đại gia tộc Tử Thổ dung hợp cùng một chỗ, hình thành pháp bảo uy lực càng lớn, mặc dù không bằng Cấm Kỵ, nhưng ở bên trong cấp độ pháp bảo, cũng thuộc về đỉnh phong.

Sau khi Trần Phi Nguyên bóp nát một khối ngọc giản, nó ngay lập tức xuất hiện, chấn động mạnh một cái về phía mặt đất.

Hứa Thanh lông tóc không tổn hao gì, nhưng đám Yên Miểu Tộc xuất hiện bốn phía phát ra từng tiếng kêu thê lương thảm thiết, nhao nhao tan vỡ.

Vẫn không kết thúc, hầu như nháy mắt khi pháp bảo đại ấn xuất hiện, đợt ám sát thứ ba cũng bộc phát ra, lần này kẻ đến không phải từ trời hay từ đất, mà là từ trong gió.

Từ trong cơn gió thổi tới từ bát phương, trực tiếp huyễn hóa ra hơn 1000 thân ảnh, thoạt nhìn đều là Yên Miểu Tộc, nhưng khí tức lại khác biệt cùng Yên Miểu Tộc, hiển nhiên khói lửa mịt mù chỉ là để che lấp thân phận, thân phận tộc quần chân chính của bọn họ đã bị che giấu.

Giờ phút này, trong nháy mắt khi những thân ảnh trong gió xuất hiện, Đại Dực trên bầu trời nổ vang, hơn 1000 Chấp Kiếm Giả trong đó cùng nhau phủ xuống, lập tức triển khai chém giết vây quanh nghĩa địa công cộng.

Cùng lúc đó, trên bầu trời có một đạo tia chớp màu đen, đột nhiên đảo qua bầu trời, trở thành một đạo khe hở, ba thân ảnh xông ra từ trong khe hở này.

Ba vị ấy đều là Quy Hư.

Hai người nhị giai, còn một vị rõ ràng là tam giai.

Bọn họ cũng đều che lấp điểm đặc thù của tộc quần bản thân, lấy phương pháp đặc thù hóa thành bộ dạng Yên Miểu Tộc, trong một cái chớp mắt xuất hiện, mây mù nổ vang, Thanh Cầm kêu một tiếng dát vang vọng, chợt lao ra, bay thẳng đến phía ba vị này.

Bầu trời nổ vang, đại chiến bộc phát, còn có đạo thân ảnh thứ tư từ trong cái khe tia chớp màu đen im hơi lặng tiếng chui ra, hóa thành một đạo ánh sáng, bắn thẳng đến phía Hứa Thanh.

Tốc độ cực nhanh, nháy mắt tới gần, trong mắt Tư Nam đạo nhân lóe lên hàn mang, bước ra một bước, hất tay áo lên, lập tức cuốn người kia lại, khai chiến trên bầu trời.

Giờ phút này, trong lúc bầu trời lẫn mặt đất đều đang là viễn cảnh chém giết, thân thể một tộc nhân trong bát đại gia tộc bỗng nhiên run lên, hơi thở tràn ra trong lỗ mũi lại huyễn hóa ra hai cái tiểu nhân bằng sương mù, phóng tới Hứa Thanh.

Cách Hứa Thanh không xa, một màn bất thình lình xuất hiện này, tạo thành nguy cơ cực lớn, mắt thấy sẽ tới gần, một cánh tay từ trong hư vô bên người Hứa Thanh duỗi ra, một phát bắt được hai tiểu nhân kia, hung hăng bóp.

Tiếng kêu thê lương thảm thiết truyền ra, hai tiểu nhân kia tan vỡ, hóa thành vô số sương mù tàn phế rút lui, cái tay bên trong chỗ sâu hư vô xông về phía trước, có một người đi ra.

Chương 1256: Đạo Mệnh Thiên Ma, Đạo Anh thứ 13 (1)

Đối với địch nhân, Hứa Thanh luôn luôn lạnh lùng.

Trần Phi Nguyên nghe vậy liện gật nhẹ đầu, liếc mắt nhìn Hứa Thanh, trong lòng có chút cảm khái.

Y cũng là sau khi lão sư ra đi, mất đi sự che chở, bên trong gia tộc lại đấu tranh nội bộ, nên không thể không học cách ngoan độc, học lãnh khốc.

“Nhưng Hứa Thanh từ lúc khi còn rất nhỏ đã học được những điều này, còn khiến nó trở thành bản năng.”

Hiểu biết của Trần Phi Nguyên đối với Hứa Thanh chủ yếu đến từ điều tra sau khi tham gia tranh giành quyền lợi gia tộc.

Bất luận là danh tiếng Tiểu Hài Tử trong doanh địa thập hoang giả, hay là huyết sát doanh chủ về sau, cùng với một đường sát lục khi gia nhập Thất Huyết Đồng, tất cả đều khiến Trần Phi Nguyên lý giải nhiều hơn về Hứa Thanh.

Y hiểu rõ, tính cách và cách hành sự của Hứa Thanh, đều là thứ mình phải học tập.

Giờ phút này không tiện nhiều lời, Trần Phi Nguyên lấy ra ngọc giản truyền âm, hạ lệnh giết.

Chi tiết cụ thể Hứa Thanh không quan tâm, hắn cũng không ở lại Tử Thổ quá lâu, sau khi ở chung cùng Trần Phi Nguyên và Đình Ngọc ba ngày, dưới sự đưa tiễn của bát đại gia tộc, Hứa Thanh rời khỏi nơi này.

Lúc Hứa Thanh rời đi, Đình Ngọc …khóc.

Từ sau khi lão sư chết, Đình Ngọc tựa hồ rất yếu ớt, nhất là đối với việc ly biệt lại càng thương cảm.

Đối với Hứa Thanh, nàng đã không còn là cô bé tâm động cùng hiếu kỳ hồi nhỏ kia nữa, theo nàng lớn lên, cái tình nghĩa giữa đồng môn này, đã trở thành nguồn ấm áp không nhiều lắm trong bát đại gia tộc ngươi lừa ta gạt, trong giữa mảnh Tử Thổ băng lãnh này.

Nhân sinh nhiều khi chính là như vậy, thế giới càng băng lãnh, lại càng dễ dàng xuất hiện, mà tình cảm thế gian, cũng không phải chỉ có một loại là tình yêu.

Về phần độ dày của tình cảm, càng không phải chỉ dùng thời gian dài hay ngắn để cân nhắc.

Nhưng nàng đã cố gắng khắc chế, không rơi lệ ở trước mặt Hứa Thanh, mà chờ sau khi hắn rời đi, mới không nhịn được thút thít ở trên vai của Trần Phi Nguyên.

Trần Phi Nguyên nhìn vị sử tỷ lớn lên cùng nhau với mình, cảm nhận được khổ sở ly biệt của nàng, nhẹ giọng mở miêng.

“Sư tỷ, ngươi còn nhớ một câu lão sư thường nói không?”

“Thiên địa là quán trọ cho vạn vật chúng sinh, còn thời gian vốn là khách qua đường từ xưa đến nay…” Giọng nói của Trần Phi Nguyên truyền vào trong tai Đình Ngọc, nàng ngẩng đầu, nhẹ giọng nỉ non.

“Chỉ cần không chết, cuối cùng sẽ gặp lại nhau.”

Trong lầu các trên Đại Dực, một câu đồng dạng cũng truyền ra từ trong miệng Hứa Thanh.

Gió bên ngoài thổi tới, thổi qua quần áo của hắn, hất bay mái tóc dài của hắn, trong thời khắc Đại Dực đang gào thét, trong đầu Hứa Thanh hiện ra câu này, cũng hiện lên thần sắc của Bách đại sư khi nói ra câu ấy.

Trong ba ngày ở Tử Thổ, hắn cẩn thận hỏi thăm chi tiết rất nhiều sự tình khi Bách đại sư còn sống, như là có tồn tại nào ngoại trừ những bằng hữu giống như Thất gia, phải chăng cử chỉ có chỗ khác lạ, hoặc là có dùng một số câu nói đặc biệt nào hay không.

Trần Phi Nguyên không rõ ràng về cái này lắm, nhưng Đình Ngọc lại nhớ rất kỹ, dưới sự hồi ức miêu tả lại của nàng, Hứa Thanh vẫn không tìm ra bất luận chỗ khác thường nào của Bách đại sư.

Duy chỉ có một điều…Đình Ngọc nói, lão sư có một thói quen, đó là thích ngắm bầu trời.

Hứa Thanh yên lặng ngẩng đầu, nhìn lên bầu trời.

“Bên ngoài Vọng Cổ…”

Hứa Thanh như có điều suy nghĩ.

Nhưng mà chung quy thì hắn cũng rất khó có đáp án chuẩn xác về việc Bách đại sư, cuối cùng cũng chỉ có thể đặt việc này vào trong lòng, theo Đại Dực rời khỏi Tử Thổ, bay qua biển cấm, trở về Nghênh Hoàng Châu.

Trong quá trình này, Hứa Thanh cũng đi tới Hoàng Cấm một chuyến.

Hắn muốn nghiệm chứng thân phận Hoàng Nham một chút.

Chỉ là khi tới bên trong Hoàng Cấm, cho dù Thanh Cầm truyền ra tiếng kêu dát lớn cỡ nào, nhưng Viêm Hoàng vẫn không có bất kỳ phản ứng gì, toàn bộ Hoàng Cấm bị một đám sương mù bao phủ..

Hứa Thanh đứng ở nơi đó nhìn hồi lâu, sau đó lựa chọn rời khỏi.

Nhưng mà một khắc hắn đi ra khỏi Hoàng Cấm, hắn nhận được ngọc giản truyền âm của Nhị sư tỷ.

“Tiểu sư đệ, ta đang ở bên trong Hoàng cấm, ta đã mang thai, cũng bởi vì vậy mà lúc đột phá tu vi đã xảy ra chút vấn đề nhỏ, rất phiền, đều là do tên mập mạp Hoàng Nham chết bầm kia, phiền chết.”

“Hoàng Nham đang giúp ta giải quyết việc này, cho nên bây giờ chúng ta không cách nào ra ngoài gặp ngươi, mặt khác…Hoàng Nham kêu ta nói cho ngươi biết, những lời y nói với ngươi lúc trước, từ đầu tới cuối đều hữu hiệu.”

“Nếu như ở bên ngoài không được, có thể trở về Nam Hoàng Châu.”

Sau khi nhận được truyền âm của Nhị sư tỷ, Hứa Thanh hít vào một hơi, nhìn Thanh Cầm một chút.

Thành Cầm dát một tiếng, thần sắt cũng có chút hưng phấn và hiếu kỳ, hiển nhiên nó cũng đã nhận ra sự kỳ dị bên trong Hoàng cấm.

“Hoàng Nham, thật sự là Viêm Hoàng?”

Tuy rằng tất cả manh mối đều chỉ về điểm này, nhưng nhớ lại từng màn lúc trước của Hoàng Nham, Hứa Thanh vẫn cảm thấy có chút không chân thực.

Cuối cùng, hắn mang theo những cảm khái này, đứng bên trên Đại Dực nhìn Nghênh Hoàng Châu xa xa.

Lần này trở về, Hứa Thanh không có dừng lại ở Liên Minh Bát Tông quá lâu, sau vài ngày, Thất gia mang theo một nửa đệ tử Thấy Huyết Đồng cùng hơn phân nửa đệ tử Huyền U tông, cùng với Hứa Thanh rời khỏi, truyền tống tới Quận Đô.

Tử Huyền không có ở đây, nàng đã xuất phát trước, đi đến Quận Đô phụ trách lựa chọn địa điểm cùng với xây dựng tông môn mới.

Mà khi bọn hắn rời khỏi, Minh chủ Liên Minh Bát Tông từ đầu tới cuối đều mỉm cười, thần sắc còn lộ ra một chút cảm khái và không nỡ, tiễn biệt Thất gia.

Liên Minh Bát Tông, vẫn là Bát Tông như cũ, không có biến hóa.

Về phần Thanh Huyền tông sắp xây dựng ở bên trong Quận Đô, chỉ đơn giản là tông môn mới đơn độc, vô luận là địa vị hay tiềm năng phát triển trong tương lai, đều sẽ siêu việt Liên Minh Bát Tông.

Thân phận Quận Thừa của Thất gia, thêm cả danh tiếng của Hứa Thanh, tất cả mọi thứ khiến cho thế lực khắp Phong Hải Quận đều hiểu rõ, cho dù bây giờ tông môn này còn nhỏ yếu, nhưng chỉ cần không bao lâu sau, bên trong Phong Hải Quận sẽ nhiều thêm một cái tông môn siêu cấp.

Chương 1261: Dẫn gió thổi lửa, mượn đao giết người (2)

Cứ như vậy, thời gian chợt nhoáng một cái, mấy ngày trôi qua.

Sau khi một đoàn người Phong Hải Quận đi vào đại vực Thánh Lan tộc, một đường trôi chảy, không gặp phải nguy hiểm cùng ngăn trở gì, mượn nhờ truyền tống trận nơi đây, vào hoàng hôn trong ngày Thất hoàng tử tổ chức tiệc riêng, đã đi tới khu vực cây Thập Tràng trước kia.

Hình dáng nơi đây đã trở nên khác biệt rất lớn cùng với trong trí nhớ Hứa Thanh.

Thả mắt nhìn đi, khắp nơi đều là quân doanh đại quân Hoàng Đô của Thất hoàng tử, rập rạp vô số, vô biên vô hạn.

Giờ phút này quay trở về nơi đây, Hứa Thanh nhịn không được ngẩng đầu, nhìn lên bầu trời, trong đầu hiện ra từng màn lúc trước.

Hồi lâu sau, hắn thu hồi ánh mắt, nhìn người dưới trướng của Thất hoàng tử nghênh đón, đại quân được an bài hạ trại bên ngoài, hắn cùng với Khổng Tường Long thì được thỉnh mời, đi đến Hoàng Cung tổ chức yến hội.

Về phần đám người Lý Vân Sơn, bọn họ cũng không cùng nhau đi qua.

Dẫu sao ở trong mắt vị Thất hoàng tử kia, toàn bộ Phong Hải Quận, người có thể được gã chú ý và nhớ kỹ cũng không có mấy vị, Khổng Tường Long được thỉnh mời, cũng bởi vì nguyên nhân tổ phụ của y.

Vì vậy, sau khi đại quân đóng quân không lâu, Hứa Thanh cùng Khổng Tường Long liền đi theo người dưới trướng của Thất hoàng tử, bước vào cái tiểu quốc tên là Đặc Xích kia, một đường đi qua, mười hộ thì chín hộ đã trống không.

Nơi đây đã hoàn toàn bị đại quân Hoàng Đô chiếm cứ, toàn bộ thành trì tràn đầy không khí túc sát, mặt đất còn có vết máu đã khô.

So sánh cùng cái này, Hoàng Cung màu xanh đậm bên trong thành trì liền khiến cho người ta đặc biệt chú ý đến, từng trận âm thanh ca múa và đàm tiếu truyền ra từ bên trong, lọt vào trong tai Hứa Thanh cùng Khổng Tường Long.

Hai người đưa mắt nhìn lẫn nhau, biểu cảm thong dong bước vào Hoàng Cung, đi vào trong cung điện đang tổ chức yến hội.

Một khắc bước vào, tiếng ca múa trong cung điện xa hoa vẫn vang vọng như trước, nhưng tiếng đàm tiếu đã dừng lại, từng ánh mắt hội tụ tới trên thân hai người.

Đồng dạng, hết thảy khung cảnh trong cung điện cũng chiếu vào trong mắt Hứa Thanh cùng Khổng Tường Long.

Thất hoàng tử ngồi ở vị trí chính vị trước nhất, giờ phút này đang mỉm cười, nhìn về phía Hứa Thanh.

Bên cạnh còn có một nữ tử tướng mạo xinh đẹp với vẻ mặt lành lạnh, cùng một dạng ngồi chính vị với gã, có thể thấy địa vị của hai người là ngang nhau.

Phía dưới hai người, hai bên trái phải của đại điện đều có riêng hơn 10 vị trẻ tuổi, bọn họ nữ có nam có, tu vi phần lớn không tầm thường, ít nhất cũng là Nguyên Anh, thậm chí còn có mấy người tràn ra chấn động Linh Tàng.

Tướng mạo phần lớn đều xuất chúng, quần áo hoa lệ, mặc dù cũng có mấy vị mặc áo vải, nhưng hai mắt lại giống như ngôi sao, cộng thêm khí chất đặc biệt, khiến cho mấy vị áo vải kia càng lộ ra vẻ đặc biệt

Mà từ ánh mắt và vẻ mặt của bọn họ, cũng rất khó nhìn ra thái độ của những người này, dẫu sao có thể trưởng thành ở trong Hoàng Đô, không nói lòng dạ bọn họ sâu bao nhiêu, nhưng ít ra vẫn có đủ tâm cơ nhất định.

Trong lúc đám người bọn họ nhìn Hứa Thanh và Khổng Tường Long, Thất hoàng tử hơi giơ tay lên, nhóm ca múa trong đại điện lập tức tản đi và khúc nhạc dừng lại, giọng nói ôn hòa cùng với tiếng cười truyền ra.

"Hứa Thanh, Khổng Tường Long."

Thần sắc Hứa Thanh nghiêm nghị, chắp tay cúi đầu.

"Bái kiến Thất điện hạ."

Chỉ có người lỗ mãng mới biểu lộ hết thảy ác ý hay sự khó chịu trong lòng ra ngoài, mà loại người như vậy, hiển nhiên không có ở nơi này, coi như là có, cũng thường là cố ý làm ra.

Ví dụ như Khổng Tường Long, y mặt không cảm xúc, mặc dù cũng cúi đầu nhưng lại không truyền ra bất luận lời nào.

Thất hoàng tử hình như cũng không quan tâm tới hành động của Khổng Tường Long, gã nhìn qua Hứa Thanh, trong mắt lộ ra tán thưởng, sau đó mở miệng nói với mọi người.

"Vị này chính là Hứa Thanh ở Phong Hải Quận mà đám các ngươi đề cập qua lúc trước, người được phụ hoàng ngợi khen, ban thưởng kim bài, hoàng bào, tư cách Thái Học cùng với chiến công nhất đẳng của nhân tộc."

Nói xong, Thất hoàng tử đưa ngón tay chỉ vào đám người trong yến hội, bắt đầu giới thiệu thân phận của từng người bọn họ cho Hứa Thanh.

"Hứa Thanh, vị này chính là Chu Thiên Chi, gã là thiên kiêu của Thái Tuế thư viện Hoàng Đô, tài hoa hơn người."

"Đây là hậu nhân của La Uẩn Thiên Hậu, gọi là La Kính Tùng."

"Vị này chính là Lưu Linh tiên tử, nàng là người của Tạo Vật Phủ, thứ mà Tạo Vật Phủ nghiên cứu chính là Thần Linh, Thự Quang Chi Dương của nhân tộc chúng ta, cũng có thủ bút của bọn họ."

"Đây là tôn nhi của Mạnh Thái Úy triều ta." Thất hoàng tử cười mở miệng, giới thiệu từng người cho Hứa Thanh.

Mọi người nơi này, phần lớn đều hậu nhân của người cao quý, trong nhà hoặc là xuất hiện Thiên Hậu, hoặc chính là tổ phụ bây giờ có địa vị cao, còn có mấy người, thì là hạng người nổi danh trong Hoàng Đô.

"Còn có Hoàng Khôn, Hoàng huynh chính là người cùng mạch với Hứa Thanh ngươi, gã nhậm chức trong Chấp Kiếm Bộ, tổ phụ của gã chính là đại chấp sự bên trong Chấp Kiếm Bộ của Thượng Huyền ngũ bộ."

Những người được Thất hoàng tử chỉ tới, đều mỉm cười gật đầu cùng với Hứa Thanh.

Hứa Thanh cũng đáp lễ từng người.

Trong đó có một người, dẫn tới sự chú ý của Hứa Thanh.

"Hứa Thanh, có thể ngươi chưa từng thấy qua vị này, nhưng gã cũng là người Phong Hải Quận các ngươi, gã là thiên kiêu của Thái Hư Hóa Yêu tông, Trương Kỳ Phàm, 30 năm trước đã đi tới Hoàng Đô du học, mấy ngày gần đây đi theo công chúa trở về."

Người được Thất hoàng tử giới thiệu, là một người trung niên, gã đứng dậy chắp tay với Hứa Thanh, trong thần sắc mang theo cảm khái, càng có vui vẻ, lúc này thần sắc Thất hoàng tử bỗng trở nên nghiêm túc, đứng dậy cúi đầu về phía nữ tử lành lạnh bên người, quay đầu mở miệng với Hứa Thanh.

"Hứa Thanh, đây là gia tỷ, An Hải công chúa."

Hứa Thanh bất động thanh sắc, chắp tay cúi đầu.

"Bái kiến công chúa."

Khổng Tường Long bên cạnh cũng cúi đầu bái kiến.

An Hải công chúa vẫn lành lạnh như trước, khẽ gật đầu, không truyền ra bất kỳ ngôn từ nào.

Thất hoàng tử nhìn qua một màn này, ánh mắt thoáng nheo lại, rất nhanh khôi phục như thường, kêu Hứa Thanh ngồi xuống.

Hứa Thanh gật đầu, cùng Khổng Tường Long ngồi ở vị trí cuối cùng bên trái của đại điện, gần với cửa điện.

Theo hai người ngồi xuống, nhóm ca múa nơi đây lại tái khởi, âm thanh đàm tiếu lại truyền ra, Trương Kỳ Phàm của Thái Hư Hóa Yêu tông ngồi đối diện Hứa Thanh, gã cầm lấy chén rượu, từ xa kính Hứa Thanh.

Trên mặt lộ ra nụ cười chân thành, cũng hiện ra cảm khái.

Hứa Thanh nhìn thấy, giơ chén rượu lên, ngay khi uống xong thì bên cạnh bỗng truyền tới một giọng nói.

"Hứa Thanh, lần đầu tiên gặp mặt, vốn không nên mạo muội, nhưng ta cực kỳ hiếu kỳ. . . . Lúc ngươi tự vấn lương tâm trước Đại Đế, đến cùng đã trả lời ra sao, thế mà đạt được ánh sáng vạn trượng?"

Người nói chuyện, không phải vị Trương Kỳ Phàm kia, mà là một người thanh niên ngồi bàn bên trái Hứa Thanh cùng Khổng Tường Long.

Gã mặc trường bào màu vàng nhạt, mặc dù tướng mạo cũng rất tuấn lãng, nhưng biểu cảm giống như nhu hòa đã lâu, khiến cho toàn bộ người thoạt nhìn có vài phần mặt mũi hiền lành.

Giờ phút này gã nhìn qua Hứa Thanh, vẻ mặt vui vẻ hỏi thăm.

Chương 1262: Dẫn gió thổi lửa, mượn đao giết người (3)

Hứa Thanh nhớ kỹ, lúc trước Thất hoàng tử giới thiệu, đã từng nói qua thân phận người này, hắn là tôn nhi của Thái Úy đương triều, tên là Mạnh Vân Bạch.

Theo Mạnh Vân Bạch mở miệng, vị nữ tử khác ngồi ở bên cạnh gã cũng nhìn lại.

Nữ tử này mặc áo vải thanh sam, rất là mộc mạc, tướng mạo tú lệ, tóc buộc thẳng kiểu đuôi ngựa, nhưng trong mắt có hai cái đồng tử, lộ ra một cỗ cảm giác yêu dị, kẻ bị người này nhìn tới, sẽ theo bản năng chấn động tâm thần.

Thất hoàng tử cũng đã giới thiệu qua nữ nhân này, nàng gọi là Lưu Linh tiên tử, người của Tạo Vật Phủ.

"Trên người của ngươi, có ý vị thần linh."

Lưu Linh tiên tử ngóng nhìn Hứa Thanh, tướng mạo trẻ tuổi, nhưng khi nói lại truyền ra giọng của một bà lão, rất là quỷ dị.

Hứa Thanh quay đầu, chú ý đến trên người Mạnh Vân Bạch, cũng nhìn về phía Lưu Linh tiên tử, vừa muốn nhã nhặn từ chối, Mạnh Vân Bạch nở nụ cười, bỗng nhiên lại nói.

"Chúng ta có thể giao dịch một chút, ngươi nói cho ta biết đáp án, ta ấy à, có thể nói cho ngươi biết trong những người ở nơi này, ai có ác đối với ngươi ý, cùng với nguồn cơn của ác ý đó, như thế nào?"

Khổng Tường Long nghe xong như có điều suy nghĩ, y phát hiện, những người đến từ Hoàng Đô này, đều không hề có ai đơn giản.

Mà một vị này, có lẽ không phải muốn biết đáp án, mà mượn việc này để biểu đạt thái độ của mình, cũng không dễ để phán đoán ý nghĩa thiện ác của việc này, nhưng có thể khẳng định là gã muốn thử dùng việc này để nhận thức đại khái về Hứa Thanh.

Dẫu sao lời của gã nói, có thể là thật cũng có thể là giả.

Nhưng mà trong lòng Khổng Tường Long, chút trò hề này ở trước mặt Hứa Thanh, đều vô dụng thôi.

Hứa Thanh liếc mắt nhìn Mạnh Vân Bạch, lấy ra một ngọc giản từ trong túi trữ vật, đưa tới.

"Đây là?"

Mạnh Vân Bạch nhướn mày, cầm lấy sau đó quét thần thức qua, đôi mắt chợt trợn to, ngẩng đầu nhìn về phía Hứa Thanh.

"Chính là thông qua cái này? Đầy đủ hết tất cả!"

"Ừm, trên cơ bản những năm này, phần lớn đáp án nhân tộc tự vấn lương tâm bên trong bảy Quận đều ở trong đó."

Hứa Thanh bình tĩnh mở miệng.

Ngọc giản này, là do đội trưởng mua sắm năm đó, về sau cũng cho Hứa Thanh một phần.

Mạnh Vân Bạch sửng sốt một chút, hồ nghi nhìn Hứa Thanh, theo bản năng không tin, nhưng đáp án bên trong ngọc giản đông đảo, vô cùng kỹ càng, thậm chí còn đánh dấu độ cao tự vấn lương tâm, nhìn qua liền thấy đã tiêu hao không ít đại giới cùng tinh lực để chuyên môn tổng hợp lại.

Ngay trong lúc gã đang do dự, những người khác trong yến hội bất tri bất giác đã nói tới chủ đề Hắc Thiên Thần tử đã từng xuất hiện ở phiến khu vực này.

Việc này có không ít người Thánh Lan tộc biết được và nghe nói, mặc dù người tham dự phần lớn đều đã tử vong, nhưng vẫn không cách nào ngăn chặn lời đồn như cũ, coi như là nhân tộc cũng dần dần nghe thấy.

"Nói tới vị Hắc Thiên Thần tử này, mặc dù ta không biết được cụ thể, nhưng nghe nói hố sâu bên ngoài kia, chính là do hắn mà thành, có thể thấy được thủ đoạn động trời của người kia."

"Đáng tiếc không người biết được tại sao hắn lại xuất hiện, hơn nữa tại sao lại biến mất cùng với cây Thập Tràng."

"Hắc Thiên tộc tà ác, vị Thần tử này sợ là càng tà ác hơn nữa, khó tránh khỏi việc một đường tế tự, đại khái chắc là tế tự cây Thập Tràng của Ách Tiên Tộc cho kỳ chủ Xích Mẫu."

"Thất điện hạ chiến thắng Thánh Lan tộc trở về, có tìm được tung tích của vị Hắc Thiên Thần tử kia không?"

Mọi người lần lượt mở miệng, trong lúc đề cập đến Hắc Thiên Thần tử, bọn họ bất kể thân phận gì, bên trong lời nói đều lộ ra kiêng kị, hiển nhiên đối với bọn họ mà nói, bốn chữ Hắc Thiên Thần tử có sức nặng rất lớn.

Thất hoàng tử lắc đầu.

"Ta đã nghe nói qua việc này, cũng đã từng hỏi qua người Thánh Lan tộc một chút, dựa theo sự miêu tả của bọn họ, vị Hắc Thiên Thần tử này tu vi động trời, thân phận chí cao, phất tay có thể phủ xuống lực lượng của Xích Mẫu, càng làm cho pho tượng Hắc Thiên tộc quỳ bái xưng hô chủ thượng."

"Nhưng đáng tiếc là sau đó hắn đã biến mất, không có để lại bất cứ dấu vết gì, bất quá về Hắc Thiên tộc, có lẽ hoàng tỷ hiểu rõ hơn, dẫu sao tỷ ấy là Giám sự của Tạo Phúc Phủ."

Thất hoàng tử nói xong, nhìn qua An Hải công chúa bên cạnh.

An Hải công chúa mặt không cảm xúc, truyền ra giọng nói lành lạnh tương tự cùng vẻ mặt của mình.

"Vị Hắc Thiên Thần tử này, có lẽ đến từ Tế Nguyệt đại vực, cũng chỉ có ở đó, mới có thân thích chân chính của Xích Mẫu đang được chăn thả."

Ánh mắt Hứa Thanh ngưng tụ, cái tình báo này hắn không hề biết đến, giờ phút này sau khi nghe nói qua, liền như có điều suy nghĩ.

Khổng Tường Long bên cạnh thì cầm lấy chén rượu uống một ngụm, cố gắng kiềm chế xung động không nhìn qua Hứa Thanh.

Đến bây giờ y vẫn còn nhớ rõ, hôm ấy Hứa Thanh cùng với sư huynh của hắn, cứ thế biến thành bộ dáng Hắc Thiên tộc ở trước mặt mình, sau đó đi đến vị trí ngay dưới chân bây giờ.

Cũng chính là sau khi bọn họ đi đến nơi đây, nơi đây mới truyền ra việc về Hắc Thiên Thần tử. . .

Về phần những người khác, sau khi nghe An Hải công chúa nói, đều khẽ gật đầu, duy chỉ có Thất hoàng tử bỗng nhiên nhìn Hứa Thanh, cười mở miệng.

"Hứa Thanh, Phong Hải Quận cách nơi đây cũng không quá xa, ngươi có từng nghe nói qua vị Hắc Thiên Thần tử này hay không?"

"Sau khi sự việc đó xảy ra, đã từng nghe nói qua." Hứa Thanh ngẩng đầu nhìn tới ánh mắt của Thất hoàng tử, biểu cảm nghiêm túc.

Thất hoàng tử nở nụ cười, không có mở miệng.

Ánh mắt Hứa Thanh như thường, không có chút biến hóa nào, mọi người nơi đây cũng chầm chậm đổi lại chủ đề, bàn về chuyện lớn vạn tộc trong Vọng Cổ, ví dụ như cuộc săn bắn của Viêm Nguyệt Huyền Thiên tộc.

Nói đến chuyện này, một số người liền hiện lên vẻ mặt tức giận.

Còn có việc liên quan tới Thánh Lan tộc quy trở về cùng với Thất hoàng tử lập nhiều công lao lần này, mỗi lần nhắc tới, Thất hoàng tử đều chỉ mỉm cười.

Càng nói tới Thự Quang Chi Dương cùng với tình hình của các Quận nhân tộc khác.

Thỉnh thoảng còn kể một ít về kỳ văn của những Vực khác.

Những chuyện phía sau, Hứa Thanh và Khổng Tường Long đều chưa từng nghe qua, cũng không biết cụ thể, cho nên một mực trầm mặc.

Cho đến khi có người dẫn hướng chủ đề, chĩa mũi nhọn tới trên người Hứa Thanh.

"Thất điện hạ, La mỗ tính cách thẳng thắn, nói chuyện hay đắc tội người khác, lúc trước ngài đã từng nhắc nhở ta điểm này, nhưng hôm nay. . . . Ta vẫn còn có chút không nhịn được, thật sự là những người vong ân phụ nghĩa kia, quá làm cho người ta khinh thường!"

Người nói chuyện, là vị hậu nhân của La Uẩn Thiên Hậu, Thất hoàng tử đã giới thiệu người này, gã tên là La Kính Tùng.

Giờ phút này gã vừa mở miệng, vừa nhìn tới Hứa Thanh.

Chương 1263: Dẫn gió thổi lửa, mượn đao giết người (4)

Thần sắc Hứa Thanh bình tĩnh, từ khi còn bé hắn đã trải qua quá nhiều mặt xấu xí của nhân tính, cho nên hắn biết rõ, lúc một người trước khi mở miệng, nói về tính cách của mình thế nào, như vậy thường thường đại biểu những lời gã nói tiếp theo, đều là cố ý.

Mà giờ khắc này, bên tai hắn cũng truyền đến giọng nói nhỏ như muỗi của Mạnh Vân Bạch.

"Hứa Thanh huynh đệ, vị La Kính Tùng này, tính cách cũng không phải thẳng giống như lời gã nói, ta nói với ngươi, cái gọi là hậu nhân của Thiên Hậu bên trong Hoàng Đô, ngoại trừ mấy người có hạn ra, những người khác phần lớn chỉ còn cái xác rỗng huy hoàng, không có thực quyền, cũng không có quá nhiều tư chất, huyết mạch càng đã trở nên pha tạp, hỗn tạp."

"La Kính Tùng này chính là một người trong số đó, có chút tiểu thông minh, một lòng muốn đi theo Thất hoàng tử, nhưng Thất hoàng tử chướng mắt, cho nên hôm nay gã muốn làm cho nhiều người chất vấn ngươi, dùng việc này để nịnh nọt Thất hoàng tử."

"Gã không ngốc, cũng biết làm như vậy có thể sẽ bị Thất hoàng tử không thích, nhưng bất cứ chuyện gì, chỉ cần tất cả mọi người cho rằng gã là dòng chính của Thất hoàng tử, như vậy chuyện có phải hay không, thật ra cũng không trọng yếu."

"Bất quá gã không biết, tiểu thông minh cuối cùng cũng chỉ là tiểu thông minh."

Lúc Mạnh Vân Bạch truyền âm, La Kính Tùng nhìn chằm chằm Hứa Thanh, trong thần sắc mang theo căm hận.

"Thất điện hạ vì cứu viện Phong Hải Quận, thừa nhận áp lực thật lớn, dùng lực bài xích dị nghị của chúng sinh, vào thời điểm nhân tộc giao chiến cùng Hắc Thiên tộc, mang đại quân đến Phong Hải Quận, hóa giải nguy cơ tồn vong của Phong Hải Quận, đây là ân cứu mạng."

"Thất điện hạ làm gương cho binh sĩ, không sợ sinh tử, anh dũng tiến về phía trước, Thánh Lan tộc liên tiếp bại lui, nếu không phải Tổ Hoàng của Thánh Lan tộc đột phá, hôm nay toàn bộ Thánh Lan đại vực, đã trở thành lãnh thổ của nhân tộc chúng ta!"

"Mặc dù như thế, lập nhiều chiến công bất thế như vậy, càng khiến Thánh Lan tộc quy trở về nhân tộc, như ánh sáng chiếu rọi Vọng Cổ, nhưng lại bị người nào đó ở sau lưng lấy thủ đoạn hèn hạ vu oan! Khiến cho Thất điện hạ bị bệ hạ trách cứ ghi tội!"

Đổi trắng thay đen, lẫn lộn sự thật, nhưng tất cả lời lẽ mà La Kính Tùng nói ra, có thể nói là vô cùng phát huy tác dụng.

Mọi người trong yến hội lập tức im lặng.

Thất hoàng tử nhàn nhạt mở miệng.

"Câm miệng."

La Kính Tùng nghe vậy lập tức đứng dậy, cúi đầu về phía Thất hoàng tử, sau đó ngẩng đầu hậm hực nói.

"Điện hạ tâm nhân hậu, trong lòng cao thượng, không muốn so đo cùng bọn đạo chích, nhưng La mỗ thật sự không nhịn được nữa, sau khi những người khác được cứu mạng chó, thế mà lại vong ân phụ nghĩa như vậy, nếu như thật sự có bản lĩnh, tự mình đi mở biên cương lãnh thổ, đừng có bày đặt âm mưu quỷ kế gì đó."

Nói xong gã liền ngồi xuống, cầm bầu rượu lên, thái độ khó chịu uống một ngụm lớn.

Mọi người bốn phía thần sắc khác nhau, nhìn về phía Hứa Thanh.

Mạnh Vân Bạch cũng là như thế.

Thần sắc Hứa Thanh không có chút biến hóa nào, mà những lời Mạnh Vân Bạch truyền âm lúc trước, tự nhiên hắn cũng sẽ không tin tưởng toàn bộ.

Mà La Kính Tùng mở miệng nói như vậy, thoạt nhìn đầu nguồn là cảm thấy bất công vì Thất hoàng tử, nhưng bây giờ nhận thức của Hứa Thanh đã được điều chỉnh, không còn đặt tầm nhìn nhỏ hẹp trước mắt nữa.

Hắn đã học được cách lấy lập trường và cách cục cao hơn để đối đãi và nhận định, xử lý vấn đề.

Cho nên một màn nhìn như hợp lý này, nếu thay đổi độ cao nhìn xuống, liền lộ ra một chút manh mối.

Hành vi của La Kính Tùng này, rất khó nói là hoàn toàn vì nịnh nọt Thất hoàng tử.

Mà càng giống như là cố ý vạch lại một chút vết sẹo, khiến cho cơn sóng lại nổi lên.

Hứa Thanh đưa mắt nhìn An Hải công chúa ánh mắt yên tĩnh ngồi bên cạnh Thất hoàng tử, hắn lựa chọn trầm mặc, không vào cục.

Khổng Tường Long bên cạnh thì trên nhận thức vẫn chú trọng việc ở trước mắt như cũ, giờ phút này lập tức nổi lên lửa giận, vừa muốn mở miệng phản bác, Hứa Thanh liền giơ tay lên đặt lên bả vai của y, sau đó đứng dậy nhìn về phía Thất hoàng tử và công chúa.

"Điện hạ, công chúa, Hứa mỗ hôm nay vừa mới tới, có chút mệt mỏi, nếu không có việc gì khác, xin cáo từ trước."

Trong mắt Thất hoàng tử như có thâm ý, trên mặt nở nụ cười, vừa muốn mở miệng.

Nhưng vào lúc này, vị thiên kiêu của Thái Hư Hóa Yêu tông ở Phong Hải Quận là Trương Kỳ Phàm ngồi đối diện Hứa Thanh chợt vỗ vào mặt bàn trước mặt, truyền ra một tiếng oanh, thân thể cũng đứng lên, nhìn hằm hằm La Kính Tùng.

"Ăn nói lung tung bậy bạ!"

"Những ngày gần đây khi Trương mỗ trở về, đã câu thông cùng tông môn, cũng câu thông cùng rất nhiều hảo hữu năm đó, mới hiểu biết chân tướng của trận chiến này, biết được Hứa thư lệnh trả giá ra sao!"

"Ngươi nói giải cứu tồn vong Phong Hải Quận? Vào lúc Phong Hải Quận chúng ta thủ vững Thánh Lan tộc xâm lấn, viện quân ở đâu?"

"Vào lúc tiền tuyến phía Tây và phía Bắc của Phong Hải Quận chúng ta hi sinh vô số, viện quân ở đâu?"

“Phong Hải Quận chúng ta chỉ dựa vào lực lượng một Quận, để chống cự sức mạnh của cả một Vực, đau khổ giữ vững được mấy tháng, Cung chủ Chấp Kiếm Cung chết trận, vô số người hy sinh anh dũng, lúc đó, là ai đứng trên hài cốt của những người đã ngã xuống, trong mắt chỉ có quân công?"

"Lúc ấy chỉ cần viện quân đến sớm dù chỉ là một nén nhang, Cung chủ Chấp Kiếm Cung cũng sẽ không chết thảm, mà theo ta được biết, viện quân đã xuất phát từ Hoàng Đô rất sớm! Chẳng lẽ phải vào lúc tất cả mọi người chết đến độ không sai biệt lắm, viện quân mới đến? Không phải là vì lo lắng còn người sống, công lao sẽ bị phân ra sao?!"

"Về phần sơ suất trong việc giám sát. . . Nếu quả thật để cho Chúc Chiếu thượng vị, Phong Hải Quận chúng ta bây giờ còn là lãnh địa của nhân tộc sao?!"

"Có phải sơ suất hay không, không ai biết?"

Trương Kỳ Phàm lòng đầy căm phẫn, phẫn nộ mở miệng nói.

Hứa Thanh nheo mắt lại, giờ phút này Khổng Tường Long cũng đã có chỗ hiểu ra, quay đầu nhìn Hứa Thanh.

Những lời của người này, quá đột ngột.

Hiển nhiên có người muốn cưỡng ép biến bọn họ trở thành thanh đao!

Mà một ít chuyện, vào lúc Phong Hải Quận vừa mới ổn định, không thích hợp trực tiếp vạch trần ra.

Thời cơ chưa tới, đối với Phong Hải Quận vừa mới trải qua chiến tranh cùng với kinh biến từ Quận Thừa ở Quận Đô mà nói, trước mắt cần phải nghỉ ngơi lấy lại sức mới là trọng điểm, nếu như lần nữa dấy lên gợn sóng, sẽ chỉ khiến Phong Hải Quận rung chuyển càng lớn.

Quan trọng nhất là, sau khi trải qua tất cả kiếp nạn, Phong Hải Quận không còn tín nhiệm bất luận người ngoài nào nữa.

Nhưng hiển nhiên, có người không biết tồn tại mục đích gì, muốn khiến cho nước ở nơi đây càng trở nên đục hơn một chút.

Chương 1267: Kẻ dám chạm nghịch lân Phong Hải Quận, chết! (4)

Thời gian, chậm rãi trôi qua, bảy ngày qua đi.

Nghi thức Thánh Lan tộc quy trở về nhân tộc, được tổ chức ở nơi đây.

Trong lúc này, Hứa Thanh và Khổng Tường Long ở trong đại doanh Phong Hải Quận, không hề ra ngoài.

Hắn đang nghiên cứu cái Ấm Càn Khôn lấy được từ chỗ La Kính Tùng.

Chủ yếu là nghiên cứu hỏa diễm chứa bên trong.

Ngọn lửa kia cực kỳ đặc thù, sau khi Hứa Thanh cảm thụ sự kinh khủng kia, vốn muốn tránh đi, nhưng vẫn bị dính một chút, sau khi đốt cháy ở trong thể nội, lại dẫn tới thủy tinh màu tím biến hóa.

Thủy tinh màu tím, thế mà lại chủ động tràn ra lực hút, dung nhập hỏa diễm vào trong cơ thể hắn để hấp thu, sau đó trong lúc mơ hồ hình như có một đạo ánh sáng tràn ra từ bên trong.

Ánh sáng này, trong một cái chớp mắt chiếu rọi thức hải Hứa Thanh, mặc dù chỉ thoáng qua một cái, nhưng chiếc mệnh đăng cái ô màu đen của hắn, lại thiếu đi một góc nhọn, hình như bị hòa tan mất!

Đây là nguyên nhân ánh mắt Hứa Thanh lộ ra quang mang kỳ lạ lúc trước, khi đó trong lòng của hắn bốc lên sóng lớn, nhưng tình huống lúc đó không thích hợp để đi quan sát, vì vậy sau khi trở lại doanh địa, Hứa Thanh lập tức đi bế quan nghiên cứu.

Mạnh Vân Bạch đã tới bái phỏng, Lưu Linh tiên tử cũng đã đưa lời mời qua.

Nhưng đều bị Hứa Thanh nhã nhặn từ chối, một phương diện hắn không đủ thời gian, một phương diện khác cũng không muốn tham dự bất luận việc gì của Hoàng Đô.

Chuyện ở buổi yến tiệc kia, sau khi hắn và Khổng Tường Long trở về đã báo cáo cho Lý Vân Sơn, phán đoán của đối phương cùng bọn hắn cũng nhất trí, vả lại càng nhìn thông thấu hơn một chút.

"Xem ra lần này mời chúng ta tới đây, ngoại trừ tham gia nghi thức Thánh Lan tộc quy trở về, cũng là Thất hoàng tử cố ý làm ra, hẳn là gã muốn nhìn một chút xem dụng ý thật của vị An Hải công chúa kia đột nhiên đến đây là gì."

"Về phần việc Hứa Thanh giết La Kính Tùng, giết rất tốt, dám làm nhục lão Cung chủ, chết chưa hết tội! Việc này ta sẽ báo cáo Diêu Hầu, lấy thủ đoạn của lão, lấy chúng ta chiếm cứ đại nghĩa, sẽ không gây ra phiền phức gì."

Đây là lời Lý Vân Sơn nói sau khi biết được sự tình trong yến hội.

Cho đến ngày thứ bảy, nghi thức Thánh Lan tộc quy trở về nhân tộc, được cử hành.

Trận nghi thức này rất long trọng, có chân thân của người từ Hoàng Đô tới, tuyên đọc thánh chỉ, cũng có bốn vị Hoàng của Thánh Lan tộc đến.

Còn có hình chiếu Tổ Hoàng của Thánh Lan tộc phủ xuống.

Thời điểm xuất hiện, thiên địa biến sắc, gió giục mây vần, toàn bộ khu vực cây Thập Tràng trở nên vô cùng áp lực.

Đó là uy áp Uẩn Thần.

Thậm chí thời gian và không gian trong khoảnh khắc đó, bên trong phiến khu vực này xuất hiện cảm giác thác loạn, mà này vẻn vẹn chỉ là hình chiếu Uẩn Thần.

Cho Hứa Thanh cảm giác giống như gặp mặt Thần Linh, cũng lại có chút không giống nhau, cụ thể hắn rất khó miêu tả.

"Uẩn Thần. . . không thể định nghĩa, không thể diễn tả bằng lời, không hình không dáng, mông lung không thực, hư vô mờ mịt, không thấy phần trên, không thấy phần dưới."

Ngay nơi cử hành nghi thức, Lý Vân Sơn nhẹ giọng mở miệng, trong thần sắc mang theo cảm khái.

Hứa Thanh ngẩng đầu, nhìn bầu trời.

Ở phía chân trời, hắn thấy được bốn vị Hoàng của Thánh Lan tộc, cũng nhìn thấy sau lưng bốn vị Hoàng này có một đạo thân ảnh mơ hồ nhưng lại có thể chống đỡ thiên địa mênh mông, nhìn không thấy đầu, trông không thấy chân, giống như to lớn vô hạn, lại không chỗ nào không có.

Mà hình chiếu Tổ Hoàng của Thánh Lan tộc cũng không lưu lại quá lâu, sau khi nghe đọc xong thánh chỉ, thân hình liền tiêu tán trong trời đất.

Bên trong thánh chỉ, sự công nhận cùng khen ngợi đối với Tổ Hoàng của Thánh Lan tộc cực cao, huống chi còn lần nữa ban thưởng tước vị mà tổ tiên của Thánh Lan tộc từng được nhận, sắc phong Tổ Hoàng của Thánh Lan tộc là Đại Công Tước.

Mà tên gọi Thánh Lan đại vực cũng không cải biến, chỉ là khu vực nguyên bản còn lại một nửa, bộ phận còn dư lại được gọi tên là Thâm Lam đại vực.

Vực này không bao hàm Phong Hải Quận, do đại quân Thất hoàng tử trú đóng, hành sử quân quyền, ngoài ra lệnh cho An Hải công chúa hiệp trợ xử lý chính vụ.

Đến lúc này, nghi thức kết thúc, một đoàn người Hứa Thanh cũng lựa chọn trở về Phong Hải Quận.

Nhưng mà trước lúc đi đã xảy ra một việc, Thất hoàng tử sớm trả lại ba Châu thuộc về Phong Hải Quận, đồng thời còn cho Phong Hải Quận thêm địa phận bốn Châu, khiến Phong Hải Quận từ nay có đủ 17 Châu.

Việc này là Thất hoàng tử chủ động đưa ra, An Hải công chúa cũng đồng ý.

Cùng lúc đó, Quan Nguyệt Quận mà Phong Hải Quận tiếp nhận trong âm thầm, cũng thuận lợi chuyển giao cho Thâm Lam đại vực.

Trong này cụ thể đã xảy ra chuyện gì, Hứa Thanh không phải rất rõ ràng, mặc dù trước đó Diêu Hầu đã nói cho hắn biết về việc Quan Nguyệt Quận, Hứa Thanh cũng đoán được sẽ có sự trao đổi, nhưng cụ thể thao tác thế nào, Hứa Thanh không hề biết.

Đây là Diêu Hầu cùng với Thất gia ra mặt, mới có thể đưa ra lựa chọn như vậy.

Nhưng hắn cũng có thể nhìn ra một chút bố cục tương lai từ trong thánh chỉ.

Quân đội và quyền hành chính vụ tại Thâm Lam đại vực, bởi vì An Hải công chúa xuất hiện, đã bị tách ra, không còn do một mình Thất hoàng tử nắm nữa.

Chương 1268: Tiểu Thanh, làm tốt chuẩn bị đi làm đại sự đi (1)

Trung tâm biên giới giữa Thánh Lan đại vực và Thâm Lam đại vực, chính là cây Thập Tràng.

Từ cây Thập Tràng hướng về vị trí Phong Hải Quận, trong mảnh khu vực đã bị đổi tên thành Thâm Lam đại vực này, đại quân Phong Hải Quận đang gào thét bay về phía trước.

Từng chiếc phi hạm cực lớn nhanh chóng bay qua trên màn trời.

Mặc dù lần này thánh chỉ của Nhân Hoàng không có điểm lợi ích trực tiếp gì đối với Phong Hải Quận, nhưng lại có An Hải công chúa xuất hiện để chế hành, làm đối trọng ngăn cản Thất hoàng tử bá quyền, khiến cho Phong Hải Quận từ nguyên bản không quan trọng gì, thoáng cái trở nên có chỗ đặc thù.

Nhưng mà cái loại hình thức giống như chơi xiếc, cả hai bên trước sau lôi kéo Phong Hải Quận, chỉ là trong nhận biết và tưởng tượng của phàm tục mà thôi, thực tế đối với địa vị Hoàng tộc mà nói, sẽ có việc cần lôi kéo nhưng không đến mức quá độ.

Về phần Thất hoàng tử cho nhiều thêm bốn Châu, nghĩ đến trong đó cũng không phải đơn giản như vậy.

Bởi vì bọn họ sẽ không cho phép Phong Hải Quận trở thành con cờ quan trọng, từ đó tạo ra một sự thật đương nhiên, đó là chỉ cần bản thân Phong Hải Quận không ngốc, như vậy tương lai trong thời gian nhất định, sẽ có được một hoàn cảnh khôi phục cực kỳ thoải mái và dễ chịu.

Đây cũng chính là thứ Phong Hải Quận cần bây giờ.

Hứa Thanh thở dài một hơi nhẹ nhõm.

Giờ phút này Hứa Thanh đang khoanh chân ngồi trong mật thất trên Đại Dực, kết thúc tu hành, luồng khí mà hắn vừa phun ra, dùng mắt thường cũng có thể thấy được chậm chạp tiêu tán ngay trước mặt.

Bên trong luồng khí này ẩn chứa nhiệt độ cao, sau khi tiêu tán ra ngoài, khiến cho nhiệt độ trong mật thất tăng cao một chút, trở nên nóng bức hơn.

Hứa Thanh nhìn qua khí vụ phía trước, cảm thụ độ nóng bên trong, hai mắt sáng ngời.

"Không ngờ, lần này đi đến cây Thập Tràng lại có loại thu hoạch như vậy!"

Hứa Thanh thì thào, tim đập hơi nhanh lên, tâm tình kích động.

Hết thảy đầu nguồn, đều là hỏa diễm bên trong cái Ấm Càn Khôn kia.

Trải qua những ngày này nghiên cứu, hắn chẳng những xác định hỏa diễm trong Ấm Càn Khôn vô hại, càng xác định nó có hiệu quả hòa tan đối với mệnh đăng!

Hỏa diễm này rất kỳ dị, sau khi dung nhập vào bên trong cơ thể, sẽ khiến thủy tinh màu tím chủ động hấp thu.

Mà thủy tinh màu tính hấp thu xong sẽ xuất hiện một chút biến hóa không thể tưởng tượng, ánh sáng tím lập lòe chiếu vào thức hải Hứa Thanh, chiếu rọi mệnh đăng ở trong Mệnh Vụ, có thể làm cho mệnh đăng bị hòa tan!

Loại hòa tan này cũng không phải tan biến, mà là cải biến hình thái của mệnh đăng.

Hứa Thanh tu hành đến bây giờ, chưa từng gặp phải loại việc như thế, trong nhận thức của hắn, mệnh đăng trên căn bản là không thể bị phá hủy.

Điểm này cũng được nhắc tới trong tư liệu mà Hứa Thanh đã từng xem qua.

"Thiên Ngoại Chi Quang?"

Hứa Thanh thì thào, nhưng rất nhanh lại hủy bỏ cái suy đoán này.

Bởi vì trong giới thiệu về Thiên Ngoại Chi Quang mà vị Chúa Tể thời Viễn Cổ kia đã từng thu được, chỉ nói đối phương dùng Thiên Ngoại Chi Quang để dung hợp huyết mạch vào trong mệnh đăng, khiến cho mệnh đăng trở thành vật sở hữu của bản thân.

Mà điều đó so với hình huống Hứa Thanh gặp phải bây giờ, từ bản chất đã không cùng một dạng.

Trọng điểm mà Hứa Thanh nghiên cứu trong những ngày qua, chính là loại hòa tan này có khả năng khiến cho mệnh đăng cuối cùng hoàn toàn bị tan biến, không cách nào sử dụng được nữa hay không.

"Sẽ không!"

Hứa Thanh giơ tay lên, một khối tinh thạch màu đỏ lớn bằng móng tay xuất hiện ở trong tay.

Hắn đã nghiệm chứng ra, trong quá trình mệnh đăng bị hòa tan, sẽ hóa thành một chút vật chất đặc thù tản ra trong thức hải, rồi dung nhập vào bên trong huyết mạch của mình, hình như khiến cho huyết mạch bản thân trở nên có chút cải biến.

Đồng thời cũng có tạp chất bị phân tách ra, như khối tinh thạch màu đỏ này, chính là một chút bộ phận mệnh đăng hòa tan nhưng không thể dung nhập trong huyết mạch tràn ra rồi tự kết tinh lại.

Hứa Thanh không biết được khối tinh thạch màu đỏ ấy có tác dụng gì, khi cầm ở trong tay có thể cảm thụ vật ấy ẩn chứa một chút khí tức mệnh đăng, có thể tự động lập lòe phát ra tia sáng và tràn ra nhiệt lượng.

Sau khi xem xét, Hứa Thanh thu hồi khối tinh thạch màu đỏ, trong mắt lộ ra chờ mong.

"Nếu như có đầy đủ loại hỏa diễm này, thì có thể kích phát ra càng nhiều ánh sáng từ thủy tinh màu tím hơn nữa, từ đó để cho toàn bộ mệnh đăng của ta đều bị hòa tan, dung nhập vào trong huyết mạch của bản thân ta."

"Đến lúc đó. . . Phải chăng ta có thể dùng nhất niệm, mượn nhờ loại vật chất này, đúc ra mệnh đăng thuộc về mình!"

Hứa Thanh cho rằng phương pháp này trên lý luận là có thể thực hiện được, nhưng khác biệt cùng vị Chúa Tể thời Viễn Cổ kia, đối phương là dung nhập huyết mạch vào trong mệnh đăng, từ đó thay đổi quyền sở hữu mệnh đăng.

Nhưng Hứa Thanh là trái lại, hắn hòa tan mệnh đăng, dung nhập tinh chất vào trong huyết mạch của bản thân, rồi lại lấy huyết mạch bản thân đắp nặn.

"Mặc dù trên lý luận có thể thực hiện, nhưng cuối cùng vẫn còn cần phải nghiệm chứng, cho nên trọng điểm chính là phải có đầy đủ loại hỏa diểm này!"

Hứa Thanh cúi đầu, nhìn Ấm Càn Khôn.

Đám hỏa diễm trong đó cũng không phải là vô tận, trong khoảng thời gian này, Hứa Thanh đã thử nghiệm và tiêu hao hơn nửa, bây giờ chỉ còn thừa chưa tới một tầng.

Về phần lai lịch, những ngày ở bên khu vực cây Thập Tràng kia, Hứa Thanh đã từng tìm người hỏi thăm qua, cũng đã lấy được đáp án ở chỗ Cung chủ Lý Vân Sơn.

"Đây là thiên hỏa ở biên giới giữa Tế Nguyệt đại vực cùng Sơn Nam đại vực!"

"Sơn Nam đại vực, là một chỗ thuộc địa của Viêm Nguyệt Huyền Thiên thượng tộc, thuộc về lãnh thổ một nước nằm ở cuối phương Nam, có đủ ý nghĩa chiến lược, chỗ đó tiếp giáp cùng Tế Nguyệt đại vực, chỗ giao giới của hai đại vực có một mảnh lục hải, không phải nước tạo thành, mà do hỏa diễm hình thành, hỏa diễm trong đó uy lực kinh người, càng ở sâu trong biển thì uy lực lại càng kinh khủng, có thể đốt cháy hết thảy."

"Nhưng cái mảnh biển lửa này cũng không phải là do tự nhiên tạo ra, mà từ trên trời giáng xuống."

"Trong trung tâm thiên hỏa, chỗ đó bầu trời tồn tại một đạo khe hở, vô biên vô tận biển lửa từ bên trong hạ xuống, hình thành thác nước hỏa diễm, sau đó từ từ hóa thành biển."

"Mặt khác, thiên hỏa đặc thù, một khi rời đi mảnh phạm vi kia, sẽ từ từ hóa thành lửa phàm trần, duy có một chút vật chất đặc biệt mới có thể miễn cưỡng giữ lại, cái Ấm Càn Khôn này của ngươi, hiển nhiên chính là dùng loại vật chất đó chế tạo, thế nhưng cĩng rất khó bảo trì quá lâu."

Đây là những lời Lý Vân Sơn nói lúc đó.

Chương 1272: Đệ tử mới của Âm Dương Hoa Gian Tông, Hứa Thanh (1)

Biên giới của Thánh Lan đại vực cùng Tế Nguyệt đại vực, có lác đác một số tiểu quốc phàm tục, đồng thời còn tồn tại một vài phường thị chuẩn bị cho những người qua sông.

Dẫu sao người ngoài vào Tế Nguyệt đại vực, chỉ cần không phải ở lại thời gian lâu dài, vậy thì sẽ không bị nguyền rủa kia ảnh hưởng, cho nên lẫn nhau cũng có tồn tại một chút mậu dịch.

Về phần biên giới, thật ra chính là một cái dòng sông to lớn.

Sông tên Tự Âm, vờn quanh toàn bộ Tế Nguyệt đại vực, bao phủ cả vực ở bên trong.

Mà nước sông quanh năm hiện ra màu đỏ, như là máu tươi vậy, ngay cả mùi cũng là như thế, thỉnh thoảng có gió thổi qua mặt sông, thổi mùi máu tươi này tới bên cạnh bờ, tràn ngập ra khắp bốn phương.

Đối với người không biết hết thảy, sau khi ngửi thấy được cái mùi này, sẽ theo bản năng nổi lên cảnh giác, nhưng theo bọn họ tiến tới gần phiến khu vực này, những người đi đường tới lui cũng phần lớn trở nên quen thuộc hơn.

Một đoàn người Hứa Thanh cũng là như thế.

Mà những thương nhân vân du bốn phương cùng với những người tiêu sư kia hiển nhiên đều thường xuyên đi con đường này, cho nên thần sắc mỗi người đều giống như bình thường.

Hứa Thanh ngửi qua một cái, trong lòng như có điều suy nghĩ.

Bên trong mùi này, ngoại trừ mùi máu tanh ra, còn mơ hồ mang theo một tia khí tức nhàn nhạt của Xích Mẫu.

Chỉ là khí tức này yếu ớt và nhạt đến cực hạn, nếu không phải Hứa Thanh có được Tử Nguyệt, rất khó phát hiện.

"Nơi này có nguyền rủa."

Linh Nhi bỗng nhiên mở miệng, thanh âm thanh thúy, rất là êm tai.

Trong xe, đội trưởng duỗi lưng một cái, vén rèm cửa lên nhìn bên ngoài một chút, nở nụ cười.

"Đây là do mùi bay ra từ bên trong Tự Âm trường hà.”

“Con sông kia cũng không phải do thiên nhiên hình thành, mà là Xích Mẫu hội tụ chúng sinh Tế Nguyệt đại vực, lấy máu tươi của bọn họ biến thành, càng lạc ấn nguyền rủa."

"Đối với người bên ngoài mà nói, con sông này không có nguy hiểm gì, chỉ cần cho đủ tế phẩm liền có thể ra vào, nhưng đối với các tộc bên trong Tế Nguyệt đại vực mà nói, nó chính là cửa lồng giam."

"Tính toán thời gian, hoàng hôn hôm nay chúng ta có thể đi tới bên cạnh bờ, tiếp theo lại mất mấy ngày qua sông, liền có thể tiến vào Tế Nguyệt đại vực." Trong mắt đội trưởng lộ ra chờ mong.

Sau khi một đoàn người bọn họ rời khỏi Phong Hải Quận, lại một đường ẩn nấp trong Thâm Lam đại vực, cho đến khi tiến nhập Thánh Lan đại vực lại càng ẩn nấp hơn nữa, cuối cùng dưới sự đề nghị của Hứa Thanh, bọn họ đã trộn lẫn vào cái đoàn xe này, đi theo họ tiến về phía trước.

So với thi pháp đi về phía trước, hành tẩu bên trong phàm tục thế gian thế này càng dễ che giấu hơn nhiều.

Cứ như vậy sau một tháng, bọn họ đã đến nơi này.

Hoàng hôn rất nhanh phủ xuống, bầu trời biến thành một rặng mây đỏ, chiếu vào trong mắt nhóm người Hứa Thanh, màu sắc tương tự như nước sông đằng trước.

Cảnh tượng sông và trời cùng một màu này, làm cho người ta cảm giác không phải là xinh đẹp, mà là tràn đầy quỷ dị và lành lạnh.

Tới nơi này, một đoàn người Hứa Thanh rời khỏi đoàn xe, dừng chân ở biên giới Tự Âm Hà.

Dòng sông cuồn cuộn chảy về phía Nam, mùi máu tươi trong này vô cùng nồng đậm, mơ hồ còn có thể nhìn thấy bên trong nước sông có hài cốt trôi nổi lên xuống, đó là di hài của những người muốn chạy khỏi Tế Nguyệt đại vực.

Dưới nước sông ăn mòn, đã không còn nhìn thấy tướng mạo khi còn sống của họ nữa, nhưng vẫn có thể thấy được hài cốt lớn hay nhỏ, bên trong vậy mà tồn tại không ít hài cốt của hài đồng.

"Chúng sinh Tế Nguyệt đại vực, một khắc sinh ra, chính là thức ăn." Đội trưởng bình tĩnh mở miệng.

Linh Nhi nhìn qua hết thảy, than nhẹ một tiếng, không nói gì, càng dựa gần sát vào Hứa Thanh hơn, hình như ấm áp trên người Hứa Thanh có thể khiến cho nàng cảm thấy an toàn hơn.

Hứa Thanh trầm mặc, ngẩng đầu nhìn về phía nửa khuôn mặt Thần Linh trên bầu trời.

So sánh cùng Tế Nguyệt đại vực, thật ra toàn bộ đại lục Vọng Cổ, cũng không phải là như thế sao.

Ninh Viêm sau lưng hai người vốn là khuôn mặt như có tang, bây giờ lại càng thêm đắng chát.

Gã không muốn tới, gã cảm thấy mình ở Quận Đô thật tốt, vô cùng thoải mái dễ chịu, nhưng vẫn bị cưỡng ép đưa tới một cái địa phương quỷ quái thế này.

Mà Tế Nguyệt đại vực này, gã biết rất rõ đấy.

Cũng chính bởi vì có hiểu biết đối với cái đại vực này, cho nên gã mới rất là sợ hãi nơi đây, không muốn tới gần.

"Cái tên Trần Nhị Ngưu chết tiệt này, thật là quá đáng!"

Ninh Viêm chửi bới trong lòng, nhưng không dám lộ ra trên mặt chút nào, gã sợ bị cắn.

Mà so với việc gã không muốn, Ngô Kiếm Vu lại vô cùng nguyện ý đối với lần gia nhập này.

Dù là nước con sông này thoạt nhìn quỷ dị, nhưng cũng không ảnh hưởng tới sự ngạo nghễ trong lòng của y, giờ phút này y đứng bên cạnh bờ, thở sâu và lớn tiếng mở miệng.

"Ta nhìn tà dương thấy cô yên, sông lớn sóng lật bảy vạn năm!"

"Thơ hay!" Đội trưởng nghe vậy, ánh mắt sáng lên, lập tức tán thưởng.

Ngô Kiếm Vu ho khan một tiếng, hất càm lên, vừa muốn lần nữa mở miệng, nhưng thấy Hứa Thanh nhíu mày, y vội vàng ngậm lại.

Hứa Thanh nghe có chút phiền, đoạn đường này đối phương đã ngâm không dưới trăm câu thơ, giờ phút này phất tay, Linh Luân xuất hiện, rơi vào trên nước sông.

Linh Luân của Hứa Thanh là do Trương Tam chủ đạo, cùng với trưởng lão đệ lục phong ra tay hiệp lực chế tạo, tạo hình đã hoàn toàn khác biệt cùng Pháp Hạm trước kia của hắn, thậm chí đã thoát ly phạm trù Chu hay Thuyền.

Đây là xếp đặt thiết kế giống như quỷ tài của Trương Tam.

Bộ dáng thoạt nhìn như là một bà lão lưng còng, cao đến 500 trượng, mặc áo đen rộng thùng thình.

Trên chiếc lưng còng xây dựng từng căn lầu các, tư cách làm khoang thuyền.

Mà áo bào rộng thùng thình bao phủ tản ra trên mặt sông, dấy lên tầng tầng rung động, chính là buồm.

Càng thêm quỷ dị là hai tay của bà lão này.

Tay phải cầm theo một chiếc đèn lồng tràn ra ánh sáng lục quang âm u, trong đó có hỏa diễm thiêu đốt, thi thoảng còn có tiếng kêu thê lương thảm thiết truyền ra.

Cái này, chính là nguồn động lực.

Về phần tay trái thì nổi lơ lửng một con mắt màu đỏ, đang không ngừng nhìn bốn phương.

Đây là phỏng chế theo pháp bảo Cấm Kỵ của Thất Huyết Đồng để làm ra.

Chương 1274: Đệ tử mới của Âm Dương Hoa Gian Tông, Hứa Thanh (3)

Cứ như vậy, sau khi bốn phía tạm thời yên tĩnh, giọng nói bình tĩnh của Hứa Thanh vang vọng ra.

"Hộ tống."

"Tôn Thần chỉ!"

Mấy nghìn Hà Linh giống như khô lâu, do những sợi tóc huyết sắc tạo thành hình, đồng thời mở miệng và một hơi bay tới, vờn quanh bốn phía Linh Luân của Hứa Thanh, trùng trùng điệp điệp, khí thế ngập trời, hộ tống tiến về phía trước.

Nước sông tự động chấn động tăng tốc vì Linh Luân, mặt sông vặn vẹo như đang nằm rạp xuống, một màn này khiến Ngô Kiếm Vu nhìn mà rung động lắc lư, tâm thần hoảng hốt, đội trưởng đi đến bên cạnh, ôm cổ y và thấp giọng mở miệng.

"Đại Kiếm Kiếm, lúc trước ta không lừa ngươi đúng không, ngươi có muốn có một ngày cũng như thế này hay không?"

Ngô Kiếm Vu nhất định là muốn, cũng đã định trước không cách nào tránh khỏi được ma chưởng của đội trưởng.

Cho nên rất nhanh, y đã bị đội trưởng kéo đến một bên, nhỏ giọng thì thầm một phen, trong mắt Ngô Kiếm Vu mang theo vùng vẫy và kích động, nhưng cuối cùng kích động đã vượt qua hết thảy.

"Kẻ đần!"Ninh Viêm thấy một màn như vậy, đáy lòng hừ một tiếng.

Hứa Thanh không có để ý tới những thứ đó, hắn đang cảm giác những con Hà Linh này.

Chúng nó không giống với pho tượng Hắc Thiên trong Thánh Lan tộc lúc trước, càng giống như là vật sống hơn, bởi vì Hứa Thanh cảm nhận được bên trong khí tức của những con Hà Linh này, có một cảm giác kính sợ.

Thậm chí mơ hồ trong đó, còn có một tia mùi hương, sau khi Hứa Thanh tản lực lượng của Nguyên Anh Tử Nguyệt ra mới phát hiện thấy.

Hai mắt Hứa Thanh lóe lên, Nguyên Anh Tử Nguyệt bay lên cách đỉnh đầu, tản ra trận trận uy áp, đồng thời cũng nhẹ nhàng khẽ hấp về những con Hà Linh kia.

Những mùi hương kia lập tức liền theo Hà Linh, tràn vào trong miệng Nguyên Anh Tử Nguyệt.

Theo nó nuốt xuống, một cỗ cảm giác vô cùng khoan khoái dễ chịu hiện ra trong tâm thần Hứa Thanh, mà thân thể Nguyên Anh Tử Nguyệt của hắn cũng chấn động, rõ ràng phát triển hơn một chút.

Đồng thời, Hà Linh bị hút đi mùi hương, thần sắc càng hiện ra thành kính.

Tim Hứa Thanh đập hơi nhanh lên, hắn theo bản năng cảm giác mùi thơm này là đồ tốt, nhưng ngay khi vừa muốn tiếp tục, một cỗ cảm giác nguy cơ bốc lên trong tâm thần, khiến cho hắn lập tức kiềm chế hành vi của bản thân.

"Nơi này là nông trường của Hồng Nguyệt, trên lý luận Hồng Nguyệt có thể hút thì ta cũng tương tự có thể, nhưng loại cướp đoạt này lại càng dễ bị phát hiện, vạn nhất kích thích quá lớn dẫn đến nó thức tỉnh sớm. . ."

Trái tim Hứa Thanh tiếc nuối, không tiếp tục thử nghiệm, hắn chuẩn bị sau khi vào Tế Nguyệt đại vực, nhìn xem tình huống lại quyết định.

Cứ như vậy, dưới mấy nghìn Hà Linh hộ tống, Linh Luân của Hứa Thanh nhanh chóng di chuyển trên Tự Âm Hà, cách bờ bên kia càng lúc càng gần.

Mà một màn vô cùng kinh người thế này, cũng đã đưa tới sự chú ý của người khác.

Người đi đến Tế Nguyệt đại vực cũng không phải chỉ có một nhóm Hứa Thanh, trên thực tế bởi vì Tế Nguyệt đại vực đặc thù, cho nên ngày bình thường tu sĩ vực gần đó cũng sẽ thỉnh thoảng đi vào bên trong, giao dịch vật phẩm.

Giờ phút này trên Tự Âm Hà liền có vài chục con thuyền như vậy, sau khi bọn họ đưa ra tế phẩm, mới được cho phép thông hành, vì vậy khi nhìn thấy một màn như thế, bọn họ lập tức cảm thấy không cách nào tin, tâm thần hoảng sợ.

Toàn bộ con thuyền, đều theo bản năng dừng lại, tâm thần tu sĩ bên trong cũng dâng lên vô số suy đoán khác nhau.

"Có thể được mấy nghìn Hà Linh hộ tống. . . . Đây là thân phận gì!"

"Chẳng lẽ là người của Hồng Nguyệt Thần Điện? Vả lại còn là cao tầng trong đó!"

"Chỉ có đáp án này mà thôi, cũng chỉ có người của Hồng Nguyệt Thần Điện mới có khả năng có được thân phận như vậy."

"Người của Hồng Nguyệt Thần Điện, ngày thường rất ít xuất hiện, đây là lần đầu tiên ta nhìn thấy bọn họ."

Những suy đoán này khiến cho tim mọi người đập nhanh, bọn họ quanh năm đi đến Tế Nguyệt đại vực, rất rõ ràng bên trong cái đại vực bị nguyền rủa này, chúng sinh đều là cừu non, chỉ có Hồng Nguyệt Thần Điện cao cao tại thượng, chăn thả mọi thứ thay cho Thần Linh.

Cho nên bọn họ liền nhao nhao cúi đầu, cho đến khi mấy nghìn Hà Linh đi xa, mới lại tiếp tục xuất phát.

Cứ như vậy, lại trôi qua thêm hai ngày rưỡi nữa, rốt cuộc một đoàn người Hứa Thanh đã thấy được bờ bên kia của Tự Âm Hà giống như biển này, thấy được Tế Nguyệt đại vực.

Thổ địa nơi đây có màu thâm đen.

Bầu trời u ám, không có mặt trời, chỉ có ánh trăng không thấy đầu nguồn, chiếu xuống toàn bộ Tế Nguyệt đại vực, khiến cho mảnh thổ địa màu đen này, giống như phủ thêm một cái khăn che mặt thần bí.

Mà nơi một đoàn người Hứa Thanh lên bờ, là một mảnh núi trụi lủi.

Trên trời có một số phi điểu ẩn trong bóng đêm, truyền ra tiếng kêu thê lương, về phần trên mặt đất, thỉnh thoảng còn có thể thấy hài cốt mục nát.

Hứa Thanh thu hồi Linh Luân, một khắc mọi người bước lên vùng đất này, mấy nghìn Hà Linh bên trong Tự Âm Hà đều cúi đầu về bên cạnh bờ, sau đó mới chui vào trong nước sông, biến mất không thấy gì nữa.

Đội trưởng nhìn chung quanh, thần sắc mang theo một chút hồi ức, cảm khái mở miệng.

"Đã cách nhiều năm, lại quay về vực này."

"Tiểu sư đệ, sau khi đến nơi này, thật ra chúng ta liền tương đối an toàn, Xích Mẫu đang ngủ say, chỉ cần chúng ta không quá lộ ra thân phận, cơ bản không có gì đáng ngại."

Hứa Thanh gật nhẹ đầu, bên trong nơi đây, căn bản là bọn họ không có người quen biết.

Đội trưởng vỗ vỗ bờ vai Hứa Thanh.

"Chúng ta tách ra ngay ở chỗ này đi, ngươi đi xử lý chuyện của ngươi, ta dẫn theo tiểu Ninh Ninh cùng với đại Kiếm Kiếm đi làm ít chuyện."

Ninh Viêm nghe vậy vẻ mặt đắng chát, Ngô Kiếm Vu lại lộ ra vẻ kích động, y cảm thấy chính mình rất được tôn trọng.

Hứa Thanh đảo mắt nhìn qua bọn họ, đáy lòng lặng lẽ chúc phúc một chút, sau đó vừa nhìn về phía đội trưởng.

"Đại sư huynh, bảo trọng!"

Đây là ước định của bọn hắn trước khi lên đường, mà vị trí bây giờ thuộc về biên giới phía Đông của Tế Nguyệt đại vực, từ nơi này xuất phát về phía Đông, khoảng cách cũng không quá xa với Thiên Hỏa Hải mà Hứa Thanh muốn tới.

"Ta không sao, có tiểu Ninh Ninh và đại Kiếm Kiếm bảo hộ, ai dám động đến ta."

Đội trưởng trừng mắt nhìn về phía Hứa Thanh, tiếp theo giơ tay phải lên, vỗ trán một cái, thân thể lập tức cải biến, lại hóa thành một tu sĩ trung niên có phong độ nhẹ nhàng, bộ dáng cũng trở nên tuấn mỹ hơn không ít.

Nhất là nụ cười trên khóe miệng cùng với nét tự đắc trên mặt, khiến cho y thoạt nhìn càng nhiều hơn một chút tà khí.

Giờ phút này trong lúc cười nhạt, đội trưởng thuận thế giơ tay phải vỗ lên bụng Ninh Viêm vẻ mặt buồn rười rượi, toàn thân Ninh Viêm run lên, bộ dạng cũng có chỗ cải biến, hóa thành một nha hoàn.

Chương 1278: Cùng thiên tranh, vô nhật hoán thế! (3)

"Trước tiên thử một chút ở nơi đây cũng được!"

Hứa Thanh trầm ngâm, cúi đầu nhìn mặt biển, sau đó giơ tay lên, tràn ra phòng hộ phủ tới trên người Linh Nhi.

Linh Nhi biết rõ Hứa Thanh muốn tu hành, vì vậy nhu thuận không có đi quấy rầy, chỉ là trọng giòn vang truyền ra một câu.

"Hứa Thanh ca ca nhất định thành công, bây giờ thiên phú của ta cũng đã thể hiện ra một chút, có thể giúp đỡ Hứa Thanh ca ca cảm thụ bốn phía có tồn tại người xấu hay không!"

Hứa Thanh nở nụ cười, những ngày nay, trong nơi trời đất lạ lẫm này, thứ hắn chứng kiến đều là âm u, nhưng mà có Linh Nhi làm bạn, ngược lại cũng không có cảm giác cô độc.

Vì vậy Hứa Thanh liền gật nhẹ đầu, sau khi bố trí xong hết thảy, trong mắt hắn lộ ra một tia chờ mong, bay thẳng đến mặt biển phía dưới.

Lập tức hạ xuống, hỏa diễm chung quanh Hứa Thanh bốc lên, tử thủy tinh trong cơ thể hắn chủ động chấn động.

(Từ chương này, ‘thủy tinh màu tính’ = ‘tử thủy tinh’, nghe cho nó cảm giác tiên hiệp cổ trang hơn)

Theo Hứa Thanh mở miệng khẽ hút, hỏa diễm chung quanh lập tức bay thẳng đến trong miệng hắn, bị Hứa Thanh nuốt vào, sau đó hắn suy nghĩ một chút, giơ tay lên thử chạm vào mặt ngoài nham thạch nóng chảy.

Độ nóng rất cao.

Nhưng tay vẫn còn ổn.

"Thân thể của ta, có lẽ có thể chịu đựng được."

Hứa Thanh nghĩ tới đây, trực tiếp chìm vào bên trong nham thạch nóng chảy.

Sau khi hơn nửa người dung nhập vào trong, Hứa Thanh hít vào một hơi, hắn cảm nhận nhiệt độ cao cực hạn bao bọc bản thân, cảm giác được cái loại nóng hổi tạo thành đau đớn này.

"Không thể xuống thêm nữa."

Hứa Thanh trầm ngâm, vừa cảnh giác bốn phương vừa mở to miệng, tiếp tục hút hỏa diễm bốn phía vào.

Rất nhanh, sau khi tử thủy tinh trong cơ thể hắn không ngừng hấp thu hỏa diễm ở nơi này, sau đó liền lập lòe tràn ra sáu đạo quang mang, hoàn toàn chiếu rọi thức hải của Hứa Thanh.

Dưới tia sáng này chiếu rọi, Mệnh Vụ cũng trở nên không còn mơ hồ như trước nữa, năm chiếc mệnh đăng nhỏ trong đó cũng càng dần càng trở nên rõ ràng hơn.

Trong lòng Hứa Thanh tràn đầy chờ mong, mặc dù hắn không cách nào khống chế hướng đi của ánh sáng mà tử thủy tinh chiếu ra, nhưng chỉ cần là từ trong thức hải chiếu vào Mệnh Vụ, thì thứ đầu tiên nhất bị chiếu rọi, chính là chiếc mệnh đăng cái ô màu đen.

Chiếc mệnh đăng này là hắn thu được từ trong Thần điện của Nhân Ngư Đảo năm đó, giờ phút này dưới sáu đạo quang mang chiếu vào, nó lại lần nữa xuất hiện dấu hiệu bị hòa tan.

Một cái xương ô nhọn dần dần biến thành hình tròn, thời gian dần qua, liền trở thành bất quy tắc, cho đến cuối cùng hóa thành một giọt chất lỏng, tiếp tục chảy xuống.

Giọt chất lỏng này rơi vào trong thức hải, giống như là thiên lôi nổ vang tâm thần Hứa Thanh.

Thân thể của hắn rung động lắc lư, từng sợi vật chất kỳ diệu đến từ mệnh đăng tản ra trong thức hải của Hứa Thanh, dung nhập vào trong huyết mạch của hắn.

Hết thảy, đều giống như đúc cùng với suy đoán và nghiệm chứng lúc trước của Hứa Thanh.

Trong mắt Hứa Thanh lộ ra tinh mang, thở sâu và hút càng nhiều hỏa diễm hơn nữa tới, tiếp tục hình thành sáu đạo ánh sáng tím, tiếp tục luyện hóa.

Một lúc lâu sau, giọt chất lỏng thứ hai từ trên mệnh đăng nhỏ xuống, mà trong quá trình này, Nguyên Anh do mệnh đăng hình thành cũng huyễn hóa ra tới, theo mệnh đăng hòa tan, bắt đầu mơ hồ.

Hứa Thanh lập tức dừng lại, cẩn thận quan sát.

Cho đến khi xác định Nguyên Anh của chính mình cũng không bị hao tổn, mà là đang trong quá trình hòa tan mệnh đăng sẽ giao hòa lại với hắn, Hứa Thanh nhẹ nhàng thở ra, tiếp tục tiến hành.

Cứ như vậy, ba ngày trôi qua.

Dưới tình trạng sung túc hỏa diễm, Hứa Thanh không ngừng hòa tan mệnh đăng, cái mệnh đăng màu đen của hắn cũng dần dần bị tẩy sạch ba thành.

Giờ phút này thoạt nhìn đã không giống như là mệnh đăng nữa, đã trở thành một cái ô cán tàn.

Mà độ dày loại vật chất kỳ diệu tạo thành mệnh đăng này bên trong huyết mạch của hắn, cũng tăng lên tương ứng.

Hứa Thanh có một loại cảm giác mãnh liệt, lúc cái độ dày này đạt tới trình độ nhất định, đại khái hắn có khả năng đắp nặn ra mệnh đăng hoàn toàn thuộc về mình.

Nghĩ tới đây, hô hấp Hứa Thanh có chút dồn dập, nhưng vẫn kiềm chế ý định tiếp tục hấp thu hỏa diễm, mà là đứng dậy rồi nhanh chóng rời khỏi nơi đây.

Tiếp tục đi về phía trước một ngày, thay đổi vị trí, lại trầm xuống bên trong nham thạch nóng chảy, lần nữa hấp thu.

Thân ở hoàn cảnh lạ lẫm, tính cách cảnh giác cùng cẩn thận bên trong Hứa Thanh tựa như trở về lúc vừa mới tiến vào Thất Huyết Đồng.

Hắn biết mình không thể lưu lại ở một địa phương quá lâu, bởi vì như vậy sẽ khiến mức độ nguy hiểm tăng lên.

Dưới mắt, sau khi thay đổi vị trí, Hứa Thanh đầu tiên là xem xét bốn phương, xác định nơi đây không có gì đáng ngại.

"Đáng tiếc, cái mảnh hỏa hải này không thích hợp bố trí trận pháp, nếu không có thể đơn giản hơn rất nhiều."

Hứa Thanh thì thào, sau khi suy nghĩ một chút, thân thể của hắn chậm rãi bắt đầu mơ hồ, hóa thành trạng thái hơi mờ của quỷ u.

Lấy loại phương pháp này để ẩn nấp bản thân, sau đó hấp thu hỏa diễm bốn phía.

Chiếc mệnh đăng màu đen đã không còn hình dáng cái ô nữa, dưới từng đạo tia sáng đến từ tử thủy tinh liên tục chiếu rọi, lần nữa bị hòa tan, chỉ bất quá càng là giai đoạn cuối cùng, chiếc mệnh đăng này bị hòa tan chậm hơn.

Nhất là vị trí đế đèn lại càng là như vậy.

Cho đến ba ngày sau, lúc Hứa Thanh lại thay đổi vị trí, mệnh đăng khó khăn lắm mới hòa tan đến năm thành.

"Không sao cả, thời gian đầy đủ!"

Hứa Thanh cũng không sốt ruột, tiếp tục bảo trì tiết tấu của mình, bất kỳ địa phương nào đều không lưu lại quá ba ngày, lần lượt thay đổi vị trí và lần lượt hấp thu.

Cứ như vậy, chiếc mệnh đăng cái ô màu đen của hắn từ hòa tan năm thành dần dần đến sáu thành, bảy thành, tám thành. . . . Lúc này, cũng có một chút tinh thạch màu đỏ hình thành trên người hắn, mỗi khi hình thành một viên, đều bị hắn lập tức thu lại.

Hứa Thanh không xác định vật này là cái gì, nhưng lộ ra bên ngoài cuối cùng vẫn không tốt.

Mà dạng cẩn thận này của Hứa Thanh, cũng không phải là vô dụng.

Bởi vì…

Chương 1281: Người trẻ tuổi không nói võ đức! (2)

Sau khi Hứa Thanh rời khỏi, vòng xoáy phạm vi ngàn trượng cũng dần dần tản đi.

Sau khi Hứa Thanh rời đi được ba canh giờ, vòng xoáy hoàn toàn tiêu tán, mà không lâu sau, có một đám tu sĩ Kính Ảnh Tộc từ xa xa trên Thiên Hỏa Hải gào thét bay đến.

Một khắc tới gần nơi này, dù vòng xoáy đã tiêu tán, nhưng lực lượng lưu lại bên trong vẫn kinh người như trước, những tu sĩ Kính Ảnh Tộc vừa mới tiếp cận, lập tức có người kinh hô một tiếng.

"Nơi đây không đúng!"

Trong lúc nói, người vừa kinh hô cấp tốc lùi lại, giờ phút này dùng mắt thường cũng có thể thấy được thân hình ký sinh rõ ràng đang xuất hiện dấu hiệu héo rũ, đây không phải là sinh cơ bị đoạt mất, mà là sinh mệnh trôi qua!

Một màn này, khiến cho thần sắc của người này đại biến.

Những tu sĩ Kính Ảnh Tộc khác cũng nhao nhao hít vào một hơi thật sâu.

"Nơi đây hoặc là có cường giả phủ xuống, hoặc là bên dưới Thiên Hỏa Hải có pháp bảo thần bí nào đó xuất hiện, thứ này có liên quan cùng với thời gian, việc này quá lớn!"

"Huống hồ, vừa rồi la bàn cảm ứng được, thoáng cái xuất hiện hơn hai mươi khối Thiên Hỏa Tinh thượng phẩm, loại số lượng này. . . Đã có thể khai chiến!"

Mọi người nhìn nhau một cái, sau đó trong mắt đều lộ ra kiêng kị cùng với tham lam.

"Quốc sư đang trên đường tới đây, chúng ta trước tiên đi lên tra xét một chút!"

"Báo cho toàn bộ tộc nhân ở trong Thiên Hỏa Hải biết, lập tức tập trung tới nơi đây!"

Những tu sĩ Kính Ảnh Tộc này truyền âm với nhau, sau đó lập tức tản ra, riêng phần mình tìm kiếm.

Cùng lúc đó, không chỉ là tu sĩ Kính Ảnh Tộc đến đây, xa xa còn có càng nhiều tu sĩ nơi này sau khi phát hiện la bàn biến hóa, hô hấp từng người dồn dập, bay thẳng đến nơi đây.

Có độc hành, có tạo thành nhóm, trong đó số lượng nhiều nhất là Thiên Diện Tộc, bọn họ từ một phương hướng khác chạy thẳng đến nơi đây.

Trong vòng ngàn dặm, tựa như một cái vòng xoáy vô hình, hội tụ tất cả tu sĩ từ bát phương bay đến chỗ đó.

Mà giờ khắc này bên Hứa Thanh, Thiên Đạo báo động vô cùng mãnh liệt, giọng nói của Linh Nhi cũng đều run rẩy, cấp tốc mở miệng.

"Hứa Thanh ca ca, có rất nhiều người tới, hơn nữa ta còn cảm giác ở chỗ xa hơn, có hai tồn tại rất mạnh đang chạy đến."

Hứa Thanh nhíu mày, thứ đầu tiên hắn nghĩ đến chính là vòng xoáy do mệnh đăng của mình hình thành đã hấp dẫn sự chú ý của bát phương, nhưng việc này lại không cách nào giải thích cho vấn đề Thiên Đạo nhiều lần báo động lúc trước.

"Chẳng lẽ là do khối tinh thạch màu đỏ kia?"

Hứa Thanh trầm ngâm, nhưng trong chớp mắt thân thể của hắn chợt dừng lại, giơ tay phải lên, nhấn một cái về nham thạch nóng chảy phía trên.

Hầu như nháy mắt khi hắn nhấn tới, bên trên biển lửa liền có một cỗ đại lực hạ xuống, tạo thành một chiếc mặt nạ cực lớn, chìm vào bên trong nham thạch nóng chảy, va chạm cùng với bàn tay của Hứa Thanh.

Trong tiếng nổ vang, nham thạch nóng chảy trong vòng trăm trượng lõm xuống một trượng, vào lúc hỏa diễm văng khắp nơi, thân ảnh của Hứa Thanh cũng lộ ra bên ngoài.

Uy áp đến từ trong biển lửa, bị lực lượng từ phía trên đánh xuống, tựa như quả khí cầu bị đè nén, xuất hiện dấu hiệu bộc phát.

Trong nháy mắt tiếp theo, Hứa Thanh nhanh chóng bay lên trên không, nham thạch nóng chảy từ bên trong biển lửa cũng bay lên, một đóa hỏa diễm cực lớn nổ tung, truyền ra âm thanh kinh thiên động địa.

Hỏa diễm như mưa, tung bay khắp bốn phía, Hứa Thanh nhìn thấy một người ở giữa không trung vừa ra tay với mình.

Đó là một tên tu sĩ Thiên Diện Tộc, thân hình cao lớn khoảng bảy trượng, khiến cho gã đứng ở trên trời trên, tràn đầy khí thế uy vũ, nhất là một thân áo giáp màu vàng, càng làm cho gã tràn ra một tia quang mang lập lòe chói mắt ở bên trong hỏa quang.

Một thân tu vi cũng không tầm thường, bảy Nguyên Anh khoanh chân bên trong cơ thể, hóa thành bảy cái mặt nạ cực lớn ngoài thân thể, riêng phần mình nhắm mắt, tu vi vào khoảng Nguyên Anh nhị kiếp đỉnh phong, hình như cũng cách tam kiếp không xa.

Vừa rồi oanh kích Hứa Thanh, chính là một cái trong số đó.

"Quỷ quỷ ám ám, bí mật đi lại bên trong nham thạch nóng chảy, thứ nhân tộc thấp kém xấu xí nhà ngươi, muốn dùng cách này để trốn tránh khỏi tìm kiếm?"

Tên tu sĩ Thiên Diện Tộc kia lạnh nhạt nhìn Hứa Thanh, trên gương mặt có rất nhiều đường cong nhiều màu tạo thành, giờ phút này đường cong ở vị trí hai mắt lưu chuyển, tạo thành hai cái vòng xoáy, hóa thành con mắt.

Con mắt này không tầm thường, có đủ lực lượng đặc thù, đây cũng là lý do tại sao gã có thể nhìn thấy Hứa Thanh bên dưới nham thạch nóng chảy.

"Kính Ảnh Tộc đang phong tỏa bốn phía, chẳng lẽ là đang tìm ngươi?"

Tu sĩ Thiên Diện Tộc nhìn chằm chằm Hứa Thanh, từng bước đi đến, nhàn nhạt mở miệng.

"Nếu là như vậy, ngươi chính là kẻ đã cầm Thiên Hỏa Tinh đi?"

"Ta chỉ muốn năm khối, đưa cho ta, ta sẽ làm như không nhìn thấy ngươi, ngươi có thể suy nghĩ một chút, nhưng không nên quá lâu, nơi đây có rất nhiều tu sĩ đều đang tìm kiếm ngươi."

Bất luận người nào khi đối mặt với lời nói như vậy, hoàn cảnh như thế, trừ phi tu vi có thể nghiền ép, nếu không đều sẽ khó khăn miễn cưỡng cân nhắc một chút, cho nên vào một cái nháy mắt nói ra lời này, tên Thiên Diện Tộc kia chợt nhoáng người một cái.

Tốc độ bỗng nhiên bộc phát, dấy lên khí thế động trời, bay thẳng đến phía Hứa Thanh.

Tốc độ cực nhanh, nháy mắt tới gần, muốn tranh thủ một khắc Hứa Thanh đang cân nhắc phán đoán trong đáy lòng, chỉ là ý tưởng của gã đã thất bại, Hứa Thanh vốn không có bất kỳ cân nhắc nào, đồng thời ra tay.

Đối với Hứa Thanh mà nói, cách nói như vậy không đáng giá nhắc tới, hắn nhìn rất rõ tâm tư của đối phương.

Trong thời gian ngắn, nơi đây nổ vang, tên Thiên Diện Tộc kia nhanh chóng rút lui, thần sắc biến hóa, trong mắt lộ ra ánh sáng kỳ lạ.

"13 Nguyên Anh, năm chiếc mệnh đăng!!"

"Khó trách tạo cho cảm giác của ta có một chút không bình thường, ngươi không phải người Tế Nguyệt đại vực!"

Khuôn mặt tên tu sĩ Thiên Diện Tộc lộ ra vẻ hưng phấn, liếm liếm bờ môi.

"Loại bảo bối như mệnh đăng này, ngươi lại có tận năm chiếc!”

“Xem ra là một vị đại thiên kiêu của nhân tộc ở ngoại vực xâm nhập tới Tế Nguyệt chúng ta. . . Không biết ăn ngươi, sẽ có cái mùi vị gì."

Trong lúc nói lời này, tên tu sĩ Thiên Diện Tộc đưa hai tay bấm niệm pháp quyết, bảy gương mặt Nguyên Anh sau lưng lập tức toàn bộ mở mắt ra, đồng loạt nhìn kỹ về phía Hứa Thanh, trong miệng càng truyền ra âm thanh bén nhọn.

Thanh âm này quán xuyên không trung, hình thành gợn sóng, khí thế kinh người.

Chương 1286: Ngưng đọng thời gian (3)

Hứa Thanh nhíu mày, tương tự nhìn đối phương, chú ý tới tay phải của lão đầu có thêm một tấm gương tương tự như bao tay, có tác dụng ngăn cách.

"Tiểu tử, tại sao ngươi không thể khiến cho người khác bớt lo như vậy!"

Lão đầu cả giận nói.

"Nếu không phải nhìn trên phân thượng cũng là nhân tộc, lão già ta cũng lười quan tâm ngươi!"

"Nhìn qua liền biết chính là nhân tộc từ ngoại vực tới, phải chăng là nhân tộc từ Hoàng Đô đại vực đến, hậu nhân của mấy thứ hầu tước gì đó?"

"Ỷ vào tư chất mình tốt, có đủ mệnh đăng, cho nên liền không thèm kiêng nể gì như vậy ở nơi này hả?"

"Ta nói cho ngươi biết, nơi này là Tế Nguyệt đại vực, nhân tộc ở đây là tộc quần hạ đẳng, là thức ăn!"

"Mà chúng sinh Tế Nguyệt đại vực, sau khi hiểu rõ số mệnh của chính mình, tâm tính hung tàn cùng với thích hành hạ người khác đến chết, đã trở thành hành vi bản năng của tất cả mọi người."

"Ngươi có tin hay không, nếu như ngươi vẫn tiếp tục như vậy, chưa tới 2 tháng, từng mảnh thân thể của ngươi sẽ bị bày ở trong Thánh thành của Kính Ảnh Tộc cùng Thiên Diện Tộc, bị bọn họ nhấm nháp từng chút xíu!"

Lão đầu nhân tộc này vừa mở miệng liền trút một trận quở mắng xuống đầu Hứa Thanh.

Hứa Thanh bất động thanh sắc, lui ra phía sau vài bước, bình tĩnh mở miệng.

"Ngươi muốn nói cái gì?"

"Ta muốn nói cái gì? Tiểu tử này, tại sao ngươi lại ném cái hộp ta đưa cho ngươi đi? Ngươi không biết quốc sư của Kính Ảnh Tộc có năng lực đặc thù, có thể nhìn thấu đa số ẩn nấp, duy chỉ có cái hộp kia bởi vì có ta gia trì, cho nên mới có thể che đậy cảm giác."

"Lão tử ta hảo tâm bán cho ngươi, ngươi chẳng những ném đi, còn hạ độc!"

"Lấy giải dược ra!"

Lão đầu nói một tràng, rốt cuộc đã nói đến trọng điểm.

Hứa Thanh mặt không cảm xúc, hắn không muốn dây dưa cùng đối phương ở chỗ này, vì vậy liền lấy ra một cái bình thuốc, ném tới.

"Độc của ta là hỗn hợp mà thành, liên tục nuốt giải dược bảy ngày, mỗi sáng sớm khi mặt trời vừa xuất hiện, nuốt vào ba khỏa, tại chỗ vận hành tu vi bảy vòng chu thiên."

"Mà nơi đây không có mặt trời, cho nên chính ngươi tính toán thời gian, số lượng cũng phải gia tăng gấp đôi."

"Thời gian không thể đình chỉ."

Hứa Thanh nói xong, lại ném ra một cái bình thuốc.

"Ngươi đã phát độc, không thể trì hoãn thời gian lâu, nói cách khác, nếu không giải được độc thì cũng đừng có oán ta."

Hứa Thanh nói xong, đã làm xong chuẩn bị phòng đối phương xuất thủ, thân thể cấp tốc rút lui.

Lão đầu nhân tộc nọ một hơi tiếp được bình thuốc, vừa muốn mở miệng, nhưng thấy xa xa đã truyền đến khí tức khóa chặt nơi đây, sắc mặt lão biến hóa, hung hăng trợn mắt liếc nhìn Hứa Thanh, quay người đang muốn rời khỏi, nhưng cuối cùng vẫn thở dài một tiếng, lại ném cho Hứa Thanh một cái hộp.

"Hy vọng giải dược và cách giải ngươi nói là thật, dùng cái hộp này, có thể ẩn nấp."

Nói xong, lão đầu nhanh chóng rời khỏi.

Hứa Thanh trầm ngâm, quấn lấy cái hộp, tương tự rời đi.

Trên đường, sau khi phân tích lời nói của đối phương, trong mắt Hứa Thanh lộ ra quyết đoán, thử thay thế cái hộp, lại đưa cái hộp này đến nhà tù 132 khu Đinh, lấy khí tức ngón tay Thần Linh trấn áp một chút.

Sau đó lại lấy ra, đổi thành dùng độc cấm bao phủ, cuối cùng tràn ra Nguyên Anh Tử Nguyệt quét thêm một lượt.

Lúc này mới tăng tốc bay nhanh.

Thời gian nhoáng một cái, năm ngày trôi qua.

Trong năm ngày này, Hứa Thanh không có gặp phải loại tình huống Kính Ảnh Tộc biết được phương hướng của chính mình, dù thỉnh thoảng gặp phải người tộc này, đối phương cũng sẽ vội vàng bay qua mà không để ý tới hắn.

"Chẳng lẽ những lời lão đầu kia nói là thật?"

Hứa Thanh do dự, giải dược hắn cho đối phương …là giả.

Độc cấm, không có dược có thể giải, biện pháp duy nhất chính là hắn đích thân thu hồi.

Hứa Thanh suy nghĩ một chút, việc này vẫn còn một chút nghi ngờ và kỳ quặc, vì vậy không quan tâm nữa, mà đi tìm địa phương để tiếp tục luyện hóa mệnh đăng thứ ba của mình.

Đây là cánh trái Minh Linh Huyết Sí Đăng.

"Mệnh đăng của những người khác đều là cùng một bộ dạng, duy chỉ có cái Minh Linh Huyết Sí này lại chia làm trái phải. . . . ."

Hứa Thanh ngóng nhìn ba chiếc mệnh đăng của mình, đáy lòng dâng lên một chút suy đoán, sau đó bắt đầu luyện hóa.

Mười bảy ngày sau, biển lửa khu vực phía tây, trên mênh mông nham thạch nóng chảy, lại có một cái vòng xoáy ngàn trượng xuất hiện.

Lần này rốt cuộc cũng đã bình thường, không có Thiên Hỏa Tinh bị cuốn ra, cũng bởi vì khu vực vắng vẻ, nên chấn động trong đó cũng chưa từng khiến cho bất cứ ai chú ý.

Mấy canh giờ sau, trong lúc vòng xoáy ngàn trượng tan biến, Hứa Thanh đã nhanh chóng bay đi ở phía xa.

Trong thần sắc của hắn mang theo một chút mỏi mệt, thân thể thừa nhận thiên hỏa cũng đã đạt đến cực hạn, cần phải đi về tu dưỡng một phen, mới có thể tiếp tục.

Nhưng mà phấn khởi trong mắt cũng không bởi vì mỏi mệt mà giảm bớt, ngược lại càng nhiều thêm nữa.

"Ba chiếc Nhật Quỹ!"

Giờ phút này, chiếc mệnh đăng thứ ba trong cơ thể Hứa Thanh đồng dạng đã bị Nhật Quỹ thay thế, mà gia trì cộng hưởng đến từ đồng nguyên, cũng lại càng thêm cường hãn, khiến cho tốc độ của Hứa Thanh, từ trên cơ sở nguyên bản đã tăng hơn khoảng bảy thành.

Bây giờ hắn di chuyển với tốc độ cao nhất, tu sĩ tầm thường dùng mắt thường đều không thể thấy rõ, chỉ có thể nhìn thấy tàn ảnh.

"Không biết sau khi đầy đủ toàn bộ năm chiếc sẽ như thế nào!"

Trong mắt Hứa Thanh dâng lên nồng đậm chờ mong, hắn mơ hồ cảm giác, lúc luyện hóa toàn bộ năm chiếc mệnh đăng, những mệnh đăng Nhật Quỹ hình thành từ huyết mạch của chính mình sẽ hoàn toàn ghép thành một bộ hoàn chỉnh và bao trùm lên, có lẽ sẽ xuất hiện biến hóa càng thêm huyền diệu.

Nghĩ tới đây, Hứa Thanh hít sâu, gia trì tốc độ, gào thét phóng về phía trước.

...

Chương 1289: Ngươi mạnh như vậy, tại sao không nói sớm! (2)

Đoan Mộc Tàng đang đối kháng với uy áp từ chiếc kính lớn cũng sững sờ, sau khi chú ý tới những tu sĩ Kính Ảnh Tộc trúng độc, con ngươi của lão co rụt lại, lập tức nhận ra đầu nguồn.

"Là cái tên tiểu tử gian trá kia!"

Vì vậy liền cao giọng la lên.

"Đừng lãng phí thời gian, tốc chiến tốc thắng, đánh chết Nguyên Anh phía ngoài, khiến cho trận pháp không được gia trì, ta liền có thể thoát khốn!"

"Phải nhanh, Quốc sư Kính Ảnh Tộc đang trên đường tới đây!"

Lời Đoan Mộc Tàng vừa ra, gương mặt trên mặt kính lớn liền di chuyển ánh mắt qua, đang muốn nhìn Hứa Thanh, nhưng Đoan Mộc Tàng liền cười lớn một tiếng, không tiếc thương thế bản thân phát tác, bộc phát tu vi.

Chỉ thấy tám đạo Nguyên Anh trong cơ thể lão bay lên,

Phía trên từng cái thình lình đều có đủ lực lượng năm đạo Mệnh Kiếp, càng kinh người hơn là, phía sau tám đạo Nguyên Anh này, còn mơ hồ có hư ảnh một tòa Bí Tàng hiển lộ ra.

Chỉ là tòa Bí Tàng này đã sụp xuống, tràn đầy cảm giác khô héo, hiển nhiên đã từng vào một khắc đột phá thất bại gây ra.

Mặc dù như thế, nhưng chiến lực vẫn cực mạnh, theo hư ảnh Bí Tàng xuất hiện, chiến lực vẫn tăng vọt lên quá nhiều, khiến cho gương mặt trên kính lớn cũng không thể không thu hồi ánh mắt nhìn tới Hứa Thanh, toàn lực trấn áp.

Âm thanh nổ tung vang vọng ngập trời, Hứa Thanh ra tay nhanh hơn nữa.

Không cần Đoan Mộc Tàng nhắc nhở, một khắc quyết định xuất thủ, Hứa Thanh đã biết một trận chiến này nhất định phải kết thúc nhanh chóng, không thể kéo dài.

Cho nên giờ phút này, sau khi độc cấm bộc phát, Ảnh Tử tàn phá bừa bãi, xương cá bay lượn đại sát, thân thể Hứa Thanh bay nhanh tới gần một tu sĩ Nguyên Anh của Kính Ảnh Tộc.

Nhưng giờ phút này những tu sĩ Kính Ảnh Tộc khác cũng đều đã kịp phản ứng, trong khi truyền ra tiếng gào thét, hai tên Nguyên Anh nhị kiếp, một tên tam kiếp đang từ bốn phía bay nhanh tới phía của hắn.

Mắt thấy sẽ tiếp cận, Triêu Hà Quang trong thân thể Hứa Thanh bỗng nhiên lập lòe, chợt quét ra phía ngoài một cái.

Sắc thái bốn phương trực tiếp bị một ánh sáng bảy màu thay thế, biến thành một mảnh rực rỡ, người đến bước chân nhao nhao dừng lại, riêng phần mình lui về phía sau, mà thân thể Hứa Thanh cũng trực tiếp quỷ u hóa, xông lên phía dưới, trực tiếp xuyên thấu qua thân thể của tên tu sĩ Kính Ảnh Tộc phía trước.

Hai đạo Nguyên Anh, bị hắn nắm ở trong tay, bóp chặt lấy.

Hơn mười đạo Thiên Ma thân mang theo dữ tợn, nhảy vào trong cơ thể của tên tu sĩ Kính Ảnh Tộc kia.

Sau một khắc, một tiếng hét thảm thiết thê lương truyền ra từ trong miệng của tên tu sĩ Kính Ảnh Tộc kia, trong lúc thân thể gã run rẩy và nhanh chóng héo rũ, Hứa Thanh chợt lui về phía sau.

Hầu như ngay khi hắn lui ra phía sau, nguyên bản nơi hắn đứng vừa nãy, đã bị một tên tu sĩ Kính Ảnh Tộc tam kiếp nhảy đến, trực tiếp đánh ra một cái vòng xoáy thật lớn.

"Nhân tộc hèn mọn, ngươi muốn chết!"

Tên tu sĩ Kính Ảnh Tộc kia gầm nhẹ, bảy đạo Nguyên Anh trong cơ thể lập lòe, trong đó là năm đạo tam kiếp hai đạo nhị kiếp, bộc phát ra chiến lực kinh khủng gần 20 Anh.

Sau lưng càng biến ảo ra một mặt tấm gương màu đen, gia trì giúp gã, trong gương ràng buộc một con dơi cực lớn, ở trong mặt kính ngó về phía Hứa Thanh, truyền ra sóng âm, khiến cho bốn phương nổ vang.

Đồng thời trong tay còn có một cây trường thương, bên trên vờn quanh vô số oan hồn kêu rên, từng đám khói giống như sương mù khuếch tán, khí thế kinh người.

Vẫn không kết thúc, tu sĩ Nguyên Anh tam kiếp của Kính Ảnh Tộc nơi này có tổng cộng hai tên, bây giờ một tên khác cũng đang gào thét lao tới gần.

Tên này mặc một thân áo giáp màu đen, trên đỉnh đầu trôi nổi bảy đoàn quỷ hỏa.

Từng cái, đều là Nguyên Anh của gã biến thành, áo choàng sau lưng khẽ phất, phía trên tạo thành vô số con mắt, toàn bộ mở ra, nhìn hằm hằm tới Hứa Thanh.

Chẳng những như thế, càng có bốn tên Nguyên Anh nhị kiếp của Kính Ảnh Tộc gào thét từ bốn phương, vây quanh Hứa Thanh.

Đoan Mộc Tàng nhìn một màn này cũng đều trở lên ngưng trọng, mặc dù sau khi lão thoát khốn, giết chết những tên Kính Ảnh Tộc này dễ như trở bàn tay, nhưng lão có chút đoán không ra chiến lực của Hứa Thanh.

"Nguyên Anh của tiểu tử này có chút quỷ dị!"

Giờ phút này, trong khi bát phương tràn ngập khói độc, tiếng kêu thảm thiết càng lúc càng thê lương, sáu tên Nguyên Anh của Kính Ảnh Tộc ở bốn phía đều đang lao tới gần Hứa Thanh.

Nhưng vào lúc này, trong mắt Hứa Thanh uẩn lên băng hàn, một cái kim đồng hồ trên Nhật Quỹ trong cơ thể bị hắn lập tức rút lên, sau đó liền chú ý đến trên người tên tu sĩ Kính Ảnh Tộc tam kiếp cách mình gần nhất.

Nháy mắt, thời gian trên cái Nhật Quỹ thứ nhất trong cơ thể Hứa Thanh bất động.

Theo ánh mắt của hắn, luồng lực lượng bất động này liền ảnh hưởng tới tên tu sĩ Kính Ảnh Tộc bên ngoài bị hai mắt của hắn ngóng nhìn.

Thân thể tên tu sĩ Kính Ảnh Tộc tam kiếp dừng lại, thần sắc duy trì vẻ dữ tợn, thân thể như là bị đình trệ, dường như thời gian thuộc về gã, đã bị ngưng đọng.

Tuy rằng chỉ là một cái chớp mắt liền khôi phục như thường, nhưng đối với tu sĩ cấp độ Nguyên Anh mà nói, trong nháy mắt, chính là sinh tử.

Một cái nháy mắt khi thời gian của tên kia khôi phục, dao găm của Hứa Thanh đã đảo qua từ trên cổ của gã, máu tươi phun trào, đầu lâu bay lên.

Hứa Thanh không kịp hấp thu quá nhiều, bắt lấy hai đạo Nguyên Anh và bóp nát, sau đó cần phải hạ kim đồng hồ trên Nhật Quỹ thứ nhất xuống, mà quỹ bàn héo rũ, cũng nghiêm trọng hơn xa so với lúc dùng Linh Nhi để khảo thí.

Nhưng cũng không phải là không thể nghịch chuyển, bây giờ đã đang dần dần khôi phục.

Hứa Thanh không quan tâm tới, vào thời điểm những tên tu sĩ Kính Ảnh Tộc khác hoảng sợ, hắn nhìn về phía một tên Nguyên Anh tam kiếp khác, nhấc kim đồng hồ trên Nhật Quỹ thứ hai lên.

Tâm thần tên tu sĩ Kính Ảnh Tộc kia dấy lên phong bạo ngập trời, trong đôi mắt lộ ra hoảng sợ cùng không cách nào tin, ở trong mắt của gã, một màn lúc trước, là đồng bạn của mình chẳng biết tại sao, đột nhiên dừng lại.

Không có bất kỳ phản kháng, không có bất kỳ vùng vẫy, tựa như đã thành con rối, bị tên tu sĩ nhân tộc kia trực tiếp chém giết.

"Đây là. . ." Không đợi gã tiếp tục suy tư, ánh mắt Hứa Thanh phủ xuống.

Chương 1290: Ngươi mạnh như vậy, tại sao không nói sớm! (3)

Trong thời gian ngắn, thân thể tên tu sĩ Kính Ảnh Tộc tam kiếp này chấn động, mất đi cảm giác, mất đi hết thảy, cho đến một nháy mắt khôi phục, gã đã nhìn thấy mặt Hứa Thanh.

Đầu lâu bay lên, Nguyên Anh khô héo.

Tất cả, đều chỉ phát sinh ngay lập tức.

Toàn bộ tu sĩ Kính Ảnh nhị kiếp bốn phía la thất thanh, giờ phút này da đầu bọn họ run lên, hoảng sợ tột cùng, muốn lập tức rút lui chạy trốn.

Hứa Thanh không để ý tới, bay thẳng đến trận pháp kính lớn.

"Vật này là chí bảo của Quốc sư Kính Ảnh Tộc, khó có thể bị toái diệt, bất quá bây giờ không có ai gia trì, dễ làm hơn rồi, ngươi lui ra phía sau một chút, ta chuẩn bị tự bạo một đạo Nguyên Anh, đánh ra một đạo lỗ hổng!"

Đoan Mộc Tàng đè xuống chấn động trong lòng đối với màn xuất thủ của Hứa Thanh, gầm nhẹ một tiếng, vừa muốn tự bạo Nguyên Anh.

Nhưng Hứa Thanh lại giơ tay phải lên chỉ một ngón tay, lão tổ Kim Cương Tông biến thành tia chớp màu đỏ, từ đằng xa gào thét phóng đến.

Tốc độ cực nhanh, nháy mắt tới gần, khu động xương cá, hung hăng đâm thẳng về phía chiếc kính lớn.

Gương mặt dữ tợn trên kính lớn chợt nhìn về phía Hứa Thanh, đang muốn mở miệng, nhưng trong nháy mắt tiếp theo, thần sắc liền đại biến.

Trong tiếng nổ vang, xương cá bỏ qua hết thảy phòng hộ của chiếc kính này, trực tiếp xuyên thấu, thế như chẻ tre, đâm vào trên mặt kính.

Rặc rặc một tiếng, mặt kính vỡ vụn.

Hứa Thanh không có nhìn tới Đoan Mộc Tàng, quay người phất tay.

Độc bốn phía bay thẳng về phía hắn, Ảnh Tử cũng vậy, xương cá hóa thành hồng mang, rơi vào trong tay Hứa Thanh.

Hứa Thanh bộc phát tốc độ, bay thẳng đến xa xa, chạy trốn khỏi nơi đây.

Từ đầu đến cuối, hắn không hề nói một câu nào cả.

Thế đến như lôi đình vạn quân, mà đi lại im hơi lặng tiếng.

Giờ phút này chiếc kính lớn kia mãnh liệt rung động lắc lư, khe hở bên trên đang không ngừng khuếch tán, mặt mày méo mó, thần sắc cấp tốc biến hóa, ngẩng đầu nhìn chằm chằm Hứa Thanh đang vọt đi xa.

Mà Đoan Mộc Tàng bị vây khốn cũng hít vào một hơi thật sâu, sau đó nhanh chóng dừng lại hành động tự bạo Nguyên Anh, xông lên một cái, theo lỗ hổng chạy ra ngoài, sau đó vung lên một cái, Bí Tàng sụp xuống đập tới phía kính lớn.

Ầm!

Khe hở trên tấm gương càng nhiều thêm nữa, từ trên trời rơi xuống, đập vào trên nham thạch nóng chảy.

Gương mặt trong đó giống như đang muốn mở miệng nói gì đó, nhưng bị tổn thương nghiêm trọng, khiến cho thần niệm khó có thể truyền ra.

Đoan Mộc Tàng hừ lạnh, nhổ một cục đàm về phía đó.

Cục đàm này rất nặng, nện ở gương mặt trên tấm gương, khiến cho tấm gương chìm vào nham thạch nóng chảy.

Làm xong những thứ này, Đoan Mộc Tàng quay người nhoáng một cái, cấp tốc đi xa.

Sau khi bọn họ rời khỏi ba canh giờ, thiên địa xa xa liền dấy lên hỏa diễm phong bạo, có một đạo thân ảnh khổng lồ trong đó, mặc trường bào màu vàng, không có bộ mặt, cả khuôn mặt đều là một cái mặt gương màu vàng.

Gã gào thét bay đến và dừng lại ở nơi này, cúi đầu nhìn nham thạch nóng chảy.

Bên trên chiết xạ cảnh tượng bốn phía.

Hồi lâu sau gã giơ tay phải lên trảo một cái, tấm gương chìm trong nham thạch nóng chảy ở dưới lập tức bị gã lấy ra, một khắc cầm ở trong tay, từ bên trong mặt kính truyền ra giọng nói âm lãnh.

"Nhân tộc. . ."

Cùng lúc đó, trên Thiên Hỏa Hải cách nơi đó ngoài vạn dặm, Hứa Thanh đang gào thét bay nhanh, ba ngày này hắn không dừng lại chút nào, luôn ẩn nấp bản thân, đồng thời không ngừng bay tới gần về bên cạnh bờ.

Trong ba ngày qua, bầu trời nơi đây càng ngày càng sáng ngời, mà hỏa diễm hình như cũng càng nồng đậm hơn hơn một chút so với lúc trước, những bọt khí nổi lên bên trong nham thạch nóng chảy cũng đồng dạng càng ngày càng nhiều hơn.

Khiến cho độ nóng nơi đây liên tục tăng lên, thậm chí còn lan tràn một loại cảm giác đốt cháy linh hồn.

"Phải quay về trên bờ nhanh một chút, cứ tiếp tục như vậy, cho dù thân thể có thể chống đỡ, nhưng linh hồn cũng bị hòa tan."

Hứa Thanh cảm nhận được tóc mình truyền đến cảm giác khô khốc, thần hồn cũng đều xuất hiện một chút dấu hiệu héo rũ, vì vậy trầm ngâm, vừa lúc muốn tăng tốc, nhưng trong nháy mắt tiếp theo, hắn liền nhàn nhạt mở miệng.

"Tiền bối, theo ta lâu như vậy, không cần thiết."

Sau một lúc lâu, Hứa Thanh tiếp tục đi về phía trước.

Ba ngày này, hắn cứ cách mỗi một canh giờ, sẽ nói như vậy một lần.

Mặc dù hắn có thể cảm giác khí tức độc cấm, nhưng Hứa Thanh hiểu rõ, một khi coi một cái nhận thức nào đó trở thành thói quen, sẽ hình thành sơ sẩy, mà ở trong loạn thế này, sơ sẩy một cái thì kết cục có thể sẽ rất thê thảm.

Cho nên, dù hắn không cảm thụ được khí tức độc cấm, nhưng vẫn mở miệng như vậy.

Cứ thế lại trôi qua một ngày, bước chân Hứa Thanh dừng lại, truyền ra âm thanh bình tĩnh.

"Tiền bối, ngươi ưa thích ẩn nấp như vậy à!"

Lần này, đã có đáp lại. . .

"Hả?"

Ở phía bên phải Hứa Thanh, cách ngoài mười trượng, truyền đến một tiếng kinh ngạc, chỗ đó rất nhanh vặn vẹo, thân thể Đoan Mộc Tàng hiển lộ ra.

Ngoài thân thể của lão có một cái bong bóng khí, ngăn cách một chút khí tức, thậm chí trên tay phải của lão, còn quấn quanh một mảnh vải, chính là vật ấy đã hoàn toàn ngăn cách khí tức độc cấm.

Ánh mắt Hứa Thanh ngưng tụ, nhìn thoáng qua, mơ hồ cảm giác bộ dạng có chút quen thuộc.

"Tại sao tiểu tử này lại phát hiện ra ta?"

Đoan Mộc Tàng hồ nghi, nghĩ đến một màn Hứa Thanh ra tay lúc trước, lão cảm thấy khả năng đại khái đối phương còn cất giấu một chút thủ đoạn kỳ dị.

"Đương nhiên cũng có thể là tiểu tử này cứ thường cách một đoạn thời gian, liền hô một tiếng như vậy!"

"Gian trá!"

Đoan Mộc Tàng hừ lạnh trong lòng, chú ý tới ánh mắt Hứa Thanh nhìn miếng vải trêm tay phải mình, cũng không đi giải thích, mà nhìn hằm hằm Hứa Thanh.

"Tiểu tử, ngươi thật không có lương tâm!"

"Lão già ta cũng không có ý hại ngươi, đưa thêm cho ngươi chiếc hộp ẩn giấu, mà giải dược ngươi cho ta, lại là giả!"

Hứa Thanh nhíu mày.

"Nhưng mà nhìn trên phân thượng ngươi giải vây lúc trước, ta sẽ không so đo việc này." Mắt thấy Hứa Thanh nhíu mày, ngữ khí lão đầu vội vàng hòa hoãn xuống, sau đó giơ tay lên, ho khan một tiếng.

"Tất cả mọi người đều là nhân tộc, hay là. . . . Giải độc cho ta đi."

Biểu cảm Hứa Thanh như thường, nhàn nhạt mở miệng.

"Một vạn linh thạch!"

Chương 1293: Có một loại nói dối gọi là trao cho hy vọng (2)

Cứ như vậy, hai ngày trôi qua, lúc này nhiệt độ bên ngoài đã trở nên càng kinh người hơn, khắp tầm mắt nhìn thấy đều là biển lửa, khắp nơi là một mảnh mơ hồ vặn vẹo, thần thức cũng bị ngăn cách, mà cái dù kia của hắn, lúc này cũng đã xuất hiện dấu hiệu rách nát.

Cũng may mà nơi ngọc giản đánh dấu, đã xuất hiện ở xa xa.

Chỗ đó thoạt nhìn không có gì thần kỳ, nguyên bản là một tòa đường hầm sụp xuống bỏ đi, giờ phút này ở trong biển lửa, càng đang bị hòa tan, không có bất kỳ dấu vết sinh tồn nào.

Hứa Thanh nhanh chóng bay đến, đảo qua một vòng, nhíu mày.

Nơi này nhìn thế nào cũng không giống như là nơi có thể tị nạn, dù là thông qua một chút khe hở, có thể đi vào bên trong đường hầm, nhưng nhiệt độ tràn ra từ bên trong, cũng không hề yếu hơn so với bên ngoài.

"Đáng tiếc, thần thức đã bị ngăn cản, phạm vi tản ra không lớn, khó có thể cảm giác nhiều hơn nữa."

Hứa Thanh trầm ngâm, quét mắt nhìn cái dù sắp nát trên tay, lại nhìn đường hầm này một chút.

"Nhưng mà lấy biểu hiện của Đoan Mộc Tàng trên biển lửa, nếu như nơi này thật sự là địa phương ẩn nấp mà nói, cũng phù hợp với lý luận, dẫu sao nếu như có thể tùy tiện bị nhìn ra, vậy thì cũng không tính là nơi ẩn nấp."

Hứa Thanh như có điều suy nghĩ, khom người nhoáng một cái, theo lối đường hầm đi về phía trước, bay vào bên trong, vừa bước vào, một cỗ nhiệt độ nồng đậm lập tức đập vào mặt.

Hứa Thanh giữ im lặng, bảo trì cảnh giác, tiếp tục đi về phía trước, hắn chuẩn bị xâm nhập vào trong một chút nhìn xem tình huống lại tính.

Cho đến khi đi được một canh giờ, vẫn chưa tới cuối cùng của đoạn đường hầm này, mà nhiệt độ vẫn mãnh liệt như trước, trong khi Hứa Thanh nhăn mày lại, thần sắc bỗng nhiên khẽ động, hắn ngẩng đầu nhìn về phía xa xa.

Trong lúc mơ hồ, hắn nhìn thấy một bóng người đang nằm ở nơi xa, không hề nhúc nhích.

Không nhìn ra nam nữ, chỉ có thể nhìn thấy đối phương hình như mặc áo giáp dày cộm, bên cạnh để một cái dù căng ra, ngăn cản nhiệt độ cao vì người kia.

Đây là thân ảnh duy nhất Hứa Thanh nhìn thấy sau khi gặp Thiên Hỏa Quá Không, ánh mắt của hắn nheo lại, Ảnh Tử tản ra và bao phủ lên phía trước để kiểm tra, cho đến khi nó truyền cảm xúc chấn động trở lại, Hứa Thanh có chút kinh ngạc, bay thẳng đến phía đối phương.

Trong thời gian ngắn, hắn liền đến phụ cận của thân ảnh kia.

Khoảng cách này, cho dù cảm giác bị ngăn cách tương đối, nhưng Hứa Thanh vẫn có thể dò xét.

Đó là một tu sĩ nhân tộc, tu vi vào khoảng Trúc Cơ ba đoàn mệnh hỏa, giờ phút này đã ở vào trạng thái hấp hối sắp chết, gần tử vong.

Người này mặc một thân áo giáp màu đen, tất cả bộ vị đều được bọc ở bên trong, mà chất liệu áo giáp này cũng rất đặc thù, có thể ngăn cách nhiệt độ cao trong trình độ nhất định.

Mà cái dù bên cạnh, cũng hấp dẫn sự chú ý của Hứa Thanh.

Cái dù này, giống như đúc cái mà Đoan Mộc Tàng đưa cho hắn.

Hứa Thanh như có điều suy nghĩ, ngẩng đầu nhìn chỗ sâu trong đường hầm, giơ tay lên một tay túm lấy thân ảnh kia, sau đó tiếp tục đi về phía trước.

Cứ như vậy, lại trôi qua nửa canh giờ, rốt cuộc Hứa Thanh đã tới điểm cuối của đường hầm, chỗ này không có cái gì, bốn phía là bùn đất kết tinh, nhiệt độ cao hội tụ khiến cho nóng bức ở nơi đây càng mạnh hơn.

Đứng ở chỗ này, Hứa Thanh nhìn khắp nơi một chút, bỗng nhiên mở miệng.

"Tiền bối, kẻ này là ta nhặt được trên đường, là người tới tìm ngài sao?"

Lời Hứa Thanh vừa nói ra, một giọng nói âm lãnh lập tức từ trong vách tường truyền ra.

"Đối với tộc nhân không tuân thủ quy củ, giữ cũng vô dụng!"

Tuy rằng nói như thế, nhưng vách tường bên cạnh vẫn bắt đầu vặn vẹo, hóa thành một cái vòng xoáy, thân ảnh Đoan Mộc Tàng bước ra từ bên trong, giơ tay phải lên, cách không bắt tới người nhân tộc Hứa Thanh nhặt được.

Hứa Thanh buông tay, thanh niên nhân tộc mặc áo giáp bay thẳng đến vòng xoáy, được Đoan Mộc Tàng chụp lấy sau đó ném về sau lưng, tiếp theo liền ngẩng đầu nhìn về phía Hứa Thanh.

"Tiểu tử, ngươi tới đây làm gì?"

Trải qua mấy lần tiếp xúc, Hứa Thanh cũng có một chút phán đoán đối với hành động đã biết rõ còn cố hỏi của lão đầu này, vì vậy cũng không nói cái gì về ngọc giản đối phương đưa cho hay gì đó, trực tiếp nói.

"Một ngày, một trăm linh thạch!"

Lão đầu hừ lạnh một tiếng.

"Một ngày 1000!"

"Thành giao!"

Hứa Thanh gật đầu.

Lão đầu liếc mắt nhìn Hứa Thanh, lui ra phía sau vài bước.

Hứa Thanh nheo mắt lại, tản độc cấm trong cơ thể ra, làm tốt chuẩn bị bộc phát một khi gặp phải phục kích, sau đó cất bước nhoáng một cái, bay thẳng đến vòng xoáy.

Theo hắn bước vào, thân ảnh tan biến, vòng xoáy cũng nhanh chóng tiêu tán, hết thảy như thường.

Mà một bên khác trên vách tường này, lúc Hứa Thanh xuất hiện, đã ở trong một cái địa quật, bốn phía bừa bãi ngược lại được đặt không ít pho tượng không trọn vẹn, có không đầu, có thiếu chi.

Trừ cái này ra, toàn bộ địa quật đều trống rỗng.

Về phần thanh niên nhân tộc kia, đã không thấy bóng dáng, chỉ có Đoan Mộc Tàng đang khoanh chân ngồi ở trên cổ một cái pho tượng không đầu ở xa, ngóng nhìn Hứa Thanh.

Hứa Thanh nhanh chóng xem xét bốn phía, lại cảm giác sau lưng một chút, sau đó ánh mắt ngưng tụ.

Lối vào phía sau hắn, là một mặt vách tường cực lớn, ở trên thình lình để mấy nghìn mặt nạ cùng với số lượng tấm gương không sai biệt lắm.

Những thứ mặt nạ đó, đều là sau khi tộc nhân Thiên Diện Tộc tử vong, bị dùng thủ pháp đặc thù luyện chế, tấm gương cũng là như thế.

Mặt nạ của tên Thiên Diện Tộc xuất thủ với Hứa Thanh lúc trước, cũng ở trong này.

"Hai cái tộc quần này, vì thích ứng hoàn cảnh nơi đây, nhiều đời tiến hóa ra không ít năng lực, dùng chúng nó tới ngăn cản biển lửa, phối hợp thêm một chút phương pháp đặc thù cùng với bố trí nơi đây, có thể tránh đi Thiên Hỏa trong trình độ nhất định."

Lão đầu nhàn nhạt mở miệng, giọng nói mang theo một chút ngạo nghễ.

"Thiên Hỏa Quá Không, thông thường sẽ kéo dài trăm ngày, một ngày 1000, một trăm ngày chính là 20 vạn linh thạch, lấy ra đi."

Hứa Thanh nhướn lông mi lên, liếc mắt nhìn lão đầu, rất nghiêm túc mở miệng.

"Một trăm ngày là 10 vạn."

"Một người 10 vạn, ngươi còn có một con rắn, đó chẳng phải là 20 vạn sao!" Lão đầu trừng mắt.

"Ta không có nhiều linh thạch như vậy."

Hứa Thanh nói thật, hắn nhiều linh phiếu, vừa vặn linh thạch không có bao nhiêu, vì vậy lấy ra một kiện pháp khí, để ở một bên.

"Dùng vật này để thay thế."

Chương 1294: Có một loại nói dối gọi là trao cho hy vọng (3)

Lão đầu quét mắt, giơ tay lên chộp tới, nhẹ gật đầu.

"Cũng được."

Nói xong, trong mắt lão lộ ra hàn mang, ngữ khí cũng mang theo nghiêm túc, chậm rãi mở miệng.

"Nhìn tại phân thượng ngươi là nhân tộc, ta giúp ngươi lần này, nhưng ngươi hãy nghe cho kỹ, bên ngoài cái hang đá này đều là cấm khu, nếu như ngươi tự tiện xông vào. . . . Đừng trách ta không niệm tình nhân tộc!"

Hứa Thanh nghe vậy gật đầu.

Lão giả thâm ý sâu sắc liếc mắt nhìn Hứa Thanh, quay người nhoáng một cái, tan biến bên trong hang đá.

Thần sắc Hứa Thanh như thường, sau khi kiểm tra khắp nơi một phen, xác định nơi đây không có gì đáng ngại, hắn cũng nhìn ra những pho tượng kia rất cổ xưa, bên trong không có nhân tộc, mà là long xà vờn quanh thân thể, lộ ra vẻ sát phạt.

Mặc dù đều không trọn vẹn, nhưng nhìn từ tổng thể, hình như những pho tượng này khi còn nguyên vẹn, đều đang ở vào trạng thái cúng bái, kèm theo âm lãnh ở nơi đây, khiến cho cảm giác giống như là một cái phần mộ.

"Chẳng lẽ nơi đây vốn là một cái mộ địa?"

Hứa Thanh như có điều suy nghĩ, tìm một pho tượng rồi khoanh chân ngồi xuống, lúc này Linh Nhi liền chui ra từ cổ áo của hắn, tương tự nhìn bốn phía, nhẹ nhàng mở miệng.

"Hứa Thanh ca ca, nơi đây giống như có liên quan với Cổ Linh tộc bọn ta."

Nội tâm Hứa Thanh khẽ động, nhìn Linh Nhi.

Linh Nhi cẩn thận xem xét bốn phía, nhỏ giọng nói.

"Hứa Thanh ca ca, những cái pho tượng kia, đích xác là tượng thần Cổ Linh tộc, bộ tộc chúng ta lúc còn nhỏ là con rắn, trưởng thành hóa hình thành người, nếu như huyết mạch nồng đậm, như vậy sau khi tu vi đột phá gông cùm xiềng xích, sẽ có Thiên Long cộng sinh, từ đó có long xà hộ thể, vạn pháp bất xâm."

"Nhìn quy cách nơi đây, hẳn là mộ của một vị tiên hiền tộc ta."

"Bình thường mà nói, mộ của tộc ta ẩn chứa rất nhiều tầng, Hứa Thanh ca ca, phía dưới nơi này có lẽ còn có mộ thất càng lớn, nơi đây chỉ là tầng thứ nhất."

"Ta có thể cảm giác được, cấm chế của bản thân mộ địa vẫn còn, Hứa Thanh ca ca, có lẽ ta có thể mở ra cửa vào tầng tiếp theo." Linh Nhi vui vẻ truyền ra lời nói, nàng cảm thấy mình rốt cuộc đã có thể trợ giúp Hứa Thanh ca ca.

Hứa Thanh nghe vậy, nhìn kỹ bốn phía một chút, sau đó sờ đầu Linh Nhi, nói khẽ.

"Không cần mở, hiện giờ chủ nhân của nơi này không hy vọng chúng ta quấy rầy, vậy chúng ta cứ ở chỗ này đợi Thiên Hỏa kết thúc, sau đó rời khỏi là được."

Hứa Thanh là một người biết chừng mực, nếu như song phương là giao dịch, như vậy trừ phi vạn bất đắc dĩ, bằng không mà nói, hắn nguyện ý tuân thủ quy tắc giao dịch.

Linh Nhi như có điều suy nghĩ, nàng cảm thấy cách làm của Hứa Thanh ca ca không cùng một dạng cùng với a đa của mình, vì vậy liền ghi nhớ kỹ việc này, chuẩn bị học tập làm theo.

Thời gian nhoáng một cái, nửa tháng trôi qua.

Thiên Hỏa bên ngoài càng ngày càng kinh khủng, đốt cháy thiên địa, vạn vật không còn, chúng sinh run rẩy.

Từ xa xa nhìn tới, tựa như nộ hỏa của Thần Linh, nhìn thấy mà giật mình.

Âm thanh nổ vang càng siêu việt thiên lôi, toàn bộ Thiên Hỏa Hải trầm xuống rất nhiều, trong đó nham thạch nóng chảy phần lớn bị hút vào màn trời, mà đôi tay đứt kia cũng đã đi xa.

Bên trong đường hầm, trong mộ lớn Cổ Linh tộc, Hứa Thanh tuân thủ hứa hẹn, không hề rời khỏi hang đá này nửa bước, hắn thủy chung tu hành, mà Đoan Mộc Tàng cũng không hề xuất hiện, hết thảy đều bình an vô sự.

Linh Nhi cũng rất nhu thuận, không có đi tìm kiếm tầng sâu hơn, đối với nàng mà nói, chỉ cần ở bên người Hứa Thanh ca ca, hết thảy đều vô cùng thỏa mãn.

Chỉ là thỉnh thoảng nàng sẽ cảm thấy mình có chút không có tác dụng.

"Ta phải nhanh chóng tiêu hóa lực lượng vận khí của Cổ Linh Hoàng trong cơ thể, tăng tốc độ tấn cấp huyết mạch." Đáy lòng Linh Nhi nghĩ như vậy, cũng đang theo đó mà làm.

Mà trong lúc Hứa Thanh tu hành ở nơi đây, vào ngày thứ 17, bị một người đến tìm gặp cắt ngang.

Theo mặt đất một chỗ hang đá lập lòe ánh sáng trận pháp, một đạo thân ảnh cẩn thận đi ra từ bên trong.

Không phải Đoan Mộc Tàng, mà là một người thanh niên nhân tộc mặc thanh sam.

Hứa Thanh mở hai mắt ra, hắn nhận ra người này, chính là người hấp hối hôn mê được hắn cứu nửa tháng trước, giờ phút này đối phương còn rất yếu, nhưng đã không còn đáng ngại.

Hiển nhiên hiệu dụng của chiếc áo giáp kia rất lớn, vả lại nhất định là Đoan Mộc Tàng cũng đã cứu chữa cho người này.

Chỉ là hỏa độc trên người y rất khó xua tán, vả lại nhiều vị trí đã bị đốt cháy héo rũ, một mảnh làn da huyết hồng không cách nào mọc ra nữa, nhìn qua có chút dữ tợn.

Lúc Hứa Thanh nhìn lại, khuôn mặt người thanh niên này hiện nên vẻ lo lắng không yên, nhanh chóng đi tới vài bước, quỳ bái về phía Hứa Thanh.

"Vãn bối Thạch Phán Quy, đa tạ ân cứu mạng của tiền bối!"

Hứa Thanh quan sát người thanh niên nhân tộc này vài lần, tên của đối phương có chút kỳ quái, nhưng hắn cũng không hỏi nhiều, bình tĩnh mở miệng.

"Không có gì, cho dù ta không ra tay, Đoan Mộc tiền bối cũng sẽ cứu ngươi.

Thanh niên nhân tộc vẫn cúi bái như trước, sau khi dập đầu lạy ba cái về phía Hứa Thanh, gã đứng dậy, nhìn qua Hứa Thanh, có chút khẩn trương truyền ra lời nói.

"Vô luận như thế nào, là tiền bối xuất thủ cứu giúp, ân này vãn bối ghi nhớ trong lòng."

Nói xong, gã lấy ra một cái hộp đựng thức ăn từ trong lòng ngực, đặt ở một bên.

"Vãn bối biết tiền bối tu vi cao thâm, mà vãn bối cũng không có vật gì có giá trị, đây là một chút thức ăn do phu nhân ta làm, đa tạ tiền bối!"

Người thanh niên nhân tộc này nói xong, đứng dậy lần nữa cúi bái về phía Hứa Thanh, cung kính lui ra phía sau, trở về trong trận pháp, biến mất không thấy gì nữa.

Hứa Thanh nhìn một bánh ngọt đã làm sẵn ở bên trong hộp đựng thức ăn, hương vị tràn ra rất là đẹp đẽ, nhìn qua liền biết đã được chuẩn bị rất tỉ mỉ.

Lấy tạo nghệ độc đạo của Hứa Thanh, ngửi một cái liền biết có độc hay không, giờ phút này phát hiện không có gì đáng ngại, hắn giơ tay lên cầm lấy, thấy Linh Nhi đang nuốt nước miếng, sau khi tự mình ăn thử một cái, lần nữa nghiệm chứng an toàn, mới đưa cho Linh Nhi một khối.

Linh Nhi ăn một cái, ánh mắt híp lại.

"Ọt ọt ọt ọt."

Hiển nhiên là mùi vị không tệ, cho nên Linh Nhi cũng không nhịn được mà truyền ra âm thanh khi còn bé.

Mắt thấy Linh Nhi ưa thích, Hứa Thanh nở nụ cười, đều cho Linh Nhi.

Sau đó nhắm mắt, tiếp tục đả tọa.

...

Chương 1295: Có một loại nói dối gọi là trao cho hy vọng (4)

Thời gian ngày lại ngày trôi qua, từ đó về sau, người thanh niên tên Thạch Phán Quy kia nhiều lần đến, mỗi một lần đều mang theo thức ăn, rất là cung kính.

Cũng rất nhiều lần muốn nói lại thôi, nhưng cuối cùng vẫn không nhịn được, trong mắt lộ ra khát vọng, hỏi Hứa Thanh về việc của nhân tộc ở ngoại vực.

"Tiền bối, ta nghe lão Quốc chủ nói ngài đến từ ngoại vực? Mà. . . Nhân tộc chúng ta. . . . Ở bên ngoài. . . .Có bộ dạng như thế nào vậy?"

Thạch Phán Quy mang theo vẻ mặt căng thẳng, càng có nồng đậm chờ mong hỏi Hứa Thanh.

Cả đời này của y, không cách nào rời khỏi Tế Nguyệt đại vực, từ một khắc sinh ra đã được định trước số mệnh, nhưng lúc còn rất nhỏ, người bên cạnh đã nói cho y biết sự huy hoàng của nhân tộc, nói cho y biết sự cường đại của nhân tộc.

Chỉ là những gì mắt y nhìn thấy, đều là nhân tộc hèn mọn, là khẩu phần lương thực của ngoại tộc.

Đủ loại đau khổ, đủ loại bi thương, đủ mọi loại việc, khiến cho đáy lòng của y dao động, cũng có mờ mịt.

Thật ra có đáp án hay không, cũng không cách nào cải biến hiện trạng của y, nhưng y vẫn muốn nghe thấy một cái đáp án.

Y muốn biết nhân tộc bên ngoài, có phải thật sự không như mấy lão nhân hay nói với mình, sẽ tràn đầy huy hoàng và vô cùng tốt đẹp hay không.

Điều này cũng trở thành niềm kiêu ngạo cùng với nguồn lực lượng chống đỡ nội tâm của gã.

Hứa Thanh nhìn qua thanh niên nhân tộc trước mắt này, trầm mặc mấy hơi thở.

Hắn trầm mặc, để cho ánh sáng trong mắt Thạch Phán Quy chậm rãi ảm đạm xuống.

"Nhân tộc ở phía ngoài, an cư lạc nghiệp, sinh hoạt rất tốt, cũng không có bao nhiêu phân tranh, hết thảy đều rất tốt đẹp, mà Nhân Hoàng thế hệ này càng là hùng tài đại lược, đoạn thời gian trước giao chiến cùng Hắc Thiên tộc, còn đánh thắng một trận lớn."

"Về phần ngoại tộc, đứng ở trước mặt nhân tộc ta đều phải cúi đầu, hoặc là lựa chọn phụ thuộc trở thành hạ tộc, hoặc là sẽ bị tiêu diệt toàn tộc."

"Mà Tế Nguyệt đại vực nơi này, Nhân Hoàng cũng nhớ mong trong lòng, tất cả, đều đang trở nên tốt hơn."

Trên mặt Hứa Thanh nở nụ cười, nhẹ nhõm mở miệng.

Lời của hắn, nụ cười của hắn, khiến cho ánh sáng trong mắt Thạch Phán Quy thì sáng rực lên, hô hấp dồn dập, trong lòng phấn khởi vô cùng.

"Ta biết ngay là như thế mà!"

"Ngày hôm qua tên Chu Vọng Bắc kia vẫn tranh luận cùng ta, nói nhân tộc ở bên ngoài cũng hèn mọn vô cùng, ta nói điều đó không có khả năng, nhân tộc chúng ta huyết mạch cao quý, Tế Nguyệt đại vực là bởi vì bất đắc dĩ mới như thế này, mà nhân tộc của ta nhất thống Vọng Cổ, bên ngoài nhất định huy hoàng!"

"Đa tạ tiền bối!"

Thạch Phán Quy phấn khởi, sau khi cúi đầu về phía Hứa Thanh, mang theo kích động rời đi, y muốn đi về để tự nói chuyện này với đạo lữ của mình, nói với người nhà và bằng hữu của mình.

Hứa Thanh nhìn qua thân ảnh đối phương tan biến, đáy lòng than nhẹ.

Hắn hiểu được những cái tên của đối phương, Phán Quy, Phán là chờ mong, Quy là quay về, cái tên Phán Quy chính là chờ mong được quay về, thoát khỏi cảnh sống trong giam cầm chờ chết ở Tế Nguyệt đại vực, mong mỏi nhân tộc khôi phục huy hoàng.

Còn cái tên Vọng Bắc, là bởi vì Hoàng Đô đại vực của nhân tộc, nằm ở phương Bắc.

Trên thực tế, trải qua tiếp xúc những ngày này, Hứa Thanh đã đoán được sự tình của tầng bên dưới mộ địa này.

Chỗ đó hẳn là có một quần thể nhân tộc, mà Quốc chủ trong miệng bọn họ, chính là Đoan Mộc Tàng.

Lão che chở cho một số nhân tộc, khiến cho bọn họ có thể tránh khỏi khổ nạn phía ngoài, sinh hoạt ở trong nơi này.

Mà đây, cũng là nguyên nhân đối phương cảnh cáo mình không thể rời khỏi nơi đây.

Trong lòng Hứa Thanh dâng lên tôn kính, đứng dậy nhìn sau lưng, chắp tay về phía xa xa và xoay người cúi đầu.

Theo hắn bái, trên một tòa pho tượng xa xa, thân ảnh Đoan Mộc Tàng mơ hồ lộ ra, lão nhìn qua địa phương Thạch Phán Quy rời đi, vừa nhìn về phía Hứa Thanh, trầm mặc không nói.

Sau một lúc lâu, giọng nói có chút khàn khàn của lão, vang vọng bên trong hang đá.

"Cảm ơn."

"Nhân tộc ở phía ngoài, thật sự đã đánh thắng trận sao?"

Đoan Mộc Tàng nhìn Hứa Thanh.

Hứa Thanh rất nghiêm túc nhẹ gật đầu.

"Thánh Lan đại vực, bây giờ đã thuộc về nhân tộc, mà nhân tộc cũng đã có Vực Bảo của chính mình."

Đoan Mộc Tàng một bước tiến lên, đến bên người Hứa Thanh, đây là lần hai người tiếp cận gần nhất, trước kia gặp nhau, đều là giữ một chút khoảng cách.

Sau khi đến, Đoan Mộc Tàng ngồi ở một bên, ném cho Hứa Thanh một bầu rượu.

"Kể lại kỹ càng ta nghe."

Hứa Thanh tiếp nhận bầu rượu, uống một ngụm, nhíu mày, dứt khoát xuất ra rượu của mình từ trong túi trữ vật, ném cho Đoan Mộc Tàng.

Đoan Mộc Tàng tiếp nhận, sau khi uống xong ánh mắt sáng lên.

Cứ như vậy, hai người vừa uống rượu, Hứa Thanh chậm rãi mở miệng, kể rõ việc đã xảy ra đoạn trước thời gian bên ngoài, đại khái cáo tri cho Đoan Mộc Tàng, nhưng đã ẩn tàng thân phận của mình, chỉ lấy góc độ người qua đường để kể lại.

Lúc này Đoan Mộc Tàng không nói một câu nào, lắng nghe rất nghiêm túc.

Cho đến hồi lâu, uống xong rượu, Hứa Thanh cũng nói xong.

Đoan Mộc Tàng nheo mắt lại, trầm thấp mở miệng.

"Về vị Thất hoàng tử này, thứ mà ngươi nhìn thấy chính là cách làm cùng với ý chỉ của Nhân Hoàng, nhưng ngươi không để ý đến một điểm, đó là mẫu tộc của gã!"

Thần sắc của Hứa Thanh ngưng tụ.

"Dựa vào một tên Hoàng tử, cho dù gã có đủ quyết đoán, nhưng thế cục giống như thế này nhất định phải có nội tình thâm hậu, mới có thể cử trọng nhược khinh như vậy, cho nên ta cho rằng, mẫu tộc của gã có khả năng không phải nhân tộc, coi như là nhân tộc, cũng nhất định không hề tầm thường!"

"Còn có Nhân Hoàng, có ý tứ, ta cảm giác toàn bộ mọi việc, thật ra đều bị người này nhìn thấy tận mắt. . . Bởi vì nếu như ngươi nhìn tới kết quả là có thể ngẫm ra, tất cả mọi kết quả, hình như đều nằm bên trong phạm vi có thể khống chế."

"Phía sau mơ hồ có một cái đại thủ, thủy chung một mực nắm quyền."

Đoan Mộc Tàng nói xong, ngẩng đầu nhìn về phía Hứa Thanh, ý vị thâm trường nói ra một câu.

"Khởi đầu của chuyện này, là Phong Hải Quận, mà nếu ta là Nhân Hoàng, nhất định sẽ an bài trước một người có thể tín nhiệm, bố cục Phong Hải Quận, tư cách làm mắt quan sát của ta."

"Nhưng tu vi lại không thể quá cao, như vậy sẽ khiến cho người khác đoán được."

Thần sắc Hứa Thanh như thường, nhưng trong lòng lại nổi lên gợn sóng.

Đoan Mộc Tàng cũng không nhiều lời, giờ phút này đứng lên, đi về phía xa xa, vào lúc thân ảnh của lão dần dần mơ hồ, lão bỗng nhiên dừng lại, quay đầu nhìn về phía Hứa Thanh.

"Có muốn đi nhìn qua gia viên của ta một chút hay không?"

Chương 1301: Mục đoạn hồng nhạn, thiên nhai lộ viễn (2)

"Có!" Trong mắt Đoan Mộc Tàng lộ ra kiêng kị.

"Hồng Nguyệt Thần Điện, tồn tại một vị Thần tử, nghe nói gã chính là thân thuộc chân chính của Hồng Nguyệt, tu vi không biết, mà thật ra đối với gã mà nói, tu vi đã không trọng yếu, quan trọng là ... Gã nắm giữ lực lượng Thần Linh."

"Với cả. . . . . . . . . Gã có thể chỉ định cho người khác, được miễn vận mệnh trở thành thức ăn, khiến cho khi Xích Mẫu đến, người này sẽ không bị cắn nuốt." Đoan Mộc Tàng than nhẹ.

"Chỉ riêng cái năng lực hạng nhất này, đã có thể để cho vô số cường giả điên cuồng, vì thu được cái cơ hội miễn chết đó mà cam nguyện trả giá hết thảy."

Hứa Thanh nghe vậy, chỗ sâu trong mắt hiện lên một tia ánh sáng âm u nhỏ không thể điều tra, cũng không tiếp tục hỏi về Hồng Nguyệt nữa, mà hỏi thăm tới thực lực của hai tộc liên minh gần Thiên Hỏa Hải.

Dẫu sao hiện giờ, thứ mà hắn phải trực tiếp đối mặt, chính là sự tìm kiếm của hai tộc đó.

"Hai tộc này có sáu vị Linh Tàng, đã bao hàm cả lão tổ của riêng phần mình, về phần Quy Hư. . . . ."

Đoan Mộc Tàng lắc đầu.

"Không có."

"Bởi vì mùi vị của đại năng Quy Hư là ngon nhất, cho nên chỉ cần xuất hiện một người, đều sẽ bị Hồng Nguyệt Thần Điện đánh dấu, ngươi có thể tưởng tượng đó là trái cây trưởng thành, tuy chưa bị hái lập tức, nhưng chẳng khác gì là món ăn được đưa lên bên trong thực đơn."

"Cho nên những Linh Tàng đại viên mãn trong Tế Nguyệt đại vực đều đang kiềm chế, có thể không đột phá sẽ không đột phá."

"Vào thực đơn liền thập tử vô sinh, không vào thực đơn nói không chừng có tỷ lệ nhất định bảo vệ tính mạng, mặc dù cái xác suất này cực thấp, nhưng vì sống sót thì cũng chỉ có thể như thế."

Hứa Thanh hiểu ra, lúc trước hắn vẫn còn nghi ngờ tại sao hai tộc không có Quy Hư, giờ phút này đã có đáp án.

Đoan Mộc Tàng tiếp tục mở miệng.

"Về phần Kính Ảnh Tộc và Thiên Diện Tộc, chỉ là hai cái tiểu tộc quần không lớn mà thôi, sáu người Linh Tàng trong đó, chỉ có hai vị lão tổ chân chính hội tụ ra một tòa Bí Tàng nguyên vẹn."

"Những người khác như tên Quốc sư kia, cũng chỉ đang trong quá trình uẩn dưỡng Thiên Đạo của Bí Tàng, vẫn còn đang dưỡng đạo Khải Minh."

Đối với Linh Tàng, Hứa Thanh không hiểu rõ nhiều lắm, cái này cách hắn quá mức xa xôi, cho nên hắn chưa từng hỏi qua sư tôn, giờ phút này cũng là lần đầu tiên hắn nghe được thuyết minh đối với Linh Tàng.

"Dưỡng đạo Khải Minh?" Hứa Thanh lưu ý đến bốn chữ này.

Đoan Mộc Tàng nhẹ gật đầu.

"Chỉ có đản sinh ra Thiên Đạo của chính mình, dâng lên ngôi sao Khải Minh ở trong Bí Tàng của bản thân, như vậy mới có thể biểu hiện ra lực lượng pháp tắc của bản thân, mới coi như là hoàn toàn hoàn thành một tòa Bí Tàng, thực sự trở thành cường giả Linh Tàng."

"Mà giai đoạn này vô cùng khó khăn, tu luyện cùng với rất nhiều tài nguyên chỉ là một bộ phận, cảm ngộ lực lượng pháp tắc sinh ra Thiên Đạo mới là trọng điểm."

"Cho nên tuyệt đại đa số Linh Tàng, thật ra cũng ngừng lại ở giai đoạn này, gọi là giai đoạn dưỡng đạo Khải Minh."

"Đối với Nguyên Anh mà nói, giai đoạn Linh Tàng đang dưỡng đạo hoàn toàn chính xác rất mạnh, nhưng đối với người chân chính hoàn thành tòa Bí Tàng đầu tiên mà nói, tu sĩ đang dưỡng đạo, đạo chưa thành thì không đặt vào mắt."

"Giống như Trúc Cơ trước và sau khi có mệnh hỏa vậy."

Hai mắt Hứa Thanh ngưng tụ.

"Ta không biết ngoại vực như thế nào, nhưng ở Tế Nguyệt đại vực, bên trong ngàn vị Linh Tàng, chỉ có một hai người có thể thành công đản sinh ra Thiên Đạo, hoàn thành tòa Bí Tàng đầu tiên."

"Về phần những người khác, đều ở lại trong giai đoạn dưỡng đạo, mà khi trọng thương lúc dưỡng đạo, bởi vì Bí Tàng vẫn chưa hoàn toàn hình thành, cho nên một khi sụp xuống, tu vi cũng sẽ ngã xuống."

Hứa Thanh đưa mắt nhìn Đoan Mộc Tàng, hắn nghĩ đến Bí Tàng sụp xuống hiện ra phía sau đối phương lúc ở bên trên Thiên Hỏa Hải.

"Trường hợp của ta cũng chính là như thế, cho nên ta cũng rõ ràng khoảng cách cường đại cùng nhỏ yếu ở giữa giai đoạn dưỡng đạo Khải Minh của Linh Tàng hơn.”

Chú ý tới ánh mắt Hứa Thanh, Đoan Mộc Tàng nhàn nhạt mở miệng.

Hứa Thanh nhẹ gật đầu, vừa muốn nói chuyện, Linh Nhi đã bưng hai đĩa thức ăn đen sì chạy tới, đặt ở trên bàn hai người, sau đó nàng với vẻ chờ mong nhìn Hứa Thanh và Đoan Mộc Tàng.

Trên mặt Hứa Thanh nở nụ cười, cầm lấy đũa gắp một cái, đặt vào trong miệng nhai, từ từ chậm nuốt, sau đó trên mặt lộ ra ý tán thưởng, uống một hớp rượu.

Đoan Mộc Tàng sững sờ, đưa mắt nhìn đĩa thức ăn đen sì, lại nhìn biểu cảm tán thưởng của Hứa Thanh một chút, sau cùng lúc nhìn Linh Nhi, phát hiện đối phương cũng đang nhìn mình.

Vì vậy Đoan Mộc Tàng cũng ăn một miếng.

Biểu cảm như thường, thời gian dần qua liền nuốt xuống, sau đó uống một hớp rượu, liếc mắt nhìn Hứa Thanh.

Hứa Thanh cũng liếc mắt nhìn Đoan Mộc Tàng.

Đoan Mộc Tàng lộ ra biểu cảm khâm phục, sau đó tán thưởng nhìn Linh Nhi.

"Không tồi."

Linh Nhi lập tức vui vẻ.

Hứa Thanh nở nụ cười, tiếp tục ăn, mà Đoan Mộc Tàng mắt thấy như thế, ho khan một tiếng.

"Ta còn có một lô đan dược cần phải đi xem, ta đi trước." Nói xong lão nhoáng một cái đứng dậy, thân ảnh mơ hồ, tan biến khỏi căn phòng.

"Ăn ngon như vậy sao, ta cũng nếm thử." Linh Nhi phấn khởi, vừa muốn đi ăn, Hứa Thanh đã gắp một miếng cuối cùng bỏ vào trong miệng.

Linh Nhi thỏa mãn, nhìn thấy Hứa Thanh muốn đi đả tọa, nàng chạy đến một bên, lấy ra quần áo đang làm một nửa, tiếp tục may vá, đây là tri thức nàng học được từ chỗ những tỷ tỷ và a di.

"Nhất định phải để cho Hứa Thanh ca ca mặc quần áo mà ta may."

Nghĩ tới cảnh tượng tương lai, trong lòng Linh Nhi vui sướng, càng lúc càng nghiêm túc.

Cứ như vậy, 10 ngày cuối cùng, thoáng một cái đã qua.

Có lẽ là gần thời điểm ly biệt, cho nên lão tổ Kim Cương Tông cũng không hề đoạn chương nữa, đẩy nhanh tốc độ kể chuyện hơn, rốt cuộc vào trước lúc Thiên Hỏa tiêu tán, nguyên vẹn báo kết thúc một giai đoạn của câu chuyện xưa.

Mà Linh Nhi mặc dù hồn nhiên vô lo, cũng chầm chậm cảm nhận được ly biệt, trong lòng dâng lên cảm giác lưu luyến.

Hơn hai tháng tiếp xúc, nàng đã sinh ra một chút cảm tình đối với nơi này, vì vậy cũng đã để lại rất nhiều đan dược của bản thân.

Chương 1304: Quan tài thanh đồng ở dưới Thiên Hỏa Hải! (1)

"Không mất quá lâu, bốn chiếc mệnh đăng khác đều có thể lần lượt dừng lại."

Bởi vì giữa mệnh đăng cách lẫn nhau bảy canh giờ, cho nên thời gian chúng nó dừng lại, trình tự cũng khác biệt với nhau.

Trong lòng Hứa Thanh chờ mong, đợi thời gian mệnh đăng trôi qua, hắn ngược dòng đi tới bên trong nham thạch nóng chảy, sau khi đạt tới chiều sâu một trượng, trong mắt Hứa Thanh lộ ra tinh mang.

Đối với hắn mà nói, chỗ tốt của nham thạch nóng chảy dày đặc, ngoại trừ có thể để cho tử thủy tinh tràn ra tia sáng hòa tan mệnh đăng, còn có một thứ nữa. . . Đó chính là để cho Kim Ô Luyện Vạn Linh tấn cấp.

Đây là phán đoán của Hứa Thanh, cũng chưa chứng minh là đúng.

Nhưng hắn cảm thấy Kim Ô Luyện Vạn Linh của mình nếu như có thể dung hợp với di hài mặt trời, như vậy từ bản chất mà nói, biển lửa nơi đây có lẽ cũng có trợ giúp với nó.

"Kim Ô Luyện Vạn Linh, theo nó hóa thành Nguyên Anh, đã tấn thăng đến trình độ tam giai." Hứa Thanh suy tư trong lòng, sau đó mi tâm liền tràn ra tia sáng lập lòe, Nguyên Anh Kim Ô lập tức từ bên trong bay ra.

Ngay từ đầu vẫn là thân thể Nguyên Anh, nhưng trong nháy mắt tiếp theo liền biến hóa, trở thành thân thể Kim Ô, sau đó vờn quanh Hứa Thanh, truyền ra trận trận tiếng kêu Hi..i...iiii vang vọng bên trong linh hồn.

Tiếp theo Kim Ô chợt mở miệng, khẽ hấp về nham thạch nóng chảy bốn phía.

Một mảnh lực lượng nồng nhiệt lập tức bay thẳng đến miệng Kim Ô, sau khi tràn vào miệng nó, thân thể Kim Ô chấn động, ánh mắt nheo lại, hỏa diễm trên toàn thân phóng đại.

Sau khi tiêu hóa một lát, toàn thân Kim Ô run lên, càng phát ra tiếng hiiihi...... Cường liệt hơn nữa, không ngừng bay múa bốn phía quanh Hứa Thanh, sau đó lại một đầu chui vào bên trong nham thạch nóng chảy.

Hứa Thanh tâm thần nhảy dựng, lập tức chú ý, một lát sau hắn mới nhẹ nhàng thở ra.

Kim Ô vốn có linh, sau khi hóa thành Nguyên Anh thì linh tính càng đậm, nhất là còn giao hòa cùng tâm thần Hứa Thanh, cho nên Hứa Thanh có thể rõ ràng cảm thụ được hết thảy của Kim Ô.

Giờ phút này Kim Ô ở bên trong nham thạch nóng chảy khoảng một trượng, không ngừng thôn phệ, khí tức trên thân cũng dần dần càng mạnh hơn, những chiếc đuôi mới cũng lần lượt xuất hiện, một lúc lâu sau, lúc chiếc mệnh đăng Nhật Quỹ thứ hai của Hứa Thanh dừng lại khi chỉ tới buổi trưa, đuôi của Kim Ô cũng từ 100 cái đã tăng đến 130 cái.

Hứa Thanh phấn khởi, điều khiển Kim Ô tiếp tục thôn phệ.

Thời gian chậm rãi trôi qua.

Rất nhanh, cái mệnh đăng thứ ba cũng đã dừng lại ở giữa trưa, cho đến mấy canh giờ sau, hai cái khác cũng đều lần lượt dừng lại, mà sau khi toàn bộ mệnh đăng đều dừng lại, Hứa Thanh ở dưới nham thạch nóng chảy, thân thể chấn động.

Trong một cái chớp mắt này, trong mắt của hắn xuất hiện hoảng hốt.

Trong khoảnh khắc, tia hoảng hốt này tan biến, trong mắt Hứa Thanh lộ ra kỳ dị, hắn có thể cảm giác được, bên trong năm chiếc mệnh đăng Nhật Quỹ ẩn chứa năng lực nào đó, chỉ cần chính mình tâm niệm vừa động, liền có thể triển khai.

Nhưng cụ thể cái lực lượng này rốt cuộc là cái gì, hắn không cảm thụ ra được.

"Nếm thử một chút!" Hứa Thanh nheo mắt, dừng thân thể lại, khoanh chân bên trong nham thạch nóng chảy, theo tâm niệm bay lên, năm chiếc mệnh đăng Nhật Quỹ trong thức hải lập tức vù vù, biến ảo ở bốn phía Hứa Thanh.

Thả mắt nhìn đi, năm chiếc mệnh đăng Nhật Quỹ lấy Hứa Thanh làm trung tâm, vờn quanh bên người hắn, tựa như cánh hoa màu tím, túm tụm vây Hứa Thanh ở bên trong.

Ánh sáng lập lòe rực rỡ tràn ra, đồng thời trên đỉnh đầu Hứa Thanh còn trôi lơ lững năm ngọn đèn giống như mặt trời, sắp đặt thành hình ngũ giác.

Nhật Quỹ làm phụ, Xích Dương thành sao, giờ khắc này Hứa Thanh trở nên vô cùng chói mắt, khí thế tựa như cầu vồng.

Cộng thêm lực lượng thời gian tản mát ra từ bên trong năm chiếc mệnh đăng Nhật Quỹ, tràn vào thân hình Hứa Thanh, khiến cho trên người Hứa Thanh lập tức tràn ra một cỗ cảm giác thần bí, cả người trở nên mơ hồ, tựa như phủ xuống từ trong thời gian.

Quá trình này chỉ diễn ra trong một chớp mắt, liền bỗng nhiên tan biến, Nhật Quỹ ảm đạm, giống như đã phóng ra toàn bộ lực lượng, khó có thể ra sức nữa, cùng với Xích Dương cùng nhau trở về trong cơ thể Hứa Thanh.

Chiếc mệnh đăng thứ nhất lại bắt đầu chuyển động, tiếp tục tính theo thời gian, bốn chiếc mệnh đăng còn lại cũng bất động.

Hứa Thanh sửng sốt một chút, nhìn chung quanh, lại cảm thụ bản thân một chút, hắn không phát giác bất luận cái gì khác biệt.

"Là như thế nào?"

Hứa Thanh nhíu mày, nhớ lại hồi lâu, vẫn không tìm ra năng lực cụ thể của lực lượng Nhật Quỹ vừa bộc phát.

Việc này khiến cho Hứa Thanh rất nghi ngờ, dứt khoát tiếp tục chờ đợi.

Cứ như vậy, vào bảy canh giờ sau, chiếc mệnh đăng thứ hai cũng bắt đầu tính thời gian, tiếp theo đồng dạng cách nhau khoảng bảy canh giờ, chiếc mệnh đăng khác lại hoạt động, cho đến chiếc mệnh đăng thứ năm cũng chuyển động, cái mệnh đăng thứ nhất của hắn lại dừng lại vào buổi trưa.

"Quá trình này, là ba mươi lăm canh giờ, không sai biệt lắm là khoảng ba ngày." Hứa Thanh lặng lẽ tính toán.

Cho đến khi lại trôi qua mười hai canh giờ, theo những cái mệnh đăng khác lần lượt dừng lại, tất cả mệnh đăng đều trở về tới buổi trưa, toàn bộ đều bất động, cái loại khí tức muốn bộc phát kia lại hiện ra.

"Bốn ngày, là một cái tuần hoàn."

"Lần trước triển khai biểu hiện không quá rõ ràng, chẳng lẽ là bởi vì ta đang ở bên trong nham thạch nóng chảy?"

Hứa Thanh suy tư, sau đó đưa mắt nhìn Kim Ô ở xa xa, cái đuôi đã mọc ra đến hơn 200 cái, một khắc thu hồi ánh mắt, thân thể của hắn nhoáng một cái, trực tiếp bay ra khỏi nham thạch nóng chảy.

Cho đến khi lên tới phía trên nham thạch nóng chảy, chớp mắt khi đứng ở trên không trung, Hứa Thanh không chút chần chờ, năm chiếc mệnh đăng Nhật Quỹ trong cơ thể đồng thời mở ra, năm ngọn đèn mặt trời vờn quanh phía trên, lực lượng Nhật Quỹ lập tức bộc phát.

Trong chốc lát, Hứa Thanh cảm nhận được nhiệt độ nóng như lửa.

Chung quanh hắn tràn ngập nham thạch nóng chảy, thân thể của hắn. . . . Lại quay trở về bên trong nham thạch nóng chảy!

Một màn này, để cho tâm thần Hứa Thanh chấn động, trong mắt lộ ra không cách nào tin, chợt quay đầu nhìn bốn phía, phát hiện mình đích đích xác xác đã quay trở về bên trong nham thạch nóng chảy.

"Trước đó ta rõ ràng đang ở giữa không trung!"

Tâm thần Hứa Thanh dấy lên sóng lớn, sau khi cẩn thận suy tư, hắn nghĩ tới một cái khả năng.

"Chẳng lẽ, là quay ngược thời gian?"

Cái suy đoán này, khiến cho nội tâm Hứa Thanh dâng lên vô tận gợn sóng, hắn cân nhắc độ cao chỗ của mình, bắt chước hành động lúc trước, dùng tốc độ tương tự bay ra, sau khi bay đến không trung, thời gian chính là bảy hơi thở.

"Quay lại thời điểm bảy hơi thở trước?"

"Về phần lần đầu tiên, là bởi vì ta khoanh chân không nhúc nhích, cho nên mới không rõ ràng!"

Trong mắt Hứa Thanh lộ ra kỳ mang, nhưng hắn vẫn không phải quá xác định, cần phải tiếp tục thử nghiệm thêm.

Vì vậy hắn lại trở lại dưới nham thạch nóng chảy, theo Kim Ô thôn phệ, tám ngày trôi qua.

Chương 1308: Tiền bối, thật sự ăn ta không ngon đâu (1)

Hồng Nguyệt Thần Điện trôi nổi bên trên Thiên Hỏa Hải, tràn ra vô tận ánh sáng màu đỏ như là máu tươi, khuếch tán ra khắp bát phương, âm thanh thình thịch đến từ trái tim vang vọng thiên địa.

Toàn bộ tu sĩ nơi đây nhìn thấy một màn như vậy, tâm thần đều sẽ run rẩy, không dám nhìn thẳng, quỳ bái từ xa xa, sau đó nhanh chóng rời khỏi.

Thần Điện không thèm để ý chút nào.

Đối với Thần Điện mà nói, những thứ này đều là cừu non mà thôi, vốn tản ra là để nuôi dưỡng, cho nên hoạt động nhiều một chút, khí huyết sẽ tốt hơn.

Giờ phút này, tu sĩ trên thiên thạch vây quanh Thần Điện vẫn nhắm mắt như trước, mà bên trong Thần Điện trên trái tim, có bảy thân ảnh mặc áo bào đỏ cũng đang khoanh chân.

Bảy người này có đủ các tộc, trong đó sáu người ở dưới, một người ở trên đầu.

Người ở trên đầu là một tên Dực tộc, trên mặt mọc đầy lông vũ không có bất kỳ biểu cảm nào, toàn thân tràn ra chấn động Quy Hư như ẩn như hiện, về phần sáu vị phía dưới, đều tương tự với nữ tử hồng y kia, tu vi là Linh Tàng.

Bọn họ đang chờ đợi, đợi đồng bạn ra ngoài trở về.

Loại nhiệm vụ đến đưa đồ ăn cùng gia cố cấm chế này, sẽ đưa tới một chút ký hiệu phiền phức, cho nên ngày bình thường người đi hoàn thành, đều là người không được coi trọng bên trong Thần Điện.

Mặc dù bởi vì nham thạch nóng chảy ngăn cách, thần thức không cách nào dò xét, tuy thời gian đợi cũng đã trôi qua hơi lâu rồi, nhưng mà cuối cùng vẫn chưa quá lâu, cộng với thân phận và kinh nghiệm, khiến cho bọn họ cho rằng sẽ không có chuyện gì ngoài ý muốn xảy ra.

Cho nên giờ phút này mọi người vẫn đang đả tọa như trước.

Nhưng bọn họ không biết rằng, giờ phút này ở phía dưới nham thạch nóng chảy ngàn trượng, đồng bạn của bọn họ, vị nữ tử hồng y kia, thần sắc đại biến, trong tâm thần dấy lên gợn sóng động trời.

Trong lòng Hứa Thanh nổi lên sát ý mãnh liệt, hắn dùng Nguyên Anh Tử Nguyệt của bản thân, trong thời gian ngắn điều khiển trận pháp Hồng Nguyệt bố trí ở nơi này, vung vẩy hình thành bảy tám cái đại thủ màu đỏ, cấp tốc phóng về phía nữ tử hồng y kia.

Nguy cơ ngay trước mắt, trái tim nữ tử hồng y chấn động mãnh liệt, ả rất rõ ràng, quyền hạn của mình căn bản không có biện pháp so sánh cùng đối phương, nếu không phải mình có lệnh bài của lão tổ, sợ là ngay cả tư cách chống cự cũng không có.

Giờ phút này, ưu thế duy nhất của ả, chính là tu vi.

Ả đang trong giai đoạn dưỡng đạo Khải Minh, đã sắp hình thành Thiên Đạo, chiến lực của ả đủ để nghiền ép hết thảy tu sĩ Nguyên Anh.

"Đáng chết, nếu không phải là ở trong nơi đây, thì ta có thể dễ dàng bóp chết người này!"

Nữ tử hồng giơ hai tay lên bấm niệm pháp quyết, trong con mắt tràn ngập tơ máu, chợt đẩy ra phía ngoài, phía sau lập tức hình thành một tòa Bí Tàng hư ảo, bắn ra phong hỏa lôi điện, muốn đuổi giết đến phía trước.

Trong chốc lát, liền đụng chạm cùng với bảy tám cái đại thủ huyết sắc.

Thanh âm nổ vang trầm muộn truyền ra bên dưới nham thạch nóng chảy, nữ tử hồng y phun máu tươi ra, mà bảy tám cái đại thủ kia, dưới lệnh bài quấy nhiễu cùng với lực lượng phản kháng của bản thân ả, đã tán loạn.

"Mặc kệ lai lịch của ngươi ra sao, mặc kệ tại sao ngươi có được Thần quyền như thế, nhưng cuối cùng, tu vi của ngươi quá yếu!"

Nữ tử hồng y phun máu tươi, lớn tiếng mở miệng, trong mắt lóe lên hàn mang, ả dứt khoát bỏ qua việc bỏ chạy, chuẩn bị ra tay bắt giữ.

Nghĩ đến một khi chính mình bắt được đối phương, chuyện này nhất định sẽ khiến cho toàn bộ Hồng Nguyệt Thần Điện chấn động, lúc đó, công lao của mình nhất định ngập trời.

Nghĩ tới đây, trong mắt nữ tử hồng y lộ ra quyết đoán, phất tay, hư ảnh Bí Tàng biến ảo ngoài thân thể, bên trong truyền ra tiếng gào thét, giống như có một con thú lớn đang nhanh chóng lao ra từ trong Bí Tàng, lực lượng kinh khủng khuếch tán bát phương, bao phủ thẳng đến phía Hứa Thanh.

Hứa Thanh nhăn mày lại, đáy lòng cũng có tiếc nuối.

Lực lượng cấm chế của Hồng Nguyệt đích xác là vô cùng cường hãn, chỉ là lấy Thần quyền Hứa Thanh nắm giữ bây giờ, dù trên cấp độ đã vượt qua lệnh bài của đối phương, nhưng cuối cùng trên số lượng vẫn là chưa đủ.

Hắn không thể vận dụng nhiều lực lượng cấm chế hơn nữa.

Giờ phút này đưa mắt nhìn Bí Tàng đối phương tới gần, uy áp kinh người đập vào mặt, thân thể của hắn còn tốt, nhưng thần hồn thì đang rung động lắc lư, truyền ra cảm giác nguy cơ sinh tử mãnh liệt.

Trong mắt Hứa Thanh lộ ra vẻ quả quyết, chợt vung hai tay lên, toàn thân lập tức lập lòe hào quang màu tím, Nguyên Anh Tử Nguyệt huyễn hóa ra trên đỉnh đầu, tạo thành một mặt trăng màu tím!

Mặt trăng vừa ra, nham thạch nóng chảy bát phương trong chốc lát biến thành màu tím.

Dẫn dắt thêm càng nhiều cấm chế Hồng Nguyệt ở nơi đây, cấp tốc hội tụ tới trước mặt Hứa Thanh để hình thành phòng hộ, ngăn cản Bí Tàng trấn áp đến từ nữ tử hồng y.

Tiếng nổ vang lập tức bạo khai, nham thạch nóng chảy bốn phía cuốn ngược lại, tạo thành một mảnh trống trải, đồng thời bước chân của nữ tử hồng y cũng bị ngăn cản.

Mạch máu toàn thân ả khua lên, thoạt nhìn như có vô số con giun đang chạy dưới da, hoảng sợ trong tâm thần còn mãnh liệt hơn trước vô số lần.

"Rốt cuộc ngươi là ai?"

Nữ ử hồng y lần nữa nghẹn ngào, thật sự là một khắc Tử Nguyệt xuất hiện, lập tức khiến cho nàng cảm giác tựa như nhìn thấy Thần Linh vậy, thậm chí thân thể cũng xuất hiện một chút phản ứng tự động không cách nào kháng cự, dâng lên kích động muốn đi cúng bái.

Nếu không phải tu vi bản thân hóa thành một chiếc neo, thêm ý chí bản thân kiên định, sợ là ả đã thật sự nhịn không được mà quỳ xuống bái.

Loại cảm giác này khiến cho da đầu của ả run lên, trong đầu như có mười vạn đạo thiên lôi nổ vang.

Chương 1310: Tiền bối, thật sự ăn ta không ngon đâu (3)

Dưới sóng âm này, Hứa Thanh phun ra máu tươi, trong mắt đỏ thẫm, mắt thấy nữ tử này vẫn còn chống cự, hắn tính toán thời gian trong lòng, sau đó thân thể bỗng nhiên lao ra.

Sau hai hơi thở, hắn nhích tới sát nữ tử phát ra âm thanh thê lương dữ tợn, giơ hai tay lên, lấy bản thân làm vũ khí, trực tiếp đập tới.

Thúc đẩy thân thể của nữ tử, khiến cho ả tăng tốc rơi vào vực sâu.

Mà tiếp xúc khoảng cách gần như vậy, linh hồn Hứa Thanh cũng bắt đầu tan vỡ, nhưng hắn dựa vào ý chí cường đại cố nén, vào thời gian hơi thở thứ sáu, cuối cùng liền cùng nữ tử hồng y tuyệt vọng bị đại thủ do cấm chế tạo thành ràng buộc, cùng nhau tiến vào vực sâu!

Nháy mắt khi đi vào, Hứa Thanh nhìn thấy một đôi mắt to lớn màu lam cùng với một cái miệng lớn vô tận.

Sau một khắc, trước khi toàn bộ linh hồn Hứa Thanh toái diệt, hắn liền bộc phát lực lượng Nhật Quỹ ra.

Quay lại!

Thân ảnh Hứa Thanh tựa như không tồn tại vậy, mơ hồ trong vực sâu, dường như một đoạn thời gian này bị toái diệt, hóa thành vô số mảnh vỡ, tổ hợp lại vào thời điểm bảy hơi thở trước.

Ngoài vực sâu, thân ảnh Hứa Thanh xuất hiện cực kỳ đột ngột, linh hồn của hắn cũng không tan vỡ, duy chỉ có kịch liệt đau nhức vẫn còn, hết thảy thương thế cũng đều trở về bảy hơi thở trước.

Còn nữ tử kia, đã vĩnh hằng rơi vào trong vực sâu.

Từng trận nhấm nuốt mang theo cảm xúc khuây khỏa, truyền khắp bát phương, cắn nuốt vô cùng dùng sức.

Nhưng nguy cơ vẫn không kết thúc, không phải là đến từ vực sâu phía dưới, mà là đến từ phía trên nham thạch nóng chảy.

Hứa Thanh không biết hành động trước khi chết của đối phương sẽ khiến cho người bên ngoài chú ý hay không, nhưng hắn không thể đánh bạc, cho nên giờ phút này cho dù thần hồn trọng thương, hắn vẫn hung hăng nghiến răng, đi thẳng đến phía dưới cấm chế.

Trong chốc lát, Hứa Thanh dung nhập vào trong cấm chế của Hồng Nguyệt, dựa vào lực lượng Tử Nguyệt của bản thân, ẩn nấp tung tích bản thân, giấu ở phía dưới một cái phù văn nhô lên ở vỏ ngoài cỗ quan tài khổng lồ kia.

Sau khi đến nơi này, thương thế của Hứa Thanh đã sắp khống chế không nổi, trước mắt càng lúc càng đen nhánh, hắn hung hăng cắn đầu lưỡi một chút, kích thích chính mình duy trì thanh tỉnh.

Sau đó toàn thân tràn ngập lực lượng Tử Nguyệt, lấy ra mặt nạ ẩn nấp sư tôn cho, nhanh chóng mang lên trên mặt.

Mặt nạ này, không phải vạn bất đắc dĩ thì Hứa Thanh không muốn dùng.

Bởi vì dùng nhiều hơn, sẽ không tháo xuống được.

Nhưng giờ phút này buộc phải dùng.

Cùng lúc đó, cỗ quan tài này đột nhiên chấn động, lại tràn ra một cỗ lực lượng nhu hòa, bao phủ nơi Hứa Thanh trốn, gia trì giúp hắn.

Nội tâm Hứa Thanh khẽ động, một cỗ chấn động kinh người, ầm ầm truyền ra từ phía trên nham thạch nóng chảy.

Hứa Thanh lập tức cúi đầu, không nhúc nhích.

Rất nhanh, nham thạch nóng chảy bên trên nổ tung, khuếch tán về bốn phía, một thân ảnh Dực tộc mặc áo bào màu đỏ, mọc ra đôi cánh huyết sắc, chậm rãi đi ra từ bên trong nham thạch nóng chảy.

Thần sắc của gã âm trầm, bước chân nhìn như không nhanh, nhưng chỉ vài bước đã đến phía trên quan tài.

Chấn động Quy Hư trên khắp toàn thân, khiến cho nơi đây tràn đầy cảm giác cuồng bạo.

Gã Thần sứ Dực tộc này đứng ở nơi đó, đảo mắt nhìn qua bốn phương, cùng lúc đó bên trong quan tài truyền ra âm thanh nhấm nuốt, càng ẩn chứa cả âm thanh thỏa mãn, vang vọng ra.

"Mùi vị tôi tớ của Xích Mẫu cũng không tệ lắm."

Thần sứ Dực tộc nghe vậy nhìn vào vực sâu, trong mắt lộ ra hồng mang, giống như có thể xuyên thấu phạm vi nhất định, nhìn thấy bên trong vực sâu.

Sau một lúc lâu gã nhăn mặt lại, cảm nhận được khí tức của người Thần bộc của mình, biết đối phương đã bị nuốt.

Về phần tại sao lại như thế, gã không phải rất rõ ràng, nhưng nghĩ đến thân phận vị tồn tại bên trong quan tài này, hình như cũng có thể hiểu được.

"Phải báo việc này lên Thần Điện."

"Xem ra tần suất gia cố phong ấn, phải tăng thêm một chút."

Ánh mắt Thần sứ Dực tộc đảo qua cấm chế bốn phía, sau đó giơ tay phải lên, lấy ra một khối thủy tinh tương tự huyết dịch, bóp nát, sau đó khiến nó dung nhập trong cấm chế.

Cấm chế nơi đây lập tức chấn động, trở nên càng thêm nồng đậm.

Làm xong những thứ này, gã lạnh lùng quét mắt nhìn khe hở, quay người nhoáng một cái, rời khỏi nơi đây.

Đối với ngoại giới mà nói, một Thần bộc tử vong là chuyện lớn, nhưng đối với gã mà nói, không coi vào đâu, chỉ cần biết nguyên nhân cái chết là được.

Hứa Thanh cũng không lập tức đi ra, hắn đợi một lúc lâu sau, xác định vị Thần sứ kia đích xác là đã rời đi, toàn bộ người không khỏi buông lỏng trì hoãn xuống, mà thương thế thần hồn biến thành mê muội cùng với mỏi mệt, khiến cho Hứa Thanh rất là uể oải.

Cũng may hắn nội thị Nhật Quỹ của chính mình, phát hiện chúng nó dù mục nát, nhưng theo kim đồng hồ chuyển động, chúng nó cũng đang khôi phục.

Hứa Thanh nhẹ nhàng thở ra, miễn cưỡng bay ra, sau đó hắn đột nhiên dừng lại ở trên không trung, trầm mặc mấy hơi thở, sau đó cúi đầu nhìn về phía quan tài lớn như một tòa thành trì kia.

"Đa tạ tiền bối."

Đôi mắt màu lam hiện ra ở khe hở vực sâu quan tài, mở ra, nhìn kỹ về phía Hứa Thanh.

Cặp mắt này cực lớn, tạo cho Hứa Thanh cảm giác có chút tương tự cùng mắt của Thần Linh, nhưng trên uy lực lại khác biệt.

"Trên người của ngươi, có lực lượng của Xích Mẫu!"

Thanh âm vù vù, mang theo ý vị không rõ, vang vọng bốn phương.

Hứa Thanh cúi đầu, cung kính mở miệng.

"Là sư phụ ta cướp lấy cho ta, bây giờ không còn thuộc về Hồng Nguyệt, thuộc về ta."

Con ngươi của cặp mắt bên trong quan tài rõ ràng co rụt lại, không nói gì.

Hứa Thanh phất tay, tản ra lực lượng độc cấm.

"Cái này cũng vậy."

Nói xong, hắn cũng lộ ra khí tức Quỷ Đế Sơn.

"Còn có cái này."

"Mặt khác thân thể này của ta cũng là sư phụ ta đoạt đến cho ta." Hứa Thanh nói xong, lại lấy ra xương cá.

"Chúng nó là một bộ."

"Sư phụ ngươi là ai?" Sau một lúc lâu, bên trong quan tài truyền ra âm thanh trầm muộn.

Hứa Thanh lắc đầu, biểu cảm nghiêm túc.

"Tiền bối, trước khi ta hoàn thành nhiệm vụ sư phụ giao, lão nhân gia không cho phép ta nói ra kỳ danh của ngài ấy."

"Nhiệm vụ?" Con mắt bên trong quan tài ngưng tụ.

"Nhiệm vụ của ta, là thu về tin tức Hồng Nguyệt Xích Mẫu cho sư tôn, tiền bối có chỗ không biết, dưới bố cục của sư tôn ta, Xích Mẫu đã ngủ say."

"Ta tới đây, là vì đi tới bình nguyên Sám Hối, ở đó tính toán thời gian Hồng Nguyệt đến."

"Tiền bối, ngài là?" Hứa Thanh cung kính mở miệng.

Chương 1312: Nhật xuất nguyệt vị lạc, Đế tử quy tinh hà (1)

Dưới Thiên Hỏa Hải, chỗ quan tài thanh đồng cực lớn, một mảnh yên tĩnh.

Cấm chế Hồng Nguyệt đang lập lòe, nham thạch nóng chảy bốn phía chiếu ra ánh sáng màu đỏ, tràn ngập bát phương, theo cấm chế chấn động, giống như đang chảy xuôi.

Mà vị trí hiện giờ của Hứa Thanh …cũng không phải là ở bên ngoài quan tài, chỗ hắn đang khoanh chân ngồi, đúng là biên giới của khe hở vực sâu cực lớn kia, đưa lưng về phía bên ngoài, mặt quay về phía vực sâu.

Hơn nửa người đã ở bên trong khe hở của quan tài, mà ở phía trước hắn, có một đôi mắt màu lam đang ngóng nhìn, càng có một cái miệng rộng như là vực thẳm đang mở lớn.

Cách rất gần, giống như chỉ cần Hứa Thanh đứng lên bước ra một bước, liền sẽ tự động đi vào trong cái miệng kia.

Giờ phút này Hứa Thanh ngẩng đầu, nhìn qua cặp mắt vĩ đại màu lam trước mắt, nhẹ giọng mở miệng.

"Tiền bối, thật sự ăn ta không ngon."

Trên người Hứa Thanh tràn ngập độc cấm, càng liên tục khuếch tán ra, trong mắt mang theo chân thành, biểu cảm lộ ra nghiêm túc.

Tuy là trong cảm giác của hắn, giờ phút này mình đang đứng ở bên ngoài quan tài, cách cái khe hở vực sâu kia rất xa, cũng rất an toàn, tùy thời có thể đứng dậy rời khỏi.

"Rất thú vị, ngươi phát hiện ra từ lúc nào?"

Hồi lâu, giọng nói tang thương vang vọng truyền ra từ bên trong miệng lớn, dấy lên một làn gió mang theo mùi tanh hôi, bao phủ trên người Hứa Thanh, nhưng ở trong nhận thức của Hứa Thanh, hết thảy vẫn đều như thường.

Hứa Thanh thở dài.

"Ở một cái chớp mắt tiền bối ngài cải biến nhận thức của ta, để cho ta tự cho là mình đã rời khỏi, nhưng trên thực tế lại đi đến nơi này, ta đã nhận ra không đúng."

"Cho nên, chỗ ngươi khoanh chân ngồi xuống, đúng lúc chỉ cách ta có một bước?" Giọng nói tang thương truyền ra, mang theo một cỗ cảm giác không hiểu.

"Lại tiến thêm một bước, tiền bối ngài sẽ trúng độc." Hứa Thanh thản nhiên nói.

Tồn tại bên trong quan tài không nói gì.

Hứa Thanh tương tự không lên tiếng nữa.

Một lát sau, bên trong quan tài bỗng nhiên truyền ra âm thanh.

"Tiểu tử, lấy quyền hạn ngươi cướp đoạt từ Xích Mẫu, ngoại trừ khống chế trình độ nhất định đối với mảnh cấm chế này, phải chăng còn có thể hấp thu nó?"

Hứa Thanh cúi đầu, đáy lòng nhanh chóng phân tích, hắn không xác định hàm nghĩa chân chính bên trong những lời này của đối phương, lời này để cho hắn cảm giác giống như là muốn mình thể hiện ra giá trị, hoặc giống như là dụ dỗ, để cho mình giúp đỡ giảm bớt lực lượng trấn áp của cấm chế.

Cụ thể như thế nào, không phán đoán rõ.

Chỉ cần một bước sai lầm, khả năng chính là vạn kiếp bất phục.

Nếu đã như thế, Hứa Thanh dứt khoát không tự phán đoán nữa, hắn cung kính mở miệng, nói ra nghi ngờ ở trong đáy lòng.

Nhiều khi có chuyện cứ nói thẳng, không có nghĩa rằng mình không thể làm được, mà cần một cái lý do yên tâm để đi làm.

Tồn tại bên trong quan tài trầm mặc, một lát sau truyền ra tiếng cười.

"Ngươi tiểu oa nhi này, còn thú vị hơn cả so với tưởng tượng của ta, cũng càng cẩn thận hơn so với người đầu tiên ta gặp phải năm đó."

"Cũng được, sau khi ngươi rời khỏi đây, thể hiện ra cho ta xem."

Hứa Thanh nghe vậy đứng lên, lặng lẽ suy tư một lát, sau khi cúi đầu về phía trước, hắn không chần chờ chút nào, một bước đi đến bên trái ở trong nhận thức của mình.

Một bước này hạ xuống, hắn bên trong cái khe, không phải bước về phía bên trái, mà là đi về phía sau.

Một màn này rơi vào trong ánh mắt vị tồn tại thần bí bên trong quan tài, trong mắt hơi xuất hiện gợn sóng.

Cứ như vậy, Hứa Thanh từng bước một, đi ra khỏi cái khe hở vực sâu này, mà một cái chớp mắt bước ra, trong mắt hắn có chút hoảng hốt, sau một khắc khôi phục nhận thức, hắn tận mắt nhìn thấy chỗ mình đang đứng.

Cảm giác tim đập nhanh dâng lên lại bị hắn đè xuống, hắn biết rõ, hết thảy mọi thứ lúc trước có thể nói là trực tiếp liên quan tới sinh tử, chỉ cần hơi xử lý không đúng một chút, liền không có đường rút lui.

Mà vị tồn tại bên trong quan tài kia, trong lời nói nửa thật nửa giả nửa nọ nửa kia, lúc trước mặc dù đồng ý để cho hắn rời khỏi, nhưng Hứa Thanh hiểu rõ, đây là đang nghiệm chứng mình thật sự có năng lực đánh vỡ màn sương mù che phủ nhận thức, bước lên lộ tuyến chân chính hay không.

Cho dù là giờ phút này, nguy cơ vẫn chưa toàn bộ hóa giải.

Vì vậy Hứa Thanh lập tức giơ tay lên, trảo một cái về phía trên, cấm chế Hồng Nguyệt ở bốn phía liền gào thét bay đến, hội tụ vào trong tay Hứa Thanh, dần dần trở thành một mảnh ánh sáng màu đỏ rực rỡ chói mắt, thật giống như bị Hứa Thanh nắm giữ trong tay.

Không lâu sau, Hứa Thanh đình chỉ điều khiển, Nguyên Anh Tử Nguyệt trong cơ thể khẽ hấp một cái, ánh sáng màu đỏ trong tay hắn lập tức ảm đảm, nhạt đi, hóa thành từng sợi tơ dung nhập vào trong cơ thể Hứa Thanh, dung nhập vào Tử Nguyệt trong cơ thể.

Nguyên Anh Tử Nguyệt lập tức phát ra tia sáng lập lòe, rõ ràng trở nên lớn mạnh lên.

Hứa Thanh có thể hấp thu lực lượng cấm chế.

Chỉ bất quá khả năng hấp thu của hắn hình như không phải rất nhiều, sau một lúc lâu, Hứa Thanh thấp giọng mở miệng.

"Tiền bối, vãn bối đã đến cực hạn."

Bên trong quan tài truyền ra tiếng cười.

"Là không thể, hay là không dám?"

"Không thể." Hứa Thanh nghiêm túc nói.

Hai mắt bên trong quan tài thâm ý sâu sắc nhìn Hứa Thanh một chút, phun ra một cỗ khí tức.

Cỗ khí tức này tràn ngập Thiên Mệnh, tới từ ả hồng y nữ tử bị thôn phệ kia, trong lúc lan tràn bay về phía Hứa Thanh, liền hóa thành một quả trái cây màu trắng.

"Tiểu oa nhi, ta cũng cần ngươi giúp ta làm một việc, phần Thiên Mệnh này, chính là dự chi cho thù lao của ngươi."

Hứa Thanh trầm mặc mấy hơi, tiếp nhận.

"Kính xin tiền bối căn dặn."

"Bây giờ nói thì cũng chưa có tác dụng gì, về sau ta sẽ nói cho ngươi biết."

Giọng nói bên trong cái khe ý vị thâm trường, giờ phút này cặp mắt màu lam kia cũng chầm chậm khép kín.

Hết thảy, khôi phục nguyên trạng.

Chương 1323: Hung tinh lăng nhật toái trường không (4)

Hứa Thanh lộ ra vẻ mặt lạnh lùng, đứng ở trên không trung, giơ tay phải lên, bỗng nhiên nhấn một cái về phía Thánh thành phía dưới.

Bão cát phạm vi trăm dặm do hắn một đường liên tục tản ra độc cấm ở phía sau, tạo thành bóng mờ cực lớn, biến thành vô biên vô tận sương mù, ầm ầm đập về phía Thánh thành!

Như cuồng phong quét ngang.

Lực lượng độc cấm hình thành bão cát, mang theo khí thế vạn quân, mang theo độc sát nồng đậm đến mức tận cùng, ẩn chứa cả dị chất kinh khủng, che mất thân ảnh Hứa Thanh, gào thét từ phía sau hắn bay qua.

Những tu sĩ phóng tới Hứa Thanh trước nhất đứng mũi chịu sào, tiếng kêu gào thảm thiết bị bão cát gào thét che phủ.

Dưới nồng đậm độc cấm, thân thể của bọn họ lập tức bắt đầu hư thối, âm thanh kêu rên không thể truyền ra, chỉ có bão cát độc cấm lấy khí thế động trời, bao phủ tòa Thánh thành của hai tộc này.

Những nơi đi qua, trời long đất lở.

Thứ đầu tiên tan vỡ chính là tường thành, sau đó là vô số kiến trúc trong đó, tiếp theo là toàn bộ tộc nhân hai tộc nơi đây.

Đại địa run rẩy, dị chất bộc phát, trong tích tắc toàn bộ Thánh thành bị bão cát phạm vi trăm dặm bao phủ ở bên trong.

Từ xa nhìn lại, một màn này tựa như là Thần phạt!

Mà Hứa Thanh ở trên trời, thật giống như đã trở thành Thần Linh, hiển lộ ra Thần uy của hắn.

Trong ánh mắt nhìn tới, toàn bộ thành trì hoàn toàn bị sương mù độc cấm phủ trùm, người chết không chỗ nào không có!

Mà tiếng kêu gào thảm thiết đơn độc rất khó có thể truyền ra, nhưng sau khi có thêm nhiều hơn thì liền không giống nhau nữa.

Âm thanh thê lương, kêu rên, đã vang vọng bát phương.

Đối với hai tộc mà nói, đây là một hồi thiên kiếp.

Nhưng mà tu sĩ hai tộc đông đảo, giờ phút này vẫn có một chút người chạy ra được khỏi khói độc, vào lúc toàn thân đang trong trạng thái hư thối, trong mắt lộ ra phẫn nộ, cấp tốc vọt về phía Hứa Thanh.

Biểu tình hung ác, trong lòng tràn ngập tức giận, trong mắt của bọn họ, Hứa Thanh chính là một ma đầu tội ác tày trời.

Mà trong mắt Hứa Thanh, bọn họ cũng tương tự là như thế.

Trong thời gian ngắn, song phương liền đụng chạm cùng với nhau.

Trong mắt Hứa Thanh bộc phát hàn mang, giơ tay phải lên, dao găm lập tức xuất hiện, bước ra một bước, tới gần một người, không quan tâm pháp thuật đối phương xuất ra, cứ thế lao qua.

Giơ tay chém xuống!

Máu tươi phun ra, đầu lâu rớt xuống đại địa, phía trên Hứa Thanh xuất hiện năm cái ô, giao thoa lẫn nhau tạo thành khung của một vương tọa màu tím.

Đây, mới là bộ dạng chân chính của mệnh đăng do huyết mạch Hứa Thanh biến thành.

Vương tọa vừa hiện, bát phương xôn xao, một cỗ chấn động trên huyết mạch tạo thành lực lượng trấn áp, khiến cho địa phương chỗ Hứa Thanh bốn phía vặn vẹo.

Tốc độ cùng chiến lực của Hứa Thanh đều được gia trì, những nơi hắn lao qua, tu sĩ vọt tới thì từng người tựa như là giấy vậy, không ngừng tử vong nhanh chóng.

Từng cỗ thi thể từ trên bầu trời rơi xuống, toàn bộ thành trì liên tục vang vọng tiếng kêu thê lương thảm thiết, thân thể Hứa Thanh hóa thành tàn ảnh, xuất hiện ở trước mặt một tên tu sĩ Thiên Diện Tộc, dao găm trong tay lóe lên hàn mang, muốn cắt cổ tên đó.

Nhưng tên tu sĩ này cũng không hề tầm thường, thế mà không chết, hai tay giơ lên ôm cổ Hứa Thanh, những tu sĩ bốn phía nhìn thấy cũng đều lập tức ra tay.

Mắt thấy nguy cơ, chiếc ô trên đỉnh đầu Hứa Thanh lập tức hạ xuống, hư ảnh vương tọa bao phủ bốn phía.

Trong tiếng nổ vang, cái ô mơ hồ hóa thành năm cây gai sắc cấp tốc xuyên thấu ra chung quanh, tiếng kêu thảm thiết vang vọng, năm cây gai sắc quay lại, lại hình thành vương tọa bên người Hứa Thanh.

Thân thể Hứa Thanh xông lên, dao găm cắt qua, hoàn toàn cắt đứt cổ của tên tu sĩ Thiên Diện Tộc kia.

Nhưng vào lúc này, có ba thân ảnh bỗng nhiên tới gần, trên người bộc phát ra chấn động Nguyên Anh đại viên mãn.

Tiếng nổ vang lên, thân thể Hứa Thanh bỗng nhiên rơi xuống, phun ra từng ngụm máu tươi, lục phủ ngũ tạng trong cơ thể đều đang rung động lắc lư, cũng may thân thể của hắn cường hãn, mặc dù không phải là đối thủ, nhưng cũng sẽ không bởi vậy mà tan vỡ.

Ba người kia đang muốn đuổi theo, nhưng thân thể Hứa Thanh hơi nhoáng một cái, đã trở nên hơi mờ, chui vào trong sương mù bao phủ Thánh thành.

Trạng thái này của Hứa Thanh, đã hoàn toàn ẩn nấp khí tức, chẳng biết từ lúc nào, trên mặt hắn đã xuất hiện một chiếc mặt nạ.

Chiếc mặt nạ huyết sắc này khiến cho lực lượng ẩn nấp của Hứa Thanh đạt tới đỉnh phong, toàn bộ người tựa như hóa thành u linh, cầm dao găm trong tay, giống như thích khách xuyên thẳng qua bên trong sương mù.

Hễ là gặp phải tu sĩ hai tộc, hắn đều không chút do dự, trực tiếp một đao cắt đứt cổ.

Nếu như không tiện, trái tim cùng với hết thảy chỗ yếu hại, đều là vị trí mà hắn xuất thủ.

Ở trong quá trình này, hắn cũng khó tránh khỏi gặp phải một số cường giả, có thể giết liền giết, không thể giết Hứa Thanh liền liều mạng bị thương để tránh đi xa.

Đồng thời đối với tu sĩ Nguyên Anh có thể chém giết, Nguyên Anh của bọn họ chính là thuốc bổ của Hứa Thanh.

Hắn sẽ rút Nguyên Anh của đối phương ra, trực tiếp bóp nát và hấp thu Thiên Mệnh trong đó, bổ sung cho bản thân, đồng thời phóng xuất ra tất cả Thiên Ma thân, phân tán lực chú ý của cường giả hai tộc trong sương mù, gặp người liền giết.

Thi thể không ngừng rơi xuống, rất nhanh liền hư thối, tiếng kêu thảm thiết không ngừng vang vọng trong sương mù, mà cường giả liên minh hai tộc bốn phía cũng đều vô cùng giận dữ, không thể không nhảy vào bên trong sương mù.

Còn có một bộ phận thì là bay thẳng đến Thiên Đạo Thương Long, oanh kích tới nó, ý đồ cứu đám người lão tổ thoát khốn.

Cũng có không ít tu sĩ bay đến không trung thi pháp, muốn khiến bão cát độc cấm trăm dặm này tản ra, nhưng lấy năng lực của bọn họ, căn bản không cách nào làm được điểm này trong thời gian ngắn.

Bên trong sương mù, thân ảnh của Hứa Thanh giống như tử thần đại biểu tử vong, quỷ thần khó lường, thu hoạch hết thảy sinh mạng.

Nơi này, chính là chiến trường mà hắn nghĩ kỹ trên đường đi tới, từ đó chuẩn bị cho chính mình!

Yếu hơn so với hắn, sẽ bị hắn tàn nhẫn chém giết, mạnh hơn so với hắn, hắn sẽ toàn lực tránh đi, đợi đối phương độc phát sau đó lại giết!

Các ngươi có thể không đi vào, như vậy ta liền giết phàm tục.

Trong thời gian thật ngắn, cũng không thể nào tất cả mọi người đều chạy đi, mà mảnh khói độc này lại cực kỳ kinh khủng, dính vào một chút liền giống như có được ấn ký tử vong.

Tóm lại, tất cả mọi người nơi đây đều là mục tiêu giết chóc của Hứa Thanh!

Bên trong chiến trường tràn ngập độc của hắn, Hứa Thanh tới vô ảnh đi vô tung, giống như là một tử thần!

Vào thời khắc này, sự tàn nhẫn, sự khó chơi của Hứa Thanh, khiến cho tâm thần của tu sĩ hai tộc đều chấn động mãnh liệt.

Cái này, chính là màn báo thù của Hứa Thanh!

Chương 1328: Thần quyền vận rủi (1)

Trên bầu trời u ám, vòng xoáy không ngừng chuyển động, nhưng lại thủy chung bị khống chế trong phạm vi nhất định, chỉ bao phủ Thánh thành, không ảnh hướng quá lớn đến bên ngoài.

Trong vòng xoáy nổ vang, Thánh thành của hai tộc lại tiếp tục tiếp nhận hạo kiếp.

Vô số tộc nhân hai tộc bên trong thành trì, sau khi trải qua nguyền rủa trong cơ thể khôi phục cùng với độc cấm độc giết, còn có Thiên Hỏa đốt cháy, từng người đều đã vô cùng thê thảm.

Mà đám người lão tổ thoát khốn, vừa khiến cho bọn họ dâng lên hy vọng, nhưng trong nháy mắt tiếp theo, Thần Linh đến thế gian, lập tức nghiền nát niềm hy vọng này.

Không khí tuyệt vọng, tràn ngập toàn bộ thành trì.

Cùng nhau tuyệt vọng, còn có năm vị Linh Tàng còn lại trên bầu trời, ba người trong đó bị chấn nhiếp, tâm thần hoảng hốt, dưới Thần uy của ngón tay Thần Linh, mất đi tất cả lực lượng chống cự.

Sợ hãi đến cực hạn, trong đầu là một mảnh trống rỗng.

Thế nhưng Quốc chủ của hai tộc dù sao cũng là tu sĩ một tòa Linh Tàng, bên trong Bí Tàng đã đản sinh ra Thiên Đạo của mình, mặc dù dưới nguyền rủa Tử Nguyệt khôi phục, nhưng trong đầu vẫn có thể bảo trì một chút thanh minh.

Cũng chính là phần thanh minh này, khiến cho sự sợ hãi và hoảng loạn của bọn họ, lắng đọng ra tuyệt vọng càng đậm.

Cuối cùng, bọn họ chỉ có một tòa Bí Tàng, nếu như có thể đạt tới năm tòa Bí Tàng, trở thành cảnh giới Linh Tàng đại viên mãn, có lẽ ở thời điểm này, bọn họ còn có một chút khả năng sống sót.

Nhưng bây giờ bọn họ không có đủ, chỉ có thể trơ mắt nhìn thân hình cao ba mươi trượng cực lớn kia, sau khi cắn nuốt Quốc sư Kính Ảnh tộc, liền cất bước tiến về phía bọn họ.

Giống như một con mãnh hổ, đi về phía bầy linh dương đang lạnh run.

Trong thời gian ngắn, thân ảnh ngón tay Thần Linh đã đến trước mặt một vị Thiên Diện Tộc đang ở giai đoạn dưỡng đạo Linh Tàng, tên Linh Tàng Thiên Diện Tộc này lộ ra biểu cảm mờ mịt, thân thể run rẩy, mặc kệ ngón tay Thần Linh đến gần, đặt bàn tay lên đỉnh đầu.

"Đây là Hứa Thanh, đây là Hứa Thanh, ta đang ăn Hứa Thanh!" Ngón tay Thần Linh gầm nhẹ dưới đáy lòng, bàn tay tràn ra hấp lực kinh người, trong chốc lát này, thân thể tu sĩ dưỡng đạo héo rũ, hóa thành tro bụi.

Nồng đậm khí trắng dung nhập vào trong bụng ngón tay Thần Linh, hóa thành cơn buồn nôn mãnh liệt, khiến cho bi phẫn trong lòng ngón tay Thần Linh lần nữa bốc lên, nhịn không được nôn ra một trận.

Mượn nhờ cơ hội này, Quốc chủ hai tộc thân là con mồi, trên thân thể chợt bộc phát ra chấn động mãnh liệt.

Sau khi bọn họ vùng vẫy, rốt cuộc đã hiển lộ ra Bí Tàng, nhưng bọn họ không có thời gian triển khai pháp thuật, giờ phút này bọn họ chỉ có thể dùng phương thức thô bạo trực tiếp nhất, hung hăng đập Bí Tàng về phía ngón tay Thần Linh.

Càng có Thiên Đạo thuộc về bọn họ, riêng phần mình bay lên bên trong Bí Tàng, bay thẳng đến ngón tay Thần Linh.

"Bạo!"

Mắt Quốc chủ hai tộc đỏ thẫm, điên cuồng rống to, chợt rút lui, liều mạng hết thảy bỏ chạy.

Trong nháy mắt tiếp theo, Bí Tàng của bọn họ ầm ầm lao về phía ngón tay Thần Linh, tản mát ra chấn động kinh khủng, bên trên xuất hiện rất nhiều khe hở, đột nhiên tan vỡ bạo khai.

Cùng lúc đó, tâm thần của hai tên dưỡng đạo Linh Tàng khác cũng có chút khôi phục, giờ phút này trong lúc run rẩy, cũng tương tự phóng xuất ra Bí Tàng bản thân đang uẩn dưỡng, ném tới phía ngón tay Thần Linh.

Tiếng nổ vang động trời lập tức vang lên, chấn động mãnh liệt, bốn tòa Bí Tàng hai thực hai hư đồng loạt tự bạo bên người ngón tay Thần Linh, tạo thành một cỗ lực lượng kinh khủng, không ngừng bộc phát, bao phủ thân ảnh cao lớn ba mươi trượng của Hứa Thanh ở bên trong.

Ngay sau đó, bốn vị Linh Tàng của liên minh hai tộc không chần chờ chút nào, toàn bộ bỏ chạy về phía xa.

Tâm thần của bọn họ run rẩy, trong đầu đã không còn quan tâm sinh tử của tộc quần, chỉ có chấp niệm làm như thế nào để mình có thể chạy trốn khỏi chết.

Trong chớp mắt, thân ảnh bốn người liền hóa thành bốn đạo cầu vồng, lao thẳng về phía chân trời.

Chỉ là vào thời khắc này, một màn quỷ dị đột nhiên phủ xuống.

Người xuất hiện dị thường đầu tiên chính là Quốc sư Thiên Diện tộc.

Vị Quốc sư ở vào giai đoạn dưỡng đạo Linh Tàng này, sau khi bay ra ngàn trượng, rời xa khu vực Bí Tàng tan vỡ chấn động, rất nhanh liền lấy ra một kiện bảo vật.

Vật này không hề tầm thường, là chí bảo có uy lực cực lớn trên người gã, chẳng những có thể gia trì tốc độ cho mà càng có thể dịch chuyển phạm vi lớn, còn xa hơn so với truyền tống phù cùng với bản thân thuấn di.

Sau khi xuất ra, gã không chần chờ chút nào, chợt mở ra.

Nhưng món bảo vật ngày bình thường đều hoạt động vô cùng thuận lợi, giờ phút này lại mở ra thất bại, dường như bởi vì quá mức hoảng loạn cùng với Bí Tàng tự bạo, dẫn đến pháp lực trong cơ thể xảy ra vấn đề.

Nếu như chỉ vẻn vẹn như thế thì cũng đành, cũng không tính là đặc biệt quỷ dị, chân chính để cho tâm thần của gã dấy lên sóng lớn ngập trời là, sau khi món bảo bối này mở ra thất bại, rõ ràng xuất hiện dấu hiệu vỡ vụn.

Trong nháy mắt tiếp theo liền oanh một tiếng, tự bạo.

Nếu như chỉ một mình nó tự bạo còn chưa tính, nhưng rất nhiều bảo vật trên cổ cùng với trên người vị Quốc sư này lại cũng bị liên lụy, rõ ràng toàn bộ cũng đều theo nhau tự bạo.

Dấy lên tiếng nổ vang cùng chấn động vô cùng kịch liệt, trực tiếp bao phủ thân ảnh của gã vào bên trong.

Theo tiếng kêu thảm thiết truyền ra, gã bị thương nặng, lảo đảo rơi xuống mặt đất, thân thể vốn đã suy yếu sau khi tự bạo Bí Tàng, giờ lại trải qua toàn bộ bảo vật trên người bộc phát, khiến cho thương thế của gã càng thêm trầm trọng, chỉ có thể giãy dụa bên trong sự kinh ngạc.

Chương 1331: Thần quyền vận rủi (4)

Những ngày tiếp theo, hết thảy như thường.

Hơn 10 vạn nhân tộc đến, khiến cho tòa thành trì này lại tỏa sáng sinh cơ, mà mọi người cũng giấu bi thương vào trong trí nhớ, tương lai và hy vọng, hóa thành hạt giống sinh trưởng trong lòng bọn họ.

Mọi chỗ kiến trúc sụp xuống được tu sửa, từng mảnh tường thành đổ xuống được xây lại.

Dần dần, tiếng cười cười nói nói bắt đầu dào dạt bên trong tòa thành trì này, dần dà, tiếng hoan hô réo lên trên từng con đường.

Cũng khoảng một tháng sau, Đoan Mộc Tàng đã trở về.

Không biết lão đã làm như thế nào, lúc trở lại, phía sau của lão có hơn 1000 cái lồng giam thật lớn, trong đó đều là tộc nhân hai tộc, cũng bị chồng chất như là hàng hóa.

Bởi vì thân hình Thiên Diện Tộc khổng lồ, cho nên số lượng lồng giam hơi nhiều, nhưng mà nhìn tổng thể, số lượng tế phẩm là hơn 50 vạn.

Vẻ mặt tuyệt vọng, ánh mắt chết lặng, giống như đúc với nhân tộc bị bọn họ coi làm thức ăn lúc trước.

Đối với những tộc nhân hai tộc này, Hứa Thanh không chút thương cảm nào.

Bọn họ cứ như vậy bị đặt ở bên ngoài thành trì, chờ đợi vận mệnh phủ xuống.

Mà Đoan Mộc Tàng trở về, cũng khiến cho tốc độ khôi phục của tòa thành trì nhanh hơn, dần dần, trận pháp cũng được sửa chữa để hồi phục cơ bản, lại được mở ra.

Theo màn phòng hộ bao phủ, hơn 10 vạn nhân tộc truyền ra tiếng hoan hô, Linh Nhi cũng tương tự tung tăng ở bên trong.

Đối với nhân tộc sinh hoạt bên trong đường hầm mộ địa khi trước, sinh hoạt trong cảnh nghèo khổ, thời khắc sẽ trở thành thức ăn mà nói, đây là cảm giác an toàn đã lâu không có.

Nhìn qua những thứ này, Hứa Thanh ngồi trên tường thành, thầm chúc phúc trong lòng, sau đó nhìn về chân trời phương xa, hắn phải rời đi rồi.

"Đáng tiếc, ta vẫn không có cách nào cởi bỏ nguyền rủa cho bọn họ."

Hứa Thanh thì thào trong lòng, quay đầu nhìn tới bên cạnh.

Thân ảnh Đoan Mộc Tàng mơ hồ hiển lộ ra ở đó, dần dần rõ ràng, lão ném cho Hứa Thanh một bầu rượu, ngồi ở một bên, nhìn đám người, thần sắc lộ ra cảm khái.

"Hứa Thanh, cám ơn ngươi."

Sau một lúc lâu, lão nhìn qua Hứa Thanh, nhẹ giọng mở miệng.

Hứa Thanh lắc đầu, uống bầu rượu trong tay.

"Đây là việc ta phải làm."

Ánh mắt Đoan Mộc Tàng thâm sâu, liếc mắt nhìn Hứa Thanh, cũng không tiếp tục cái đề tài này, cũng không hỏi đến sự tình nhìn thấy hôm ấy, lão đã tự động lựa chọn quên đi những chuyện kia.

Bởi vì lão biết rõ, mỗi người đều có bí mật của riêng mình, có một số việc không cần hỏi, cũng không cần tìm hiểu.

"Đúng rồi, về phía Môn Đồ, ta đã thăm dò giúp ngươi rồi, tung tích của bọn nó bây giờ phần lớn đều hội tụ ở khu vực trung tâm phía đông, cũng chính là nơi Hồng Nguyệt Thần Điện chờ đợi các tộc đưa tế phẩm đến."

"Dù sao đối với Môn Đồ mà nói, thời điểm này, chính là mùa làm ăn thịnh vượng của chúng nó."

Đoan Mộc Tàng uống một hớp rượu, truyền ra lời nói.

Hứa Thanh nhẹ gật đầu, lúc trước hắn đã hỏi qua Đoan Mộc Tàng về sự tình truyền tống trận phạm vi lớn, hắn muốn đi tới Thiên Ngưu Sơn, mà ngọn núi này lại nằm ở phía nam Tế Nguyệt đại vực.

Khoảng cách với nơi này vô cùng xa xôi.

Mà sau khi Hứa Thanh đi đến Thiên Hỏa Hải, chưa bao giờ thấy qua truyền tống trận giống như ở Phong Hải Quận, coi như là tòa Thánh thành này cũng đều không có, chỉ có các loại vật phẩm như truyền tống phù, nhưng phần lớn đều là loại Vô Tự Truyền Tống Phù, chỉ truyền tống phạm vi khá gần và không xác định được nơi đến.

Cho nên hắn đã hỏi thăm qua Đoan Mộc Tàng, đối phương kiến giải là bên trong Tế Nguyệt đại vực, chỉ có đại tộc mới có thể nắm giữ truyền tống trận cố định.

Mà nói như vậy, muốn truyền tống thì cần nhờ tới Môn Đồ.

Môn Đồ là một cái tộc quần đặc thù, lúc bọn họ sinh ra, sẽ có cánh cửa cộng sinh, tộc này cũng không có chỗ cư trú cố định, sau khi từng tộc nhân thành niên, đều sẽ ra ngoài để du lịch đại vực.

Thiên phú của bộ tộc này, đó là có thể khắc nơi mình từng đi qua vào trên cánh cửa của chính mình, có thể cho người khác mượn cái này để truyền tống.

Căn cứ tu vi mạnh yếu, phạm vi cũng không giống nhau.

Đây là nghề nghiệp của tộc ấy, mỗi khi Hồng Nguyệt Thần Điện bắt đầu thu tế phẩm, những tộc quần không có truyền tống trận chính là khách hàng của Môn Đồ.

"Cho nên, ngươi có thể cùng đi với ta tới phía đông, mấy ngày gần đây ta cũng phải xuất phát, chuyển giao những cái tế phẩm bên ngoài kia tới Thần Điện."

Hứa Thanh nghe vậy liền trầm ngâm, từ nơi này đến Thiên Ngưu Sơn, nếu như không có truyền tống trận, thời gian hao phí rất lâu, vả lại giữa đường còn có thể xuất hiện một chút biến cố không biết.

Huống hồ lúc này cũng đã lố qua thời gian ước định giữa hắn và đại sư huynh.

Hai bên lại không liên lạc được với nhau, vì vậy sau khi suy tư, Hứa Thanh cảm thụ Tử Nguyệt trong hạ thể một chút, nghĩ đến Thần Điện trông thấy lúc trước, đối phương cũng không có chỗ phát hiện đối với chính mình, cho nên nhẹ gật đầu.

Cứ như vậy, sáng sớm ba ngày sau, Hứa Thanh mang theo Linh Nhi, cùng với Đoan Mộc Tàng và đoàn xe lồng giam, cùng nhau xuất phát.

Một khắc rời khỏi thành trì, hơn 10 vạn người trong nội thành không hẹn mà cùng bước ra, toàn bộ đều quỳ bái từ xa về phía Hứa Thanh.

Trong mắt của bọn họ mang theo chúc phúc, bọn họ cầu nguyện Hứa Thanh có thể lên đường bình an.

Hứa Thanh quay lại, ngóng nhìn về phía sau, lòng có nhận biết, chắp tay cúi đầu.

Bầu trời u ám, bão cát cuốn lên, che đậy tầm nhìn, nhưng không cách nào ngăn cách hy vọng bay lên bên trong tòa thành trì này.

Hứa Thanh quay người, cùng đoàn xe đi xa.

Gió lớn thổi tới, pha thêm giọng nói khàn khàn của Đoan Mộc Tàng.

"Hứa Thanh, Tế Nguyệt đại vực có một cái truyền thuyết, truyền thuyết nói rằng bởi vì nguyền rủa tồn tại, cho nên hết thảy chúng sinh tử vong, hồn của bọn họ đều không thể tiến vào luân hồi, mà sẽ trở về Hồng Nguyệt Thần Điện."

"Cho đến khi Xích Mẫu đến hưởng dụng tế phẩm, những linh hồn này sẽ có tư cách là hạt giống, lại chuyển thế."

"Cứ như thế vòng đi vòng lại, nơi đây mới được gọi là vườn chăn nuôi của Hồng Nguyệt, người sinh hoạt trong vực này, đời đời kiếp kiếp đều phải thừa nhận đau khổ, không thể thoát khỏi Tế Nguyệt đại vực."

"Cho nên. . . Mặc dù Phán Nhạn chết, nhưng hồn của nàng, khả năng vẫn còn ở trong Thần Điện."

Chương 1333: Ước định dưới Thiên Hỏa Hải (2)

Hứa Thanh mắt thấy như thế, biết đối phương không muốn tiếp tục cái đề tài này, cho nên cũng không đưa ra câu hỏi.

Hắn hiểu được, Đoan Mộc Tàng hẳn là thành viên của cái tổ chức Nghịch Thần Điện đó, mà lão có thể nói ra những thứ này ở trước mặt mình, đủ để nói rõ tín nhiệm của Đoan Mộc Tàng với mình.

Vì vậy trong lòng Hứa Thanh cũng nhớ lại những lời Đoan Mộc Tàng nói, nhiều lần suy tư.

Cứ như vậy, thời gian ngày lại ngày trôi qua.

Tám ngày sau, đoàn xe của bọn họ rốt cuộc đã đi tới trung tâm khu vực phía đông, xa xa, một tòa sơn cốc cực lớn chiếu vào trong mắt Hứa Thanh.

Hai bên sơn mạch lớn đến động trời, siêu việt hết thảy thân núi Hứa Thanh đã từng nhìn thấy, bên trên là quái thạch lởm chởm, dưới sắc trời lờ mờ, trông chúng tựa như yêu ma quỷ quái.

Chỗ lõm chính giữa hình thành sơn cốc, như một chiếc miệng Hoàng Tuyền mở rộng, nhìn thấy mà giật mình, đồng thời những cơn gió thổi tới, cũng giống như tiếng gào khóc thảm thiết, gào thét bát phương.

Giữa không trung trên sơn cốc thình lình trôi nổi lơ lửng một trái tim huyết sắc cực lớn.

Nó đang đập, âm thanh thình thịch khuếch tán ra, làm cho sơn cốc âm u tăng thêm một bầu không khí quỷ dị, phủ thêm một lớp quần áo huyết sắc.

Thần Điện cùng với pho tượng bên trên trái tim tản mát ra uy áp kinh người, cao cao tại thượng.

Bốn phía còn nổi có không ít thiên thạch trôi lơ lửng, phía trên đều có thân ảnh khoanh chân ngồi, giống như Hứa Thanh đã từng liếc mắt nhìn thấy trước đó lúc bay ngang Thiên Hỏa Hải, bây giờ những thân ảnh vẫn không chút nhúc nhích như trước.

Về phần bên dưới mặt đất, từng cánh cửa tạo hình khác biệt, chất liệu khác biệt được dựng đứng, có lớn có nhỏ, vờn quanh bốn phương, từng trận chấn động truyền tống không ngừng tản ra từ bên trong những cánh cửa này.

Từng giây từng phút đều có đám người đi ra cùng rời đi từ bên trong những cánh cửa kia.

Kể từ đó, liền khiến cho đám người trong sơn cốc dưới mặt đất nối liền không dứt, trong đó tồn tại rất nhiều tộc quần kỳ kỳ quái quái, có kẻ thân thể chân thật, có kẻ thì là hư ảo.

Nhưng phần lớn là trên mặt đều đeo mặt nạ cùng loại với Đoan Mộc Tàng.

Những thứ này đều là tộc quần phía đông Tế Nguyệt đại vực mang theo tế phẩm của bọn họ, tới đây tế hiến cho Hồng Nguyệt Thần Điện.

"Những cánh cửa đó, chính là Môn Đồ."

"Hứa Thanh ngươi có thể đi qua tìm bọn họ câu thông, trong đó đa số đều có thể truyền tống đến vùng phía Nam mà ngươi muốn đi, về phần phí tổn, linh thạch cùng với Thiên Hỏa Tinh đều có thể sử dụng."

"Về phần Thần Điện trên bầu trời, chớ ngẩng đầu nhìn thẳng."

Theo họ đến gần, Đoan Mộc Tàng thấp giọng mở miệng.

Thân là người địa phương, lão rất quen thuộc qui trình nơi đây, giờ phút này sau khi nhắc nhở Hứa Thanh, thần sắc của lão mang theo cảm khái, trịnh trọng nói.

"Cuối cùng, chúc ngươi lên đường bình an!"

Nói xong, Đoan Mộc Tàng mang theo đoàn xe rời khỏi.

Nhìn qua thân ảnh Đoan Mộc Tàng tan biến trong đám người, Hứa Thanh thở sâu, tương tự đi vào trong đám người.

Nơi đây đông đảo tu sĩ các tộc, người đến người đi, mặc dù Thần Điện trôi nổi trên bầu trời, nhưng nó không hề để ý tới mọi người phía dưới, chỉ cần bọn họ nộp tế phẩm, còn lại hết thảy đều tự trị.

Mà sau khi số người nhiều hơn, vẫn sẽ tạo cho người ta một loại cảm giác náo nhiệt, thỉnh thoảng còn có thể thấy một chút tộc quần đang giao dịch với nhau, truyền ra không ít tạp âm.

Đi trong nơi này, Hứa Thanh cũng không lựa chọn những cánh cửa cỡ lớn kia, mục tiêu của hắn đặt ở trên một số cánh cửa nhỏ, rất nhanh liền khóa chặt một cái cửa gỗ cao hơn một trượng, chú ý tới chỗ đó không có người nào đi ra hết, vì vậy đang muốn đi qua.

Nhưng tiếng nghị luận bên trong tạp âm từ bốn phía truyền đến, khiến cho bước chân Hứa Thanh dừng lại.

"Các ngươi nghe nói chưa, phía Tây đã xảy ra chuyện lớn!"

"Ngươi nói là đại tộc Cô Nhật ở phía Tây vào thời điểm 5 tháng trước đúng không? Hình như bọn họ đã phát ra lệnh truy nã toàn vực."

"Ta cũng nghe thấy việc này, bọn họ tựa hồ bị mất đi chí bảo."

"Cái gì mà chí bảo, là mặt trời bọn họ tự tạo ra!"

"Cô Nhật tộc thân là tộc quần lớn nhất phía Tây, nhiều năm trước bọn họ sáng tạo ra một cái mặt trời treo lên trên không phía trên tộc quần, khiến cho một khu vực không còn u ám, nhưng vào 5 tháng trước, cái mặt trời này đã bị người ta đánh cắp. . ."

"Ở ngay bên trong Cô Nhật tộc trộm đi mặt trời của bọn họ, việc này quá điên cuồng, là tộc nào làm?"

"Không rõ ràng, giống như ngay cả Cô Nhật tộc cũng không hiểu được, nhưng mà bên trong truy nã nhắc tới một cái tên, gọi là Vị Thanh Kiếm Viêm, mà cái người trộm mặt trời kia cực kỳ kiêu ngạo, đây chính là cái tên trước khi người đó rời đi khắc xuống vùng đất, nhưng nhìn thế nào cũng thấy cái tên này rất quái lạ."

"Bây giờ thanh danh của cái người tên là Vị Thanh Kiếm Viêm kia đã lan truyền rất xa."

Những âm thanh này truyền đến từ đằng xa, nương theo là tiếng kinh sợ và hít sâu, lúc rơi vào trong tai Hứa Thanh, biểu cảm dưới mặt nạ của Hứa Thanh xuất hiện vẻ cổ quái.

Hắn theo bản năng cảm thấy đây là đội trưởng làm.

"Vị Thanh Kiếm Viêm?"

Hứa Thanh đáy lòng thì thào, nghĩ tới lúc cùng tách ra với đội trưởng, đối phương ngạo nghễ báo cho hắn biết, tương lai mình nhất định có thể nghe thấy tên của y.

Mà đội trưởng chính là dùng tên giả Vị Ương Tử cùng với Ngô Kiếm Vu và Ninh Viêm, cộng thêm chữ Thanh trong tên của chính mình, vừa đúng là cái tên này.

Dụng tâm lương khổ của đội trưởng cũng biểu hiện ra bên trong bốn chữ này, cho dù Hứa Thanh không tham dự, y vẫn bỏ thêm tên của Hứa Thanh vào trong.

Hứa Thanh thở dài, đi tới cánh cửa gỗ ở phía trước.

Cùng lúc đó, trên bầu trời của sơn cốc, trên trái tim đang đập kia, từ trong Thần Điện có một nữ tử mặc hồng y đi ra, vẻ mặt nữ tử này vẫn chưa thỏa mãn, cúi đầu ngóng nhìn đại địa, khóe miệng lộ ra một nụ cười khó lường.

"Tiểu oa nhi này, sát khí trên người lại càng đậm hơn rồi."

Phía sau của nàng, bao gồm cả vị Thần sứ cùng tất cả mọi người ở bên trong trong Thần Điện, giờ phút này đều đang khoanh chân không nhúc nhích, như là pho tượng.

Hết thảy bầu trời hay sơn cốc nơi đây, không có bất kỳ người nào có thể phát hiện, dù thân ảnh của nàng rất rõ ràng, nhưng cho dù là ngẩng đầu, mọi người cũng đều không thể phát hiện chút nào.

Nhận thức của tất cả mọi người, đã bị cải biến trong im hơi lặng tiếng.

Chương 1344: Các ngươi nhìn kìa, trên cây đinh đó có người? (1)

Bên trong Tế Nguyệt đại vực không có mặt trời chân chính tồn tại, nơi đây quanh năm chìm trong u ám, chỉ có thời điểm ba tháng Thiên Hỏa Quá Không, mới có thể làm cho khắp cả đại vực tràn ra ánh sáng sáng ngời.

Chỉ là tia sáng kia, đại biểu tử vong.

Cũng không phải là toàn bộ tộc quần đều có thể thích ứng hoàn cảnh sinh tồn như vậy, vì thế chúng sinh cứ khô héo lại lần nữa lần lượt khôi phục, bên trong một chút tộc quần cường đại đã đản sinh ra những hạng người tư chất tuyệt luân.

Bọn họ đưa ra khái niệm mặt trời nhân tao, cũng bởi vì tộc quần tương đối cường đại cộng với nhiều đời bổ sung, cuối cùng đã dâng lên mặt trời của chính tộc mình.

Chỉ bất quá quang nhiệt tản ra không phải rất xa, chỉ có thể bao phủ phạm vi thế lực tộc quần, uy lực cũng không cách nào so sánh cùng Thự Quang Chi Dương, nhưng vô luận như thế nào, có thể làm đến điểm này, cũng đủ để cung cấp che chở cực lớn cho tộc quần rồi.

Tộc quần như vậy, đảm nhiệm Thần sứ càng tự nhiên hơn nữa, cho nên mỗi một lần Xích Mẫu đến, mặc dù tộc quần sẽ bị diệt, nhưng mặt trời sẽ được lưu lại, mà tốc độ khôi phục phát triển của họ cũng sẽ nhanh hơn.

Vòng đi vòng lại, trong vô số năm qua, Tế Nguyệt đại vực có tổng cộng chín tộc quần đã sáng tạo ra mặt trời nhân tạo, bởi vì một chút ngoài ý muốn, ba cái đã bị dập tắt, bây giờ chỉ còn lại sáu cái.

Mặt trời nhân tạo của Cô Nhật tộc chính là một trong sáu cái này, đồng thời cũng là mặt trời có thời gian hình thành ngắn nhất, theo chuyện xưa, thời điểm kiến tạo từng có một người thần bí tương trợ bọn họ.

Mà mấy tháng trước, mặt trời treo ở trên trời của bọn họ không hiểu được tự động tan biến, toàn bộ quá trình cực kỳ đột ngột, cho dù Cô Nhật tộc đề phòng sâm nghiêm, cũng đều không có ích gì cả.

Giống như là mặt trời này tự mình ẩn nấp.

Giờ phút này, nó đang xuất hiện ở trên bầu trời của mảnh vỡ Đại Thế Giới này.

"Năm đó mấy lão bất tử Cô Nhật tộc mượn đồ của ta đi xong không trả về, hừ hừ, bọn họ không biết đây là ta cố ý." Đội trưởng ngẩng đầu nhìn mặt trời xa xa, đáy lòng vô cùng thoải mái.

"Dưỡng giúp ta rất tốt."

Trên bầu trời lập lòe những tia sáng, mặt trời bị đội trưởng phóng xuất ra chiếu rọi ra ánh sáng rực rỡ chói mắt, càng có nhiệt độ cực nóng tràn ra từ trong đó, khiến cho thiên địa vào một cái nháy mắt tựa như tiến vào mùa nóng bức.

Nhiệt độ lập tức liền tăng lên, vả lại có vẻ nóng bức vẫn còn bốc lên, cũng chính là hơn 10 hơi thở, nhiệt lượng tràn ra từ mặt trời đã vô cùng kinh người.

Vô số sương mù tràn ra từ trên tầng băng, sông băng bất hóa xuất hiện dấu hiệu tan rã.

Nhưng mà hiển nhiên so sánh cùng toàn bộ sông băng trong mảnh vỡ Đại Thế Giới này, mặt trời nhân tạo vẫn chưa đủ để khiến cho toàn bộ phạm vi sông băng nơi này hòa tan, đây cũng là lý do tại sao đội trưởng muốn tới chỗ băng phong này.

"Chỉ hòa tan nơi này, như vậy là đủ rồi!" Trong mắt đội trưởng lộ ra kỳ mang, giơ hai tay vung lên trên bầu trời, hô to một tiếng.

"Tiểu bánh trôi, nơi đây …nơi đây nè, chiếu rọi nơi đây."

Mặt trời trên bầu trời chấn động mạnh một cái, ánh sáng cùng độ nóng bên trên lập tức tập trung, từ bát phương co rút lại, những nơi đi qua, sông băng bắt đầu hòa tan biên độ nhỏ, lộ ra dấu vết khiến người ta nhìn thấy mà giật mình.

Cuối cùng, tất cả quang nhiệt đều ngưng tụ đến chỗ băng sơn phía trên đội trưởng.

Ninh Viêm và Ngô Kiếm Vu biết được uy lực của mặt trời này, cho nên đã rời xa từ sớm, mà đội trưởng cũng là nháy mắt lông tóc lông mi đều bị thiêu đốt, cả người thoạt nhìn rất quái dị.

Nhưng y không thèm quan tâm, quần áo thân thể cũng vậy, trên biểu cảm hiện ra vẻ sảng khoái.

"Nguyên bản còn thấy lạnh lạnh, giờ đã ấm áp hơn không ít."

Mà băng phong dưới chân đội trưởng, sau khi quang nhiệt tập trung đến, đã bắt đầu tan rã, không đợi nước đá màu đen chảy xuôi, đã trực tiếp trở thành sương mù.

Nhìn bằng mắt thường cũng có thể thấy tòa băng phong thật cao này dần thu nhỏ lại, tầng băng rất nhanh lộ ra lỗ thủng khoảng 100 trượng, bên trong liên tục có sương mù bốc lên, chiều sâu không ngừng gia tăng, hòa tan xuống phía dưới, từng trận khí tức cổ xưa cũng tản ra từ trong tầng băng bị hòa tan.

Ninh Viêm và Ngô Kiếm Vu nhìn qua hết thảy, hãi hùng khiếp vía, một tiếng nổ vang vọng từ bên trong lỗ thủng tầng băng truyền ra.

Vào thời khắc này, tầng băng màu đen này trực tiếp bị hòa tan đến tận cùng dưới đáy!

Lộ ra đại địa đã không hiển lộ trên thế gian trong đó vô số năm qua.

Chỉ là so sánh cùng toàn bộ thế giới sông băng màu đen nơi đây, lỗ thủng lớn nhỏ 100 trượng này thật giống như một cái lỗ kim vậy, cho nên mặc dù bị xỏ xuyên, nhưng khí lạnh đến từ bốn phía vẫn để cho nó xuất hiện dấu hiệu muốn đóng băng lại.

Đội trưởng không quan tâm tới những thứ này, giờ phút này thần sắc của y tràn đầy kích động, rất nhanh cúi đầu nhìn xuống.

Mượn nhờ ánh mặt trời, mặt đất chỗ sâu của lỗ băng tuyết 100 trượng này cực kỳ rõ ràng, có thể nhìn thấy bên trên bùn đất màu đen, rõ ràng tồn tại từng cái khe rãnh huyết sắc có trật tự.

Những khe rãnh rập rạp vô số này được xếp đặt cùng một chỗ, giống như bộ phận của một cái vân tay thật lớn!

Thật giống như đã từng có một vị tồn tại chí cao hạ bàn tay xuống, đánh vào mặt đất Đại Thế Giới, toái diệt chúng sinh, lưu lại vân tay máu của mình.

Mà đường vân ở trong đó, chỉ là một góc đường vân của ngón tay.

"Đại Kiếm Kiếm, tiểu Ninh Ninh, nhanh, xuất bảo da của ta ra!"

Sau khi đội trưởng xác định không sai liền hét lớn một tiếng, giơ hai tay lên, toàn lực điều khiển mặt trời, tràn ra càng nhiều nhiệt độ hơn nữa, ngăn cản lỗ thủng này khép lại.

Chương 1348: Chúa Tể chi nữ (1)

Giờ phút này, bên trong phiến mảnh vỡ thế giới đã không có bầu trời.

Lúc này màn trời băng nguyên bản đã tan vỡ hơn phân nửa, bốn phía tràn ngập từng đạo khe hở cực lớn, xé rách màn trời.

Chính giữa là một cái lỗ thủng thật lớn, quán xuyên trong ngoài, nối thẳng bên ngoài.

Mà tầng băng trên đại địa cũng tương tự như vậy, vô tận đại địa vỡ vụn, thoạt nhìn cao thấp không đều, toàn bộ tầng băng bị quan tài thanh đồng phía dưới nhô lên, nhìn thấy mà giật mình.

Cỗ quan tài thanh đồng này cực lớn, thậm chí so với quan tài Hứa Thanh nhìn thấy ở dưới Thiên Hỏa Hải còn muốn lớn hơn một vòng.

Dưới mắt hơn phân nửa lộ ra bên ngoài, từ xa nhìn lại, tràn đầy uy áp mênh mông.

Vào thời khắc này, bên trên tản ra từng trận khí tức tuế nguyệt cổ xưa tới phiến thế giới này, xâm nhập hết thảy, dường như muốn mai táng cả thời gian, phóng thích toàn bộ ra.

Nó bị chôn ở chỗ này đã quá lâu, có thể thấy tầng ngoài quan tài phủ lớp rỉ sét, lộ ra tang thương.

Mà hiển nhiên cây đinh gào thét đâm tới lúc trước có lực đâm vào cực lớn, lộ ra cuồng bạo, giờ phút này tuy chỉ chui vào một nửa nắp quan tài, nhưng vẫn có từng đạo khe nứt hình thành từ nơi cây đinh đâm vào, kết nối với biên giới.

Rập rạp vô số, đồng thời cũng không thiếu nơi cao thấp lên xuống, toàn bộ nắp quan tài gần như sắp chia năm xẻ bảy, chỉ kém một chút nữa.

Một màn này, để cho Hứa Thanh trên màn trời cùng với ba người đội trưởng nơi xa nhìn lẫn nhau một cái, sau đó theo bản năng lần nữa bay lên cao hơn.

Cùng lúc đó, thân ảnh màu lam do sương mù biến thành phiêu tán trên cây đinh của Chúa Tể truyền ra giọng nói vang vọng.

"Tam tỷ, sau khi ta thoát khốn đã cảm giác đồng nguyên, toàn bộ quê hương, chỉ có ta và ngươi là người còn tồn tại ý thức chấn động. . . Các huynh đệ tỷ muội khác, đều đã đánh mất ý thức."

"Hồn của bọn họ đã không còn hoàn chỉnh, bị Tứ đệ chúng ta Lê Phán thu lấy. . . . ."

"Cho nên, ta đến nơi này, mở phong ấn ngươi ra, Tam tỷ. . . . Tỉnh lại."

Giờ phút này, ngay khi giọng nói mang theo nồng đậm bi thương của thân ảnh sương mù màu lam khuếch tán trong phiến mảnh vỡ thế giới, bên trong cỗ quan tài thanh đồng sừng sững bỗng chấn động mạnh một cái.

Theo chấn động, nắp quan tài vỡ vụn càng lớn, từng trận khí tức kinh khủng tản ra theo khe hở, khiến cho cái mảnh tiểu thế giới này rung động lắc lư, một cánh tay héo rũ chợt phá vỡ nắp quan tài đưa ra ngoài.

Tiếng nổ vang vang vọng, rất nhiều khối vụn nắp quan tài tản ra phía ngoài, cái tay kia lộ ra nguyên vẹn.

Từ hình dáng phân biệt, đã không nhìn ra là tay nữ tử, làn da phía trên đã không có, chỉ còn lại máu thịt héo rũ, rất là xấu xí.

Tất cả móng tay đều đã mất đi, bên trong không ngừng bốc lên từng trận mùi tử vong.

Thân ảnh do sương mù màu lam biến thành, nhìn qua cánh tay đó thì bi ý càng đậm.

Đây là Tam tỷ của gã, là hòn ngọc quý được phụ vương vô cùng cưng chiều nâng niu trên tay, cũng là người duy nhất trong thế hệ huynh đệ tỷ muội bọn họ, có được tư chất tương đương cùng với Cửu đệ.

Tu vi càng là kinh người, thay phụ vương xuất chinh bát phương, chiến công hiển hách.

Không chỉ như thế, năm đó vẻ đẹp của nàng càng kinh diễm vạn tộc, làm cho vô số quý tử hâm mộ, Cổ Hoàng thân phong là Minh Mai công chúa.

Lúc ấy từng có câu nói, ‘vân hà liên độc tú, huýnh bất nhiễm trần ai’.

Nhưng Xích Mẫu đến, hết thảy đều thay đổi, Minh Mai công chúa phong hoa tuyệt đại kia, theo phụ vương vẫn lạc, bị phong ấn vào bên trong quan tài.

Bị Tứ đệ không bằng cầm thú của chính mình hành hạ, dẫn dắt đưa khí huyết của lão Tam vào trong quan tài, để cho nàng ở trong trạng thái đói khát, cần phải bỏ xuống tôn nghiêm cùng điểm mấu chốt của con người, vì báo thù …chỉ có thể hấp thu.

Người không ra người, quỷ không ra quỷ, sinh không ra sinh, chết không ra chết.

Bi ý của Thế Tử dâng lên, nhìn qua quan tài.

Chỗ đó một mảnh đen nhánh, nhìn không rõ, chỉ có thể nhìn đến cánh tay duỗi ra chậm rãi giơ lên, giống như đặt ở trước mặt.

Toàn bộ quan tài rung động lắc lư mãnh liệt, một lát về sau, hóa thành bình tĩnh, giọng nói khàn khàn của nữ tử truyền ra từ bên trong quan tài.

"Thế Tử. . ."

Âm thanh quen thuộc, khiến cho Thế Tử nghĩ tới khoảng thời gian tốt đẹp trước kia.

Mà sau khi nghe âm thanh này, thân ảnh bên trong quan tài cũng từ từ bước ra ngoài, đi tới thế gian, chiếu vào trong mắt Hứa Thanh.

Đó là một thân ảnh cao lớn mặc áo giáp mục nát, toàn thân đều đã héo rũ, áo giáp tựa như treo ở phía trên, lộ ra rất nhiều chỗ trống trải.

Vào lúc này có gió thổi tới, xuyên thẳng qua khe hở của áo giáp, truyền ra âm thanh ô ô, lộ thân thể ra bên ngoài, nhìn thấy mà giật mình.

Phía trên đều là vết sẹo, bên trong còn có vô số giòi bọ đang ngọ nguậy cắn xé, đồng thời thân thể của nàng cũng không có làn da, giống như bị người ta lột tươi xuống.

Tất cả điều này, khiến cho toàn bộ người nàng thoạt nhìn vô cùng xấu xí, cũng khó có thể dùng thân thể này để phân biệt nam nữ.

Về phần bộ mặt thì càng là lõm xuống, nơi đôi mắt chỉ có hai cái lổ thủng, tràn ra u hỏa, tựa như trở về từ Minh giới.

Bộ dạng như vậy, khiến người ta không thể tưởng tượng ra nàng đã từng trải qua dạng hành hạ cùng đau khổ gì.

Nhưng mà theo nàng đi ra, trên người nàng không ngừng tản mát ra chấn động kinh khủng, khiến cho phiến mảnh vỡ Đại Thế Giới này run rẩy, càng ảnh hưởng tới cả bên ngoài.

Toàn bộ băng nguyên phía Bắc, thiên địa biến sắc, gió giục mây vần, một cái vòng xoáy thật lớn ầm ầm xuất hiện ở trên bầu trời bên ngoài.

Vòng xoáy này cấp tốc chuyển động, khiến cho toàn bộ phía Bắc xuất hiện vặn vẹo mơ hồ.

Như là Thần Linh phủ xuống.